{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/40759",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "",
      "regime": "E",
      "rubrique": "2711",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "E",
      "rubrique": "2713",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "E",
      "rubrique": "2714",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "E",
      "rubrique": "2716",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2711"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2713"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2714"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2716"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2018-06-06",
  "id": "JORFTEXT000037032383",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000037032383",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "CC61AEe1Fe72",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous les rubriques n\u00b0 2711, 2713, 2714 ou 2716."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "049FdAE7aaD1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations enregistr\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2018."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes, autoris\u00e9es avant le 1er juillet 2018 ou dont le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 avant le 1er juillet 2018, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe II."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2 - (champ d'application)"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bB737b49DBD9",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\"Entr\u00e9e miroir\" : ensemble compos\u00e9 de deux rubriques ou plus de la liste des codes d\u00e9chets de la d\u00e9cision 2000/532/CE modifi\u00e9e, dont au moins une avec ast\u00e9risque et une autre sans, dont les libell\u00e9s d\u00e9signent un m\u00eame type de d\u00e9chet. Elle signifie que la dangerosit\u00e9 du flux de d\u00e9chet est incertaine et qu'elle doit donc \u00eatre \u00e9valu\u00e9e au cas par cas."
        },
        {
          "text": "\"Produits dangereux et mati\u00e8res dangereuses\" : substances ou m\u00e9langes class\u00e9s suivant les \"classes et cat\u00e9gories de danger\" d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I, parties 2, 3 et 4 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 relatif \u00e0 la classification, l'\u00e9tiquetage et l'emballage des substances et des m\u00e9langes dit \"CLP\". Ce r\u00e8glement a pour objectif de classer les substances et m\u00e9langes dangereux et de communiquer sur ces dangers via l'\u00e9tiquetage et les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
        },
        {
          "text": "\"Emergence\" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
        },
        {
          "text": "\"Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\" :"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de  celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3 - (d\u00e9finitions)"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1a8C1CeD77e6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "17a4a7A4eDF5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "- une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
            },
            {
              "text": "- le dossier d'enregistrement tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents et le bruit des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "- le plan des b\u00e2timents (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "- les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des b\u00e2timents (cf. article 6) ;"
            },
            {
              "text": "- les \u00e9l\u00e9ments justifiant la conformit\u00e9, l'entretien et la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques (cf. article 10) ;"
            },
            {
              "text": "- les consignes d'exploitation (cf. article 12) ;"
            },
            {
              "text": "- les informations pr\u00e9alables des produits et/ou d\u00e9chets r\u00e9ceptionn\u00e9s sur le site de l'installation (cf. article 13) ;"
            },
            {
              "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les documents requis par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1013/2006 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 14 juin 2006 concernant les transferts de d\u00e9chets (cf. article 13) ;"
            },
            {
              "text": "- le registre des d\u00e9chets (cf. article 13) ;"
            },
            {
              "text": "- le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents (cf. article 14) ;"
            },
            {
              "text": "- le registre des r\u00e9sultats des mesures des principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer la bonne marche de l'installation de traitement des effluents si elle existe au sein de l'installation (cf. article 16) ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats de l'autosurveillance eau (cf. article 20)."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4 - (dossier Installation class\u00e9e)"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BAfafFcCC89a",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les rubriques n\u00b0 2711, 2714 ou 2716, les parois ext\u00e9rieures des b\u00e2timents ferm\u00e9s o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables (ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert ou les limites des aires d'entreposage dans le cas d'un entreposage \u00e0 l'ext\u00e9rieur) sont suffisamment \u00e9loign\u00e9es :"
            },
            {
              "text": "- des constructions \u00e0 usage d'habitation, des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation, \u00e0 l'exclusion des installations connexes aux b\u00e2timents, et des voies de circulation autres que celles n\u00e9cessaires \u00e0 la desserte ou \u00e0 l'exploitation de l'installation, d'une distance correspondant aux effets l\u00e9taux en cas d'incendie (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) ;"
            },
            {
              "text": "- des immeubles de grande hauteur, des \u00e9tablissements recevant du public (ERP) autres que les guichets de r\u00e9ception et d'exp\u00e9dition des d\u00e9chets et des \u00e9ventuels magasins ou espaces de pr\u00e9sentation d'\u00e9quipements ou pi\u00e8ces destin\u00e9s au r\u00e9emploi ou \u00e0 la r\u00e9utilisation, sans pr\u00e9judice du respect de la r\u00e9glementation en mati\u00e8re d'ERP, des voies ferr\u00e9es ouvertes au trafic de voyageurs, des voies d'eau ou bassins except\u00e9s les bassins de r\u00e9tention ou d'infiltration d'eaux pluviales et de r\u00e9serve d'eau incendie, et des voies routi\u00e8res \u00e0 grande circulation autres que celles n\u00e9cessaires \u00e0 la desserte ou \u00e0 l'exploitation de l'installation, d'une distance correspondant aux effets irr\u00e9versibles en cas d'incendie (seuil des effets thermiques de 3 kW/m2)."
            },
            {
              "text": "Les distances sont au minimum soit celles calcul\u00e9es par la m\u00e9thode FLUMILOG (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS \"Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t\", partie A, r\u00e9f. DRA-09-90 977-14553A), soit celles calcul\u00e9es par des \u00e9tudes sp\u00e9cifiques. Les parois ext\u00e9rieures du b\u00e2timent ferm\u00e9 o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables, les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert ou les limites des aires d'entreposage dans le cas d'un entreposage \u00e0 l'ext\u00e9rieur, sont implant\u00e9s \u00e0 une distance au moins \u00e9gale \u00e0 20 m\u00e8tres de l'enceinte de l'\u00e9tablissement, \u00e0 moins que l'exploitant justifie que les effets l\u00e9taux (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site au moyen, si n\u00e9cessaire, de la mise en place d'un dispositif s\u00e9paratif E120."
            },
            {
              "text": "Les parois externes des b\u00e2timents ferm\u00e9s ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert sont \u00e9loign\u00e9s des aires ext\u00e9rieures d'entreposage et de manipulation des d\u00e9chets et des zones de stationnement susceptibles de favoriser la naissance d'un incendie pouvant se propager aux b\u00e2timents."
            },
            {
              "text": "Pour toutes les rubriques concern\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9, l'installation ne se situe pas au-dessus ou en dessous de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-07-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5 - (implantation)"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "89b02d8f1BE2",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FBe53b7cD7c4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "feeaa79af201",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- l'ensemble de la structure est R15 ;"
                },
                {
                  "text": "- les mat\u00e9riaux sont de classe A2s1d0 ;"
                },
                {
                  "text": "- les toitures et couvertures de toiture sont de classe BROOF (t3)."
                },
                {
                  "text": "Les autres locaux et b\u00e2timents pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- mat\u00e9riaux de classe A2s1d0 ;"
                },
                {
                  "text": "- murs ext\u00e9rieurs E 30 ;"
                },
                {
                  "text": "- murs s\u00e9paratifs E 30 ;"
                },
                {
                  "text": "- portes et fermetures E 30 ;"
                },
                {
                  "text": "- toitures et couvertures de toiture BROOF (t3)"
                },
                {
                  "text": "Les ouvertures effectu\u00e9es dans les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs (passage de gaines et canalisations, de convoyeurs) sont munies de dispositifs assurant un degr\u00e9 coupe-feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs."
                },
                {
                  "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "S'il existe une chaufferie, elle est situ\u00e9e dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6 - (comportement au feu)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a88d8DFA3262",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 7",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2ce538Ed35ea",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'au moins un acc\u00e8s pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \"acc\u00e8s \u00e0 l'installation\" une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins des services d'incendie et de secours et leur mise en \u0153uvre."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes au b\u00e2timent, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Une des fa\u00e7ades de chaque b\u00e2timent ferm\u00e9 est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrants pr\u00e9sentant une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 7 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4E0B7716C3d7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au moins une voie \"engins\" est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour :"
                    },
                    {
                      "text": "- la circulation sur la p\u00e9riph\u00e9rie compl\u00e8te du b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de stationnement des engins pompes."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie \"engins\" respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur-largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                    },
                    {
                      "text": "- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre du b\u00e2timent est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction ;"
                    },
                    {
                      "text": "- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie \"engins\" et les acc\u00e8s au b\u00e2timent, les aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens et les aires de stationnement des engins pompes."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie \"engins\" permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 de la p\u00e9riph\u00e9rie du b\u00e2timent et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 7 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Voie \"engins\""
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7290DC1ff0E2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie \"engins\" de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont :"
                    },
                    {
                      "text": "- largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engin ;"
                    },
                    {
                      "text": "- longueur minimale de 10 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie \"engins\"."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 7 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - D\u00e9placement des engins de secours \u00e0 l'int\u00e9rieur du site (installations de gestion de d\u00e9chets combustibles ou inflammables)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "09ed6AF3E2DC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens permettent aux engins de stationner pour d\u00e9ployer leurs moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens (par exemple les \u00e9chelles et les bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s). Elles sont directement accessibles depuis la voie \"engins\" d\u00e9finie au II."
                    },
                    {
                      "text": "1\u00b0 Pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens."
                    },
                    {
                      "text": "Chacune de ces aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la largeur utile est au minimum de 7 m\u00e8tres et la longueur au minimum de 10 m\u00e8tres, avec un positionnement de l'aire permettant un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la pente est au maximum de 10 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'aire r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm2 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens \u00e0 la verticale de cette aire ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours. Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie du b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                    },
                    {
                      "text": "2\u00b0 Par ailleurs, pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des services d'incendie et de secours, une aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures sur au moins deux fa\u00e7ades. Chacune de ces aires respecte les caract\u00e9ristiques d\u00e9finies au 1\u00b0, \u00e0 l'exception des caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- le positionnement de l'aire permet un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre."
                    },
                    {
                      "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant d'aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens d\u00e9finies au 2\u00b0, et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre."
                    },
                    {
                      "text": "Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services d'incendie et de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 7 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. - Aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens (installations de gestion de d\u00e9chets combustibles ou inflammables)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Be091a1E89d5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A partir de chaque voie \"engins\" ou aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent ou au moins \u00e0 deux c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s de l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 7 V.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V. - Etablissement du dispositif hydraulique depuis les engins (installations de gestion de d\u00e9chets combustibles ou inflammables)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 7 - (accessibilit\u00e9)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dFBeF9bEbb02",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents ferm\u00e9s o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur (DENFC), permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle \u00e0 l'air libre peuvent \u00eatre des dispositifs passifs (ouvertures permanentes) ou des dispositifs actifs. Dans ce dernier cas, ils sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commandes automatique et manuelle."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs passifs ne sont toutefois pas autoris\u00e9s dans le cas d'entreposage ou de manipulation de d\u00e9chets susceptibles d'\u00e9mettre des \u00e9missions odorantes lorsque leur entreposage en int\u00e9rieur est possible."
                },
                {
                  "text": "La surface utile d'ouverture de l'ensemble des exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la surface au sol du b\u00e2timent."
                },
                {
                  "text": "Afin d'\u00e9quilibrer le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage et de le r\u00e9partir de mani\u00e8re optimale, un DENFC de superficie utile comprise entre 1 et 6 m2 est pr\u00e9vue pour 250 m2 de superficie projet\u00e9e de toiture."
                },
                {
                  "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du b\u00e2timent ou depuis la zone de d\u00e9senfumage. Ces commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "L'action d'une commande de mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre invers\u00e9e par une autre commande."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont \u00e0 adapter aux risques particuliers de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8 - (d\u00e9senfumage)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0EECF5AD4036",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "- de plans des b\u00e2timents et aires de gestion des produits ou d\u00e9chets facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque b\u00e2timent et aire ;"
                },
                {
                  "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits ou d\u00e9chets g\u00e9r\u00e9s dans l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les installations g\u00e9rant des d\u00e9chets combustibles ou inflammables sont \u00e9galement dot\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "- d'un ou plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                },
                {
                  "text": "1. Des bouches d'incendie, poteaux ou prises d'eau, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins des services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "2. Des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont utilisables en permanence pour les services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Les prises de raccordement permettent aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                },
                {
                  "text": "Le ou les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit global adapt\u00e9 aux risques \u00e0 d\u00e9fendre, sans \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 60 m3/h durant deux heures. Le point d'eau incendie le plus proche de l'installation se situe \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres de cette derni\u00e8re. Les autres points d'eau incendie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, se situent \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres de l'installation (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables par les moyens des services d'incendie et de secours) ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique et d'alarme incendie pour les b\u00e2timents ferm\u00e9s o\u00f9 sont entrepos\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables ;"
                },
                {
                  "text": "- d'une r\u00e9serve de sable meuble et sec ou mat\u00e9riaux assimil\u00e9s pr\u00e9sentant les m\u00eames caract\u00e9ristiques de lutte contre le feu comme la terre en quantit\u00e9 adapt\u00e9e au risque, ainsi que des pelles."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur. Ces v\u00e9rifications font l'objet d'un rapport annuel de contr\u00f4le."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      5,
                      6,
                      7,
                      8,
                      9,
                      10
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9 - (moyens de lutte contre l'incendie)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Dispositions constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e355D63Bd80E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2501d542eCE4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10 - (installations \u00e9lectriques et mise \u00e0 la terre)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6a4D88E0605d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D0EB7dDe954B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. - Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "- dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "- dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                },
                {
                  "text": "II. - La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux liquides qu'elle contient et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment. Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des liquides incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "III. - Le sol des aires et des locaux d'entreposage ou de manipulation des d\u00e9chets ou mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                },
                {
                  "text": "IV. - Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre ou d'un accident de transport, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes \u00e0 l'installation. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "En cas de dispositif de confinement externe \u00e0 l'installation, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                },
                {
                  "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut. En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                },
                {
                  "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                },
                {
                  "text": "- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie d'une part ;"
                },
                {
                  "text": "- du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie d'autre part ;"
                },
                {
                  "text": "- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un justificatif de dimensionnement de cette capacit\u00e9 de r\u00e9tention. Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EbCEcaa2Fb12",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DfF4CcD20e16",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer un accident ou une pollution font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Elles concernent notamment les op\u00e9rations d'entreposage, de conditionnement des produits ou d\u00e9chets et de pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation, ainsi que les travaux r\u00e9alis\u00e9s dans des zones pr\u00e9sentant un risque d'incendie ou d'explosion en raison de la nature des produits ou d\u00e9chets pr\u00e9sents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12 - (consignes d'exploitation)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3e8Be48EA25C",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cCBbCBaaBbe5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Seuls les d\u00e9chets non dangereux sont admis, \u00e0 l'exception des installations class\u00e9es sous la rubrique n\u00b0 2711, qui peuvent accepter des d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques dangereux."
                    },
                    {
                      "text": "L'admission de d\u00e9chets radioactifs sur le site est interdite. Tous les d\u00e9chets de m\u00e9taux, terres ou autres d\u00e9chets susceptibles d'\u00e9mettre des rayonnements ionisants font l'objet d'un contr\u00f4le de leur radioactivit\u00e9, soit avant leur arriv\u00e9e sur site, soit \u00e0 leur admission si le site est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de d\u00e9tection."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Admissibilit\u00e9 des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "08D1a09FB01D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Avant d'admettre un d\u00e9chet dans son installation et en vue de v\u00e9rifier son admissibilit\u00e9, l'exploitant demande au producteur du d\u00e9chet, \u00e0 la (ou aux) collectivit\u00e9 (s) de collecte ou au d\u00e9tenteur une information pr\u00e9alable qui contient les \u00e9l\u00e9ments ci-dessous. Elle consiste \u00e0 caract\u00e9riser globalement le d\u00e9chet en rassemblant toutes les informations destin\u00e9es \u00e0 montrer qu'il remplit les crit\u00e8res d'acceptation dans une installation de transit, regroupement, tri ou pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation. Si n\u00e9cessaire, l'exploitant sollicite des informations compl\u00e9mentaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 II.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "b7fdd9EDa6A4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "- source (producteur) et origine g\u00e9ographique du d\u00e9chet ;"
                        },
                        {
                          "text": "- informations concernant le processus de production du d\u00e9chet (description et caract\u00e9ristiques des mati\u00e8res premi\u00e8res et des produits) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- donn\u00e9es concernant la composition du d\u00e9chet dont notamment les constituants principaux (nature physique et chimique) et son comportement \u00e0 la lixiviation, le cas \u00e9ch\u00e9ant ;"
                        },
                        {
                          "text": "- apparence du d\u00e9chet (odeur, couleur, apparence physique) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- code du d\u00e9chet conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe II de l'article R. 541-8 du code de l'environnement ;"
                        },
                        {
                          "text": "- en cas d'un d\u00e9chet relevant d'une entr\u00e9e miroir, \u00e9l\u00e9ments justifiant l'absence de caract\u00e8re dangereux ;"
                        },
                        {
                          "text": "- r\u00e9sultats du contr\u00f4le de radioactivit\u00e9 pour les d\u00e9chets susceptibles d'en \u00e9mettre, si le contr\u00f4le est effectu\u00e9 en amont de son admission sur le site de l'installation de transit, regroupement, tri ou pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- au besoin, pr\u00e9cautions suppl\u00e9mentaires \u00e0 prendre au niveau de l'installation de transit, regroupement ou tri."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 13 II. a)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "a) Informations \u00e0 fournir :"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0d0BB8dCCd32",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant doit s'assurer du caract\u00e8re \u00e9pandable des mati\u00e8res ou d\u00e9chets d\u00e8s l'admission."
                        },
                        {
                          "text": "Dans ce cas, l'information pr\u00e9alable contient a minima les \u00e9l\u00e9ments suivants pour la caract\u00e9risation des mati\u00e8res entrantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- dans le cas de sous-produits animaux au sens du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009, indication de la cat\u00e9gorie correspondante et d'un \u00e9ventuel traitement pr\u00e9alable d'hygi\u00e9nisation ; l'\u00e9tablissement devra alors disposer de l'agr\u00e9ment sanitaire pr\u00e9vu par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009, et les dispositifs de traitement de ces sous-produits seront pr\u00e9sent\u00e9s au dossier ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les conditions de son transport ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les pr\u00e9cautions suppl\u00e9mentaires \u00e0 prendre, notamment celles n\u00e9cessaires \u00e0 la pr\u00e9vention de la formation d'hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 cons\u00e9cutivement au m\u00e9lange de mati\u00e8res avec des mati\u00e8res d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes sur le site."
                        },
                        {
                          "text": "L'information pr\u00e9alable mentionn\u00e9e pr\u00e9c\u00e9demment est compl\u00e9t\u00e9e par la description du proc\u00e9d\u00e9 conduisant \u00e0 leur production et par leur caract\u00e9risation au regard des substances mentionn\u00e9es \u00e0 l'annexe 7a de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements et \u00e0 la consommation d'eau ainsi qu'aux \u00e9missions de toute nature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation modifi\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas d'une admission de boues d'\u00e9puration domestiques ou industrielles, celles-ci doivent \u00eatre conformes \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 susvis\u00e9 ou \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, et l'information pr\u00e9alable pr\u00e9cise \u00e9galement :"
                        },
                        {
                          "text": "- pour les boues urbaines, le recensement des effluents non domestiques trait\u00e9s par le proc\u00e9d\u00e9 d\u00e9crit ;"
                        },
                        {
                          "text": "- une liste des contaminants susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents en quantit\u00e9 significative au regard des installations raccord\u00e9es au r\u00e9seau de collecte dont les eaux sont trait\u00e9es par la station d'\u00e9puration ;"
                        },
                        {
                          "text": "- une caract\u00e9risation de ces boues au regard des substances pour lesquelles des valeurs limites sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 susvis\u00e9, r\u00e9alis\u00e9e selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e dans cet arr\u00eat\u00e9 sur une p\u00e9riode de temps d'une ann\u00e9e."
                        },
                        {
                          "text": "Tout lot de boues pr\u00e9sentant une non-conformit\u00e9 aux valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'annexe 1 de l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 susvis\u00e9 est refus\u00e9 par l'exploitant."
                        },
                        {
                          "text": "Les informations relatives aux boues sont conserv\u00e9es pendant dix ans par l'exploitant et mises \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 13 II. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "b) Conditions d'admission en cas d'\u00e9pandage de certaines mati\u00e8res ou d\u00e9chets"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "03F8ae612a20",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les donn\u00e9es concernant la composition du d\u00e9chet et l'ampleur des essais requis en laboratoire d\u00e9pendent du type de d\u00e9chets. Notamment, les d\u00e9chets municipaux class\u00e9s comme non dangereux, les fractions non dangereuses collect\u00e9es s\u00e9par\u00e9ment des d\u00e9chets m\u00e9nagers et les d\u00e9chets non dangereux de m\u00eame nature provenant d'autres origines (d\u00e9chets de m\u00e9taux et d'alliages de m\u00e9taux, d\u00e9chets de papiers, cartons, plastiques, caoutchouc, textiles ou bois) ne n\u00e9cessitent pas d'essais concernant le comportement \u00e0 la lixiviation."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les autres types de d\u00e9chets, il convient de r\u00e9aliser un essai de lixiviation selon les r\u00e8gles en vigueur. L'analyse des concentrations contenues dans le lixiviat porte sur les m\u00e9taux (As, Cd, Cr total, Cu, Hg, Ni, Pb et Zn), les fluorures, l'indice ph\u00e9nols, les cyanures libres, les hydrocarbures totaux, les hydrocarbures aromatiques polycycliques (HAP), les compos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s (en AOX ou EOX). La siccit\u00e9 du d\u00e9chet brut et sa fraction soluble sont \u00e9galement \u00e9valu\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Les tests et analyses relatifs \u00e0 l'information pr\u00e9alable peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s par le producteur du d\u00e9chet, l'exploitant de l'installation de transit, regroupement ou tri ou tout laboratoire comp\u00e9tent."
                        },
                        {
                          "text": "Il est possible de ne pas effectuer les essais apr\u00e8s accord de l'inspection des installations class\u00e9es dans les cas suivants :"
                        },
                        {
                          "text": "- toutes les informations n\u00e9cessaires \u00e0 l'information pr\u00e9alable sont d\u00e9j\u00e0 connues et d\u00fbment justifi\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le d\u00e9chet fait partie d'un type de d\u00e9chet pour lequel la r\u00e9alisation des essais pr\u00e9sente d'importantes difficult\u00e9s ou entra\u00eenerait un risque pour la sant\u00e9 des intervenants ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour lequel on ne dispose pas de proc\u00e9dure d'essai ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'exploitant met en place une surveillance de l'ensemble des param\u00e8tres mentionn\u00e9s dans l'article 17."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 13 II. c)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "c) Essais \u00e0 r\u00e9aliser :"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e93bDC71ADfb",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans le cas de d\u00e9chets r\u00e9guli\u00e8rement produits dans un m\u00eame processus industriel, l'information pr\u00e9alable apporte des indications sur la variabilit\u00e9 des diff\u00e9rents param\u00e8tres caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets. Le producteur de ces d\u00e9chets informe l'exploitant des modifications significatives apport\u00e9es au proc\u00e9d\u00e9 industriel \u00e0 l'origine du d\u00e9chet."
                        },
                        {
                          "text": "Si des d\u00e9chets issus d'un m\u00eame processus sont produits dans des installations diff\u00e9rentes, une seule information pr\u00e9alable peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e si elle est accompagn\u00e9e d'une \u00e9tude de variabilit\u00e9 entre les diff\u00e9rents sites montrant leur homog\u00e9n\u00e9it\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Ces dispositions particuli\u00e8res ne s'appliquent pas aux d\u00e9chets issus d'installations de regroupement ou de m\u00e9lange de d\u00e9chets."
                        },
                        {
                          "text": "L'information pr\u00e9alable est renouvel\u00e9e tous les ans et conserv\u00e9e au moins cinq ans par l'exploitant. S'il ne s'agit pas d'un d\u00e9chet g\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans le cadre d'un m\u00eame processus, chaque lot de d\u00e9chets fait l'objet d'une d'information pr\u00e9alable."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 13 II. d)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "d) Dispositions particuli\u00e8res :"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "II. - Proc\u00e9dure d'information pr\u00e9alable"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4E67fcd3e397",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation comporte une aire d'attente \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation pour la r\u00e9ception des d\u00e9chets. Les d\u00e9chets ne sont pas admis en dehors des heures d'ouverture de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "a) Lors de l'arriv\u00e9e des d\u00e9chets sur le site, l'exploitant :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rifie l'existence d'une information pr\u00e9alable en conformit\u00e9 avec le point II ci-dessus, en cours de validit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- r\u00e9alise un contr\u00f4le de la radioactivit\u00e9 des d\u00e9chets susceptibles d'en \u00e9mettre, s'il dispose d'un dispositif de d\u00e9tection sur site et si le contr\u00f4le n'a pas \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 en amont de l'admission ;"
                    },
                    {
                      "text": "- recueille les informations n\u00e9cessaires au renseignement du registre pr\u00e9vu par l'article R. 541-43 du code de l'environnement et mentionn\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 susvis\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- r\u00e9alise un contr\u00f4le visuel lors de l'admission sur site ou lors du d\u00e9chargement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e9livre un accus\u00e9 de r\u00e9ception \u00e9crit pour chaque livraison admise sur le site. Dans le cas de r\u00e9ception de d\u00e9chets dangereux (rubrique n\u00b0 2711), le bordereau de suivi de d\u00e9chets dangereux vaut accus\u00e9 de r\u00e9ception."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de r\u00e9ception de d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques, l'exploitant a \u00e0 sa disposition les documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques que peuvent repr\u00e9senter les \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques au rebut, admis dans l'installation. Il s'appuie, pour cela, notamment sur la documentation pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 543-178 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "b) Dans le cas de flux importants et uniformes de d\u00e9chets en provenance d'un m\u00eame producteur, la nature et la fr\u00e9quence des v\u00e9rifications r\u00e9alis\u00e9es sur chaque chargement sont d\u00e9termin\u00e9es en fonction des proc\u00e9dures de surveillance appliqu\u00e9es par ailleurs sur l'ensemble de la fili\u00e8re de valorisation ou d'\u00e9limination."
                    },
                    {
                      "text": "c) En cas de doute sur la nature et le caract\u00e8re dangereux ou non d'un d\u00e9chet entrant, l'exploitant r\u00e9alise ou fait r\u00e9aliser des analyses pour identifier le d\u00e9chet. Il peut \u00e9galement le refuser."
                    },
                    {
                      "text": "d) En cas de non-pr\u00e9sentation d'un des documents requis ou de non-conformit\u00e9 du d\u00e9chet re\u00e7u avec le d\u00e9chet annonc\u00e9, l'exploitant :"
                    },
                    {
                      "text": "- refuse le chargement, en partie ou en totalit\u00e9, ou"
                    },
                    {
                      "text": "- si un document manque, peut entreposer le chargement en attente de la r\u00e9gularisation par le producteur, la ou les collectivit\u00e9s en charge de la collecte ou le d\u00e9tenteur."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant de l'installation de transit, regroupement ou tri adresse dans les meilleurs d\u00e9lais, et au plus tard quarante-huit heures apr\u00e8s le refus ou la mise en attente du d\u00e9chet, une copie de la notification motiv\u00e9e du refus du chargement ou des documents manquants, au producteur, \u00e0 la (ou aux) collectivit\u00e9 (s) en charge de la collecte ou au d\u00e9tenteur du d\u00e9chet."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets en attente de r\u00e9gularisation d'un ou plusieurs documents sont entrepos\u00e9s au maximum 2 semaines. Au-del\u00e0, le d\u00e9chet est refus\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Une zone est pr\u00e9vue pour l'entreposage, avant leur reprise par leur exp\u00e9diteur, la r\u00e9gularisation des documents n\u00e9cessaires \u00e0 leur acceptation ou leur envoi vers une installation autoris\u00e9e \u00e0 les recevoir, des d\u00e9chets qui ne respectent pas les crit\u00e8res mentionn\u00e9s dans le pr\u00e9sent article."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - Proc\u00e9dure d'admission"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ca1b19bebBC8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les aires de r\u00e9ception, de transit, regroupement, de tri et de pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation des d\u00e9chets doivent \u00eatre distinctes et clairement rep\u00e9r\u00e9es. Les zones d'entreposage sont distingu\u00e9es en fonction du type de d\u00e9chet, de l'op\u00e9ration r\u00e9alis\u00e9e (tri effectu\u00e9 ou non par exemple) et du d\u00e9bouch\u00e9 si pertinent (pr\u00e9par\u00e9 en vue de la r\u00e9utilisation, combustible, amendement, recyclage par exemple)."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose de moyens n\u00e9cessaires pour \u00e9valuer le volume de ses stocks (bornes, piges, etc.)."
                    },
                    {
                      "text": "La hauteur des d\u00e9chets entrepos\u00e9s n'exc\u00e8de pas 3 m\u00e8tres si le d\u00e9p\u00f4t est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un b\u00e2timent \u00e0 usage d'habitation. Dans tous les cas, la hauteur n'exc\u00e8de pas six m\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "Pour la rubrique n\u00b0 2711, les bouteilles de gaz liqu\u00e9fi\u00e9 \u00e9quipant des \u00e9quipements tels que cuisini\u00e8res ou radiateurs sont retir\u00e9es avant qu'ils ne soient introduits dans un endroit non ouvert en permanence sur l'ext\u00e9rieur."
                    },
                    {
                      "text": "Les zones d'entreposage et de manipulation des produits ou d\u00e9chets sont couvertes lorsque l'absence de couverture est susceptible de provoquer :"
                    },
                    {
                      "text": "- la d\u00e9gradation des produits ou d\u00e9chets g\u00e9r\u00e9s sur l'installation, rendant plus difficile leur utilisation, valorisation ou \u00e9limination appropri\u00e9e, par exemple via l'infiltration d'eau dans la laine de verre et les mousses des d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'entra\u00eenement de substances polluantes telles que des huiles par les eaux de pluie."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. - Entreposage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "810DA7c3A4De",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets sont tri\u00e9s en fonction de leur nature et de leur exutoire (mode de valorisation, d'\u00e9limination)."
                    },
                    {
                      "text": "Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques"
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements de froid ayant des mousses isolantes contenant des substances vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 543-75 du code de l'environnement sont \u00e9limin\u00e9s dans un centre de traitement \u00e9quip\u00e9 pour le traitement de ces mousses et autoris\u00e9 \u00e0 cet effet."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsqu'ils sont identifi\u00e9s, les condensateurs, les radiateurs \u00e0 bain d'huile et autres d\u00e9chets susceptibles de contenir des PCB sont s\u00e9par\u00e9s dans un bac \u00e9tanche sp\u00e9cialement affect\u00e9 et identifi\u00e9. Leur \u00e9limination est faite dans une installation d\u00fbment autoris\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets de tubes fluorescents, lampes basse \u00e9nergie et autres lampes sp\u00e9ciales autres qu'\u00e0 incandescence sont stock\u00e9s et manipul\u00e9s dans des conditions permettant d'en \u00e9viter le bris, et leur \u00e9limination est faite dans une installation d\u00fbment autoris\u00e9e respectant les conditions de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 novembre 2005 relatif aux modalit\u00e9s de traitement des d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du d\u00e9cret n\u00b0 2005-829 du 20 juillet 2005 relatif \u00e0 la composition des \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques et \u00e0 l'\u00e9limination des d\u00e9chets issus de ces \u00e9quipements, ou remis aux personnes tenues de les reprendre, en application des articles R. 543-188 et R. 543-195 du code de l'environnement ou aux organismes auxquels ces personnes ont transf\u00e9r\u00e9 leurs obligations."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas d'un d\u00e9versement accidentel de mercure, l'ensemble des d\u00e9chets collect\u00e9s est rassembl\u00e9 dans un contenant assurant l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et pourvu d'une \u00e9tiquette ad\u00e9quate, pour \u00eatre exp\u00e9di\u00e9 dans un centre de traitement des d\u00e9chets mercuriels."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 V.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V. - Op\u00e9rations de tri des d\u00e9chets"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 13 - (gestion d\u00e9chets r\u00e9ceptionn\u00e9s)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Dispositions d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1bdC9A9bcCc6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b65dC342b6Ac",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "648e2E73Ff60",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires des eaux pluviales."
                },
                {
                  "text": "Les effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s, c'est-\u00e0-dire les eaux r\u00e9siduaires et les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement ou sur les produits et/ou d\u00e9chets entrepos\u00e9s, sont trait\u00e9s avant rejet dans l'environnement par un dispositif de traitement ad\u00e9quat."
                },
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ainsi que des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14 - (collecte des effluents)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f7CA42D02a3A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (DCO, concentration en polluant, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      1,
                      2
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15 - (points de pr\u00e9l\u00e8vements pour les contr\u00f4les)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b3EA344d5b5D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le dispositif de traitement des effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s est entretenu par l'exploitant conform\u00e9ment \u00e0 un protocole d'entretien. Les fiches de suivi du nettoyage des \u00e9quipements ainsi que les bordereaux de traitement des d\u00e9chets d\u00e9truits ou retrait\u00e9s sont mis \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16 - (rejet des effluents)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c2Facf4a17bC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D9ec6dCaCeDf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s rejet\u00e9s au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\n1 - Mati\u00e8res en suspension totales (MEST), demandes chimique en oxyg\u00e8ne (DCO)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nMati\u00e8res en suspension totales (Code SANDRE : 1305)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n100 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n35 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (Code SANDRE : 1314)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n300 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n125 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 4,
                            "content": {
                              "text": "\n2 - Substances sp\u00e9cifiques du secteur d'activit\u00e9\n(uniquement dans le cas o\u00f9 l'information pr\u00e9alable mentionne le risque de leur pr\u00e9sence)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nN\u00b0 CAS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCode SANDRE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nArsenic et ses compos\u00e9s (en As)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-38-2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1369"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 0,5g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCadmium et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-43-9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1388"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n25 \u00b5g/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nChrome et ses compos\u00e9s (dont chrome hexavalent et ses compos\u00e9s exprim\u00e9s en chrome)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-47-3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1389"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,1 mg/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j\n(dont Cr6+ : 50\u00b5g/l)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCuivre et ses compos\u00e9s (en Cu)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-50-8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1392"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,150mg/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMercure et ses compos\u00e9s (en Hg)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7439-97-6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1387"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n25 \u00b5g/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNickel et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-02-0"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1386"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,2 mg/l si le rejet d\u00e9passe 5g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPlomb et ses compos\u00e9s (en Pb)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7439-92-1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1382"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,1 mg/l si le rejet d\u00e9passe 5g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nZinc et ses compos\u00e9s (en Zn)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-66-6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1383"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,8mg/l si le rejet d\u00e9passe 20 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFluor et compos\u00e9s (en F) (dont fluorures)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n15 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nIndice ph\u00e9nols"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n108-95-2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1440"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,3 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCyanures libres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n57-12-5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1084"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,1 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHydrocarbures totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7009"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHydrocarbures aromatiques polycycliques (HAP)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1117"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n25 \u00b5g/l (somme des 5 compos\u00e9s vis\u00e9s)"
                            },
                            "rowspan": 4
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nBenzo(a)pyr\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n50-32-8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1115"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSomme Benzo(b)fluoranth\u00e8ne + Benzo(k)fluoranth\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n205-99-2 / 207-08-9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSomme Benzo(g, h,i)peryl\u00e8ne + Indeno(1,2,3-cd)pyr\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n191-24-2 / 193-39-5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCompos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s (en AOX ou EOX) ou halog\u00e8nes des compos\u00e9s organiques absorbables (AOX)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17 - (VLE pour rejet dans le milieu naturel)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a96Cbc2b734b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est autoris\u00e9 que si l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent industriel ainsi que les boues r\u00e9sultant de ce traitement dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une convention de d\u00e9versement, sont \u00e9tablies avec la ou les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en charge du r\u00e9seau d'assainissement et du r\u00e9seau de collecte."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites de concentration impos\u00e9es \u00e0 l'effluent \u00e0 la sortie de l'installation avant raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine ne d\u00e9passent pas :"
                },
                {
                  "text": "- MEST : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "- DCO : 2 000 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, les valeurs limites de rejet peuvent \u00eatre sup\u00e9rieures aux valeurs ci-dessus si les autorisations et \u00e9ventuelles conventions de d\u00e9versement l'autorisent et dans la mesure o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 que le bon fonctionnement des r\u00e9seaux, des \u00e9quipements d'\u00e9puration, ainsi que du syst\u00e8me de traitement des boues n'est pas alt\u00e9r\u00e9 par ces d\u00e9passements."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition s'applique \u00e9galement pour une installation raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration industrielle (rubrique n\u00b0 2750) ou mixte (rubrique n\u00b0 2752) dans le cas de rejets de micropolluants."
                },
                {
                  "text": "Pour une installation raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine et pour les polluants autres que ceux r\u00e9glement\u00e9s ci-dessus, les valeurs limites sont les m\u00eames que pour un rejet dans le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Pour la temp\u00e9rature, le d\u00e9bit et le pH, l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public fixe la valeur \u00e0 respecter."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18 - (raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eAD0f9919B1d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures. La mesure est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de 24 heures et repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l'installation. Dans le cas o\u00f9 il s'av\u00e9rerait impossible d'effectuer un pr\u00e9l\u00e8vement proportionnel au d\u00e9bit de l'effluent, il sera pratiqu\u00e9 un pr\u00e9l\u00e8vement asservi au temps ou des pr\u00e9l\u00e8vements ponctuels si la nature des rejets le justifie."
                },
                {
                  "text": "Les contr\u00f4les se font, sauf stipulation contraire de la norme appliqu\u00e9e (si une norme est appliqu\u00e9e), sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 une autosurveillance est mise en place, 10 % de la s\u00e9rie des r\u00e9sultats des mesures peuvent d\u00e9passer les valeurs limites prescrites, sans toutefois d\u00e9passer le double de ces valeurs. Dans le cas d'une auto-surveillance journali\u00e8re (ou plus fr\u00e9quente) des effluents aqueux, ces 10 % sont compt\u00e9s sur une base mensuelle."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19 - (dispositions communes au VLE pour rejet dans le milieu naturel et au raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6383b3be7D56",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s aux articles 17 et 18 est effectu\u00e9e au moins tous les ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20 - (mesures p\u00e9riodiques)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F6d6bDDAFd1E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des articles R. 211-29 et D. 543-226-1 du code de l'environnement, ni du code rural et des p\u00eaches maritimes, l'application de d\u00e9chets ou effluents sur ou dans les sols n'est autoris\u00e9e que pour la rubrique n\u00b0 2716 et sous r\u00e9serve que chacune de ces mati\u00e8res remplisse d\u00e8s son admission sur l'installation avant regroupement, les conditions techniques et r\u00e9glementaires pour \u00eatre \u00e9pandues. L'\u00e9pandage se fait dans le respect des conditions de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Toute application d'un autre d\u00e9chet et effluent sur ou dans les sols est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21 - (\u00e9pandage)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "06dC504e3af5",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D1Ba2fdD41aD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "- les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
            },
            {
              "text": "- s'il est fait l'usage de bennes ouvertes, les produits et d\u00e9chets entrant et sortant du site sont couverts d'une b\u00e2che ou d'un filet ;"
            },
            {
              "text": "- toutes dispositions sont prises en permanence pour emp\u00eacher l'introduction et la pullulation des insectes et des nuisibles, ainsi que pour en assurer la destruction."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": [
                  1
                ],
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-07-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 22",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 22 - (risques d'envols et poussi\u00e8res)"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F3E271EbDa8B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
            },
            {
              "text": "Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassins d'entreposage, etc.) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage (\u00e9loignement, etc.)."
            },
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires pour \u00e9viter en toute circonstance l'apparition de conditions ana\u00e9robies dans les bassins d'entreposage ou dans les canaux \u00e0 ciel ouvert."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": [
                  1
                ],
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-07-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 23",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 23 - (odeurs)"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f1fb6DaaDd3E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter le rejet \u00e0 l'atmosph\u00e8re des fluides frigorig\u00e8nes halog\u00e9n\u00e9s contenus dans des d\u00e9chets d'\u00e9quipements de production de froid, y compris de fa\u00e7on accidentelle lors de leur manipulation."
            },
            {
              "text": "Le d\u00e9gazage du circuit r\u00e9frig\u00e9rant de ces \u00e9quipements est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 24",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 24 - (Fluides frigorig\u00e8nes rubrique n\u00b0 2711)"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C3aAee6CD494",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cE5ece5F668E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 25",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "caC56cD6e7d8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNiveau de bruit ambiant existant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEmergence admissible pour la p\u00e9riode allant\nde 7 h \u00e0 22 h, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEmergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 22 h \u00e0 7 h, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nsup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n6 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n4 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nsup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n3 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 pour cent de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F3edEeDfFe3E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Appareils de communication"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 25"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Bruit"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "71eDbE48aF13",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D4d8B49338CE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, l'am\u00e9nagement, et l'exploitation de ses installations pour :"
            },
            {
              "text": "- en priorit\u00e9, pr\u00e9venir et r\u00e9duire la production et la nocivit\u00e9 des d\u00e9chets qu'il g\u00e9n\u00e8re ;"
            },
            {
              "text": "- assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise en privil\u00e9giant, dans l'ordre :"
            },
            {
              "text": "a) La pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation ;"
            },
            {
              "text": "b) Le recyclage ;"
            },
            {
              "text": "c) Toute autre valorisation, notamment la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique ;"
            },
            {
              "text": "d) L'\u00e9limination."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 26",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 26 - (g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s)"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : D\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'installation"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Af8E1E0D68c2",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f668a8B30cb3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er juillet 2018."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 27",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 27"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Fc7dDEb38E21",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 28",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 28"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B31B55f28DDd",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f96fFDF7dF01",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets respecte les dispositions suivantes, sans pr\u00e9judice des dispositions de la r\u00e9glementation relative aux nitrates d'origine agricole :"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I Art. -",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BC1E1D8ceee6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9chet \u00e9pandu a un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures et son application ne porte pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l'homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l'\u00e9tat phytosanitaire des cultures ni \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques et est mis en \u0153uvre afin que les nuisances soient r\u00e9duites au minimum."
                },
                {
                  "text": "En cas de risque de d\u00e9passement des capacit\u00e9s de stockage du d\u00e9chet, l'exploitant \u00e9value les capacit\u00e9s compl\u00e9mentaires de stockage \u00e0 mettre en place, d\u00e9crit les modifications \u00e0 apporter aux installations et en informe pr\u00e9alablement le pr\u00e9fet. A d\u00e9faut, il identifie les installations de traitement du d\u00e9chet auxquelles il peut faire appel."
                },
                {
                  "text": "Une \u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage pr\u00e9cise l'innocuit\u00e9 (dans les conditions d'emploi) et l'int\u00e9r\u00eat agronomique des d\u00e9chets au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point II ci-apr\u00e8s, l'aptitude du sol \u00e0 les recevoir, et le plan d'\u00e9pandage d\u00e9taill\u00e9 ci-apr\u00e8s. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l'\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 541-14 du code de l'environnement et les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L. 212-1 et 3 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I Art. - 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DadfdcBAA59f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9tude pr\u00e9alable comprend notamment :"
                },
                {
                  "text": "- la caract\u00e9risation des d\u00e9chets \u00e0 \u00e9pandre : quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point II ci-apr\u00e8s, \u00e9tat physique, traitements pr\u00e9alables (d\u00e9shydratation, pressage, chaulage\u2026) en distinguant les formes liquides, p\u00e2teuses ou solides ;"
                },
                {
                  "text": "- l'indication des doses de d\u00e9chets \u00e0 \u00e9pandre selon les diff\u00e9rents types de culture \u00e0 fertiliser et les rendements pr\u00e9visionnels des cultures ;"
                },
                {
                  "text": "- l'emplacement, le volume, les caract\u00e9ristiques et les modalit\u00e9s d'emploi des stockages de d\u00e9chets en attente d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- la description des caract\u00e9ristiques des sols notamment au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis \u00e0 la partie 6, au vu d'analyses datant de moins d'un an ;"
                },
                {
                  "text": "- la localisation, le volume et les caract\u00e9ristiques des ouvrages d'entreposage ;"
                },
                {
                  "text": "- la d\u00e9monstration de l'ad\u00e9quation entre les surfaces agricoles ma\u00eetris\u00e9es par les exploitants ou mises \u00e0 sa disposition par des pr\u00eateurs de terre et les flux de d\u00e9chets \u00e0 \u00e9pandre (productions, doses \u00e0 l'hectare et temps de retour sur une m\u00eame parcelle) ;"
                },
                {
                  "text": "Au vu de cette \u00e9tude pr\u00e9alable, un plan d'\u00e9pandage est r\u00e9alis\u00e9, il est constitu\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "- d'une carte \u00e0 une \u00e9chelle minimum de 1/25 000e permettant de localiser les surfaces o\u00f9 l'\u00e9pandage est possible compte tenu des exclusions mentionn\u00e9es au point g R\u00e8gles d'\u00e9pandages . Cette carte fait appara\u00eetre les contours et les num\u00e9ros des unit\u00e9s de surface permettant de les rep\u00e9rer, ainsi que les zones exclues \u00e0 l'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un document mentionnant l'identit\u00e9 et l'adresse des pr\u00eateurs de terres qui ont souscrit un contrat \u00e9crit avec l'exploitant, pr\u00e9cisant notamment leurs engagements et responsabilit\u00e9s r\u00e9ciproques ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un tableau r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant les surfaces rep\u00e9r\u00e9es sur le support cartographique et indiquant, pour chaque unit\u00e9, les num\u00e9ros d'\u00eelots de r\u00e9f\u00e9rence PAC ou \u00e0 d\u00e9faut les r\u00e9f\u00e9rences cadastrales, la superficie totale et la superficie \u00e9pandable, ainsi que le nom de l'exploitant agricole."
                },
                {
                  "text": "Toute modification du plan d'\u00e9pandage doit \u00eatre port\u00e9e avant sa r\u00e9alisation \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I Art. - 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. L'\u00e9tude pr\u00e9alable et le plan d'\u00e9pandage :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "753f47cEe631",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I Art. - 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "23cA5FDF0aea",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les apports d'azote, de phosphore et de potasse toutes origines confondues, organique et min\u00e9rale, sur les terres faisant l'objet d'un \u00e9pandage, tiennent compte de la rotation des cultures ainsi que de la nature particuli\u00e8re des terrains et de leur teneur en \u00e9l\u00e9ments fertilisants. Pour ces \u00e9l\u00e9ments, la fertilisation est \u00e9quilibr\u00e9e et correspond aux capacit\u00e9s exportatrices de la culture concern\u00e9e. La fertilisation azot\u00e9e organique est interdite sur toutes les l\u00e9gumineuses sauf la luzerne et les prairies d'association gramin\u00e9es-l\u00e9gumineuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Les apports"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dfE1d619C261",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le pH des d\u00e9chets est compris entre 6,5 et 8,5. Toutefois, des valeurs diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre retenues sous r\u00e9serve de conclusions favorables de l'\u00e9tude pr\u00e9alable."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets ne peuvent \u00eatre r\u00e9pandus :"
                    },
                    {
                      "text": "- si les teneurs en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les sols d\u00e9passent l'une des valeurs limites figurant au tableau 2 du point I ci-dessous."
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e8s lors que l'une des teneurs en \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s ind\u00e9sirables contenus dans le d\u00e9chet exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a ou 1 b du point I ci-dessous ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e8s lors que le flux, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, apport\u00e9 par les d\u00e9chets sur l'un de ces \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a ou 1 b du point I ci-dessous."
                    },
                    {
                      "text": "En outre, lorsque les d\u00e9chets sont r\u00e9pandus sur des p\u00e2turages, le flux maximum des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques \u00e0 prendre en compte, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, est celui du tableau 3 du point I ci-dessous."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets ne contiennent pas d'\u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables autres que ceux list\u00e9s au point I ci-dessous ni d'agents pathog\u00e8nes."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets ne doivent pas \u00eatre \u00e9pandus sur des sols dont le pH avant \u00e9pandage est inf\u00e9rieur \u00e0 6, sauf lorsque les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                    },
                    {
                      "text": "- le pH du sol est sup\u00e9rieur \u00e0 5 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature des d\u00e9chets peut contribuer \u00e0 remonter le pH du sol \u00e0 une valeur sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 6 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le flux cumul\u00e9 maximum des \u00e9l\u00e9ments apport\u00e9s aux sols est inf\u00e9rieur aux valeurs du tableau 3 ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Caract\u00e9ristique des mati\u00e8res \u00e9pandues"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5dD7dc6df0b5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un programme pr\u00e9visionnel annuel d'\u00e9pandage est \u00e9tabli, en accord avec les exploitants agricoles pr\u00eateurs de terres, au plus tard un mois avant le d\u00e9but des op\u00e9rations concern\u00e9es. Il inclut \u00e9galement les parcelles du producteur de d\u00e9chets lorsque celui-ci est \u00e9galement exploitant agricole."
                    },
                    {
                      "text": "Ce programme comprend au moins :"
                    },
                    {
                      "text": "- la liste des parcelles concern\u00e9es par la campagne ainsi que la caract\u00e9risation des syst\u00e8mes de culture (cultures implant\u00e9es avant et apr\u00e8s l'\u00e9pandage, p\u00e9riode d'inter culture) sur ces parcelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une caract\u00e9risation des diff\u00e9rents types de d\u00e9chets (liquides, p\u00e2teux et solides) et des diff\u00e9rents lots \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, ainsi qu'au moins les teneurs en azote global et azote min\u00e9ral et min\u00e9ralisable disponible pour la culture \u00e0 fertiliser, mesur\u00e9es et d\u00e9termin\u00e9es sur la base d'analyses datant de moins d'un an) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les pr\u00e9conisations sp\u00e9cifiques d'apport des d\u00e9chets (calendrier et doses d'\u00e9pandage\u2026) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques intervenant dans la r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage."
                    },
                    {
                      "text": "Ce programme pr\u00e9visionnel est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Il lui est adress\u00e9 sur sa demande."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Programme pr\u00e9visionnel d'\u00e9pandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ACC56dB27ac9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La caract\u00e9risation des d\u00e9chets \u00e0 \u00e9pandre fournie dans l'\u00e9tude pr\u00e9alable doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e par analyse avant le premier \u00e9pandage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Caract\u00e9risation des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "661F3caAc149",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas d'une installation nouvelle, les donn\u00e9es relatives aux caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets et aux doses d'emploi sont actualis\u00e9es et sont adress\u00e9es au pr\u00e9fet \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Cas d'une installation nouvelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D72fddc577F5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets solides ou p\u00e2teux, non stabilis\u00e9s ou fermentiscibles, sont enfouis le plus t\u00f4t possible, dans un d\u00e9lai maximum de quarante-huit heures, pour r\u00e9duire les nuisances olfactives et les pertes par volatilisation. Des d\u00e9rogations \u00e0 l'obligation d'enfouissement peuvent toutefois \u00eatre accord\u00e9es sur justification dans le dossier d'enregistrement pour des cultures en place \u00e0 condition que celles-ci ne soient pas destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine directe."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque les effluents sont susceptibles de contenir des micro-organismes pathog\u00e8nes, l'\u00e9pandage ne doit pas \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs d'a\u00e9ro-aspersion qui produisent des brouillards fins."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. Pr\u00e9vention des nuisances"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A46e57AB0A22",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sous r\u00e9serve des prescriptions fix\u00e9es en application de l'article L 20 du code de la sant\u00e9 publique, l'\u00e9pandage de d\u00e9chets respecte les distances et d\u00e9lais minima suivants :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Nature des activit\u00e9s \u00e0 prot\u00e9ger"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Domaine d'application"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Distance minimale"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Puits, forage, sources, aqueduc transitant des eaux destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine en \u00e9coulement libre, installations souterraines ou semi-enterr\u00e9es utilis\u00e9es pour le stockage des eaux, que ces derni\u00e8res soient utilis\u00e9es pour l'alimentation en eau potable ou pour l'arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 %\nPente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "35 m\u00e8tres\n100 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cours d'eau et plan d'eau"
                                },
                                "rowspan": 6
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1. D\u00e9chets non fermentescibles enfouis imm\u00e9diatement apr\u00e8s \u00e9pandage"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 m\u00e8tres des berges"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2. Autres cas"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "35 m\u00e8tres des berges"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1. D\u00e9chets solides et stabilis\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "100 m\u00e8tres des berges"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2. D\u00e9chets non solides et non stabilis\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "200 m\u00e8tres des berges"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Lieux de baignade"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "200 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sites d'aquaculture (pisciculture et zones conchylicoles)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "500 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Habitations ou local occup\u00e9 par des tiers, zones de loisirs et \u00e9tablissement recevant du public"
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "En cas de d\u00e9chets ou d'effluents odorants"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "100 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "D\u00e9lai minimum"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Herbages ou culture fourrag\u00e8res"
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "En cas d'absence de risque li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence d'agents pathog\u00e8nes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Trois semaines avant la remise \u00e0 l'herbe des animaux ou de la r\u00e9colte de cultures fourrag\u00e8res"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Autres cas"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Six semaines avant la remise \u00e0 l'herbe des animaux ou de la r\u00e9colte des cultures fourrag\u00e8res"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Terrain affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res \u00e0 l'exception des cultures d'arbres fruitiers"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pas d'\u00e9pandage pendant la p\u00e9riode de v\u00e9g\u00e9tation"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Terrains destin\u00e9s ou affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res, en contact avec les sols, ou susceptibles d'\u00eatre consomm\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat cru"
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "En cas d'absence de risque li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence d'agents pathog\u00e8nes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Dix mois avant la r\u00e9colte et pendant la r\u00e9colte elle-m\u00eame"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Autres cas"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Dix-huit mois avant la r\u00e9colte et pendant la r\u00e9colte elle-m\u00eame"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 3.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.7. Distances et d\u00e9lais d'\u00e9pandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4392FcFaF9dA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage et les quantit\u00e9s \u00e9pandues sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher la stagnation prolong\u00e9e sur les sols, le ruissellement en dehors des parcelles d'\u00e9pandage, une percolation rapide ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher l'accumulation dans le sol de substances susceptibles \u00e0 long terme de d\u00e9grader sa structure ou de pr\u00e9senter un risque \u00e9cotoxicologique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher le colmatage du sol, notamment par les graisses."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage est interdit :"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est pris en masse par le gel ou abondamment enneig\u00e9, exception faite des d\u00e9chets solides ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes de forte pluviosit\u00e9 et pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 il existe un risque d'inondation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies ou des for\u00eats exploit\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les terrains \u00e0 forte pente, dans des conditions qui entra\u00eeneraient leur ruissellement hors du champ d'\u00e9pandage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 3.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.8. P\u00e9riodes d'\u00e9pandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f70C8B8f1BBf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute anomalie constat\u00e9e sur les sols, les cultures et leur environnement lors ou \u00e0 la suite de l'\u00e9pandage de d\u00e9chets et susceptible d'\u00eatre relation avec ces \u00e9pandages doit sans d\u00e9lai \u00eatre signal\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 3.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.9. D\u00e9tection d'anomalies"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Les r\u00e8gles d'\u00e9pandage :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c0CB9Aa0ECed",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les ouvrages permanents d'entreposage de d\u00e9chets sont dimensionn\u00e9s pour faire face aux p\u00e9riodes o\u00f9 l'\u00e9pandage est soit impossible, soit interdit par l'\u00e9tude pr\u00e9alable. Toutes dispositions sont prises pour que les dispositifs d'entreposage ne soient pas source de g\u00eane ou de nuisances pour le voisinage et n'entra\u00eenent pas de pollution des eaux ou des sols par ruissellement ou infiltration. Le d\u00e9versement dans le milieu naturel des trop-pleins des ouvrages d'entreposage est interdit. Les ouvrages d'entreposage \u00e0 l'air libre sont interdits d'acc\u00e8s aux tiers non autoris\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9p\u00f4t temporaire de d\u00e9chets, sur les parcelles d'\u00e9pandage et sans travaux d'am\u00e9nagement, n'est autoris\u00e9 que lorsque les cinq conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                },
                {
                  "text": "- les d\u00e9chets sont solides et peu fermentescibles, \u00e0 d\u00e9faut, la dur\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t est inf\u00e9rieur \u00e0 quarante-huit heures ;"
                },
                {
                  "text": "- toutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour \u00e9viter le ruissellement sur ou en dehors des parcelles d'\u00e9pandage ou une percolation rapide vers les nappes superficielles ou souterraines ;"
                },
                {
                  "text": "- le d\u00e9p\u00f4t respecte les distances minimales d'isolement d\u00e9finies pour l'\u00e9pandage au point 7 sauf pour la distance vis-\u00e0-vis des habitations ou locaux habit\u00e9s par des tiers qui est toujours \u00e9gale \u00e0 100 m\u00e8tres. En outre, une distance d'au moins 3 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des routes et foss\u00e9s doit \u00eatre respect\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "- le volume du d\u00e9p\u00f4t doit \u00eatre adapt\u00e9 \u00e0 la fertilisation raisonn\u00e9e des parcelles r\u00e9ceptrices pour la p\u00e9riode d'\u00e9pandage consid\u00e9r\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "- la dur\u00e9e maximale ne doit pas d\u00e9passer un an et le retour sur un m\u00eame emplacement ne peut intervenir avant un d\u00e9lai de trois ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I Art. - 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. Stockage des d\u00e9chets ou effluents :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BfC94e6ba0E9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un cahier d'\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant, \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte pour chacune des parcelles (ou \u00eelots) r\u00e9ceptrices \u00e9pandues :"
                },
                {
                  "text": "- les surfaces effectivement \u00e9pandues ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9f\u00e9rences parcellaires ;"
                },
                {
                  "text": "- les dates d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- la nature des cultures ;"
                },
                {
                  "text": "- les volumes et la nature de toutes les mati\u00e8res \u00e9pandues ;"
                },
                {
                  "text": "- les quantit\u00e9s d'azote global \u00e9pandues toutes origines confondues ;"
                },
                {
                  "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d'\u00e9pandage ainsi que l'ensemble des r\u00e9sultats d'analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les mati\u00e8res \u00e9pandues avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation."
                },
                {
                  "text": "Ce cahier d'\u00e9pandage est renseign\u00e9 de mani\u00e8re inalt\u00e9rable une fois par semaine au cours desquelles des \u00e9pandages ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les d\u00e9chets sont \u00e9pandus sur des parcelles mises \u00e0 disposition par un pr\u00eateur de terres, un bordereau cosign\u00e9 par l'exploitant et le pr\u00eateur de terre est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 et joint au cahier d'\u00e9pandage. Ce bordereau est \u00e9tabli au plus tard \u00e0 la fin du chantier d'\u00e9pandage et au moins une fois par semaine. Il comporte l'identification des parcelles r\u00e9ceptrices, les volumes et les quantit\u00e9s d'azote global \u00e9pandues."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I Art. - 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5. Le cahier d'\u00e9pandage :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2B69928FEf4e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les sols doivent \u00eatre analys\u00e9s sur chaque point de r\u00e9f\u00e9rence :"
                },
                {
                  "text": "- apr\u00e8s l'ultime \u00e9pandage, sur le ou les points de r\u00e9f\u00e9rence, sur chaque parcelle exclue du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- au minimum tous les dix ans."
                },
                {
                  "text": "Ces analyses portent sur les \u00e9l\u00e9ments et substances figurant au paragraphe 6.2 ci-dessous."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage et d'analyse des sols sont conformes aux dispositions du paragraphe 6.3 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I Art. - 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CE9E49aFdB74",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tableau 1 a : Teneurs limites en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les d\u00e9chets"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "El\u00e9ments-traces m\u00e9talliques"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Valeur limite dans les d\u00e9chets\n(mg/kg MS)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Flux cumul\u00e9 maximum apport\u00e9 par les d\u00e9chets en 10 ans (g/m2)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cadmium"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0.015"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Chrome"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1 000"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1,5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cuivre"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1 000"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1,5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Mercure"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,015"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Nickel"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "200"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Plomb"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "800"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1,5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Zinc"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 000"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4,5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Chrome+Cuivre+Nickel+Zinc"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 000"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 1 b : Teneurs limites en compos\u00e9s-traces organiques dans les d\u00e9chets"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Compos\u00e9s-traces organiques"
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "Valeur Limite dans les d\u00e9chets\n(mg/kg MS)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "Flux cumul\u00e9 maximum apport\u00e9 par les d\u00e9chets en 10 ans (mg/m2)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Epandage sur p\u00e2turage"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Epandage sur p\u00e2turage"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Total des 7 principaux PCB (*)\nFluoranth\u00e8ne\nBenzo(b)fluoranth\u00e8ne\nBenzo(a)pyr\u00e8ne"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,8\n5\n2,5\n2"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,8\n4\n2,5\n1,5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1,2\n7,5\n4\n3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1,2\n6\n4\n2"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "(*) PCB 28, 52, 101, 118, 138, 153, 180"
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 2 : Valeurs limites de concentration dans les sols"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "El\u00e9ments-traces dans les sols"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Valeur Limite (mg/kg MS)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cadmium\nChrome\nCuivre\nMercure\nNickel\nPlomb\nZinc"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2\n150\n100\n1\n50\n100\n300"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 3 : Flux cumul\u00e9 maximum en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques apport\u00e9 par les d\u00e9chets pour les p\u00e2turages ou les sols de pH inf\u00e9rieurs \u00e0 6"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nEl\u00e9ments-traces m\u00e9talliques"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFlux cumul\u00e9 maximum apport\u00e9 par les d\u00e9chets en 10 ans (g/m\n2)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCadmium\nChrome\nCuivre\nMercure\nNickel\nPlomb\nS\u00e9l\u00e9nium\n(*)\nZinc\nChrome+cuivre+nickel+zinc"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,015\n1,2\n1,2\n0,012\n0,3\n0,9\n0,12\n3\n4"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "(*) Pour le p\u00e2turage uniquement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Seuils en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques et en substances organiques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0eFDC110dAfB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des d\u00e9chets destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9pandage :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8re s\u00e8che (%) ; mati\u00e8re organique (%) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pH ;"
                    },
                    {
                      "text": "- azote global ;"
                    },
                    {
                      "text": "- azote ammoniacal (en NH4) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- rapport C/N ;"
                    },
                    {
                      "text": "- phosphore total (en P2O5) ; potassium total (en K2O) ; calcium total (en CaO) ; magn\u00e9sium total (en MgO) ; oligo-\u00e9l\u00e9ments (B, Co, Cu, Fe, Mn, Mo, Zn). Cu, Zn et B seront mesur\u00e9s \u00e0 la fr\u00e9quence pr\u00e9vue pour les \u00e9l\u00e9ments-traces."
                    },
                    {
                      "text": "Les autres oligo\u00e9l\u00e9ments seront analys\u00e9s dans le cadre de la caract\u00e9risation initiale des d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols :"
                    },
                    {
                      "text": "- granulom\u00e9trie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- m\u00eames param\u00e8tres que pour la valeur agronomique des d\u00e9chets en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par : P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 6.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2. El\u00e9ments de caract\u00e9risation de la valeur agronomique des d\u00e9chets et des sols"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "25D0Bb8652B0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Echantillonnage des sols :"
                    },
                    {
                      "text": "Les pr\u00e9l\u00e8vements de sol doivent \u00eatre effectu\u00e9s dans un rayon de 7,50 m\u00e8tres autour du point de r\u00e9f\u00e9rence rep\u00e9r\u00e9 par ses coordonn\u00e9es Lambert, \u00e0 raison de 16 pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires pris au hasard dans le cercle ainsi dessin\u00e9 :"
                    },
                    {
                      "text": "- de pr\u00e9f\u00e9rence en fin de culture et avant le labour pr\u00e9c\u00e9dant la mise en place de la suivant ;"
                    },
                    {
                      "text": "- avant un nouvel \u00e9pandage \u00e9ventuel de d\u00e9chets ou d'effluents ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en observant de toute fa\u00e7on un d\u00e9lai suffisant apr\u00e8s un apport de mati\u00e8res fertilisantes pour permettre leur int\u00e9gration correcte au sol ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque de l'ann\u00e9e que la premi\u00e8re analyse et au m\u00eame point de pr\u00e9l\u00e8vement."
                    },
                    {
                      "text": "La norme NF X 31 100 (1992) est r\u00e9put\u00e9e r\u00e9pondre aux obligations d'\u00e9chantillonnage."
                    },
                    {
                      "text": "M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d'analyse des sols :"
                    },
                    {
                      "text": "Les m\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d'analyse des sols doivent \u00eatre fiables et reproductibles."
                    },
                    {
                      "text": "Echantillonnage des effluents et des d\u00e9chets :"
                    },
                    {
                      "text": "Les m\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage sont adapt\u00e9es en fonction des caract\u00e9ristiques du d\u00e9chet. Elles doivent \u00eatre fiables et reproductibles. Les normes suivantes sont pr\u00e9sum\u00e9es r\u00e9pondre \u00e0 ces deux obligations :"
                    },
                    {
                      "text": "- NF EN 12579 (2013) : amendements organiques et support de culture - \u00e9chantillonnage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- NF U 44-108 (1982) : boues des ouvrages de traitement des eaux us\u00e9es urbaines, boues liquides, \u00e9chantillonnage en vue de l'estimation de la teneur moyenne d'un lot ;"
                    },
                    {
                      "text": "- NF U 42-051 (1968) : engrais, th\u00e9orie de l'\u00e9chantillonnage et de l'estimation d'un lot ;"
                    },
                    {
                      "text": "- NF U 42-053 (1979) : mati\u00e8res fertilisantes, engrais, contr\u00f4le de r\u00e9ception d'un grand lot, m\u00e9thode pratique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- NF U 42-080 (1981) : engrais, solutions et suspensions ;"
                    },
                    {
                      "text": "- NF U 42-090 (1983) : engrais, amendements calciques et magn\u00e9siens, produits solides, pr\u00e9paration de l'\u00e9chantillon pour essai."
                    },
                    {
                      "text": "La proc\u00e9dure retenue doit donner lieu \u00e0 un proc\u00e8s-verbal comportant les informations suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- identification et description du produit \u00e0 \u00e9chantillonner (aspect, odeur, \u00e9tat physique) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- objet de l'\u00e9chantillonnage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- identification de l'op\u00e9rateur et des diverses op\u00e9rations n\u00e9cessaires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- date, heure et lieu de r\u00e9alisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- mesures prises pour freiner l'\u00e9volution de l'\u00e9chantillon ;"
                    },
                    {
                      "text": "- fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements dans l'espace et dans le temps ;"
                    },
                    {
                      "text": "- plan des localisations des prises d'\u00e9chantillons \u00e9l\u00e9mentaires (surface et profondeur) avec leurs caract\u00e9ristiques (poids et volume) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- descriptif de la m\u00e9thode de constitution de l'\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif (au moins 2 kg) \u00e0 partir des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires (division, r\u00e9duction, m\u00e9lange, homog\u00e9n\u00e9isation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- descriptif des mat\u00e9riels de pr\u00e9l\u00e8vement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- descriptif des conditionnements des \u00e9chantillons ;"
                    },
                    {
                      "text": "- condition d'exp\u00e9dition."
                    },
                    {
                      "text": "M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d'analyse des d\u00e9chets :"
                    },
                    {
                      "text": "La norme NF U 44-110 (1982) relative aux boues, amendements organiques et supports de culture est r\u00e9put\u00e9e r\u00e9pondre aux obligations d'\u00e9chantillonnage."
                    },
                    {
                      "text": "La m\u00e9thode d'extraction qui n'est pas toujours normalis\u00e9e doit \u00eatre d\u00e9finie par le laboratoire selon les bonnes pratiques de laboratoire."
                    },
                    {
                      "text": "Les analyses retenues peuvent \u00eatre choisies parmi les listes ci-dessous, en utilisant dans la mesure du possible des m\u00e9thodes normalis\u00e9es pour autant qu'elles soient adapt\u00e9es \u00e0 la nature du d\u00e9chet \u00e0 analyser. Si des m\u00e9thodes normalis\u00e9es existent et ne sont pas employ\u00e9es par le laboratoire d'analyses, la m\u00e9thode retenue devra faire l'objet d'une justification."
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 4 a : M\u00e9thodes analytiques pour les \u00e9l\u00e9ments-traces"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "El\u00e9ments"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "M\u00e9thode d'extraction et de pr\u00e9paration"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "M\u00e9thode analytique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "El\u00e9ment-traces m\u00e9talliques"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Extraction \u00e0 l'eau r\u00e9gale.\nS\u00e9chage aux micro-ondes ou \u00e0 l'\u00e9tuve"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Spectrom\u00e9trie d'absorption atomique\nou spectrom\u00e9trie d'\u00e9mission (AES)\nou spectrom\u00e9trie d'\u00e9mission (ICP) coupl\u00e9e \u00e0 la spectrom\u00e9trie de masse\nou spectrom\u00e9trie de fluorescence (pour Hg)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 4 b : M\u00e9thodes analytiques recommand\u00e9es pour les micro-polluants organiques"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "El\u00e9ments"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "M\u00e9thode d'extraction et de pr\u00e9paration"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "M\u00e9thode analytique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "HAP"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Extraction \u00e0 l'ac\u00e9tone de 5 g MS (1)\nS\u00e9chage par sulfate de sodium.\nPurification \u00e0 l'oxyde d'aluminium ou par passage sur r\u00e9sine XAD.\nConcentration."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Chromatographie liquide haute performance, d\u00e9tecteur fluorescence\nou chromatographie en phase gazeuse + spectrom\u00e9trie de masse."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "PCB"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Extraction \u00e0 l'aide d'un m\u00e9lange ac\u00e9tone/\u00e9ther de p\u00e9trole de 20g MS (*)\nS\u00e9chage par sulfate de sodium.\nPurification \u00e0 l'oxyde d'aluminium ou par passage sur colonne de c\u00e9lite ou gel de bio-beads (* *).\nConcentration."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Chromatographie en phase gazeuse, d\u00e9tecteur ECD\nou spectrom\u00e9trie de masse"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "(*) Dans le cas de d\u00e9chets liquides, centrifugation pr\u00e9alable de 50 \u00e0 60g de d\u00e9chet brut, extraction du surnageant \u00e0 l'\u00e9ther de p\u00e9trole et du culot \u00e0 l'ac\u00e9tone suivie d'une seconde extraction \u00e0 l'\u00e9ther de p\u00e9trole ; combinaison des deux extraits apr\u00e8s lavage \u00e0 l'eau de l'extrait de culot."
                    },
                    {
                      "text": "(* *) Dans le cas d'\u00e9chantillons pr\u00e9sentant de nombreuses interf\u00e9rences, purification suppl\u00e9mentaire par chromatographie de perm\u00e9ation de gel."
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 4 c : M\u00e9thodes analytiques recommand\u00e9es pour les agents pathog\u00e8nes"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nType d'agents pathog\u00e8ne"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nM\u00e9thodologie d'analyse"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nEtape de la m\u00e9thode"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSalmonella"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nD\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable (NPP)."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPhase d'enrichissement.\nPhase de s\u00e9lection.\nPhase d'isolement.\nPhase d'identification.\nPhase de confirmation : serovars."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n\u0152ufs d'helminthes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nD\u00e9nombrement et viabilit\u00e9."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFiltration de boues.\nFlottation au ZnSO4.\nExtraction avec technique\ndiphasique :\n- incubation ;\n- quantification.\n(Technique EPA, 1992.)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nEnt\u00e9rovirus"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nD\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable d'unit\u00e9s cytopathog\u00e8nes (NPPUC)."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nExtraction-concentration au PEG6000 :\n- d\u00e9tection par inoculation sur cultures cellulaires BGM ;\n- quantification selon la technique du NPPUC."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Analyses sur les lixiviats :"
                    },
                    {
                      "text": "Elles peuvent \u00eatre faites apr\u00e8s extraction ou sur colonne lysim\u00e9trique et portent sur des polluants s\u00e9lectionn\u00e9s en fonction de leur pr\u00e9sence dans le d\u00e9chet, de leur solubilit\u00e9 et de leur toxicit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les m\u00e9thodes d'analyses recommand\u00e9es appartiennent \u00e0 la s\u00e9rie des NFT 90 puisqu'il s'agit des solutions aqueuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I Art. - 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.3. M\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage et d'analyse"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Les analyses :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article - DISPOSITIONS TECHNIQUES EN MATI\u00c8RE D'\u00c9PANDAGE"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8eA6f83Fcb99",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1E2E7a945C29",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions ci-apr\u00e8s sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er janvier 2019"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er juillet 2019"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 1er\nArticle 2\nArticle 3\nArticle 4\nArticle 10\nArticle 12\nArticle 21\nArticle 22, sauf 1er point\nArticle 23, sauf 2e alin\u00e9a\nArticle 24\nArticle 25\nArticle 26"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 9, sauf 4e point et syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique pr\u00e9vu au 5e point\nArticle 13\nArticle 15, 1er alin\u00e9a\nArticle 16\nArticle 17\nArticle 18\nArticle 19\nArticle 20"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II Art. -",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe II"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 06/06/18 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations de transit, regroupement, tri ou pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation de d\u00e9chets relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2711 (d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques), 2713 (m\u00e9taux ou d\u00e9chets de m\u00e9taux non dangereux, alliage de m\u00e9taux ou d\u00e9chets d'alliage de m\u00e9taux non dangereux), 2714 (d\u00e9chets non dangereux de papiers, cartons, plastiques, caoutchouc, textiles, bois) ou 2716 (d\u00e9chets non dangereux non inertes) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment ses titres Ier et II du livre II et ses titres Ier, IV et VII du livre V ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 36,
          "position": 147,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000739355&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 fixant les prescriptions techniques applicables aux \u00e9pandages de boues sur les sols agricoles pris en application du d\u00e9cret n\u00b0 97-1133 du 8 d\u00e9cembre 1997 relatif \u00e0 l'\u00e9pandage des boues issues du traitement des eaux us\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 9,
          "position": 95,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839117&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 108,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839120&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 modifi\u00e9 fixant le contenu des registres mentionn\u00e9s aux articles R. 541-43 et R. 541-46 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 132,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation du public r\u00e9alis\u00e9e du 10 novembre 2017 au 3 d\u00e9cembre 2017 en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 19 d\u00e9cembre 2017 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil national d'\u00e9valuation des normes en date du 3 mai 2018,"
    }
  ]
}