{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5467",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1611",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1611"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2000-09-06",
  "id": "JORFTEXT000000573432",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000573432",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eEAEe8e0D25b",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b01611 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement sont soumises aux dispositions de l'annexe I. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0D889aB3D1de",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables :"
        },
        {
          "text": "\t- imm\u00e9diatement aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la publication des annexes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au bulletin officiel du Minist\u00e8re de l'Am\u00e9nagement du Territoire et de l'Environnement,"
        },
        {
          "text": "\t- selon les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'annexe II, aux installations d\u00e9clar\u00e9es avant la publication des annexes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au bulletin officiel du Minist\u00e8re de l'Am\u00e9nagement du Territoire et de l'Environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cbC7bdbbCADc",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, modifier par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes I et II dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 11 de la loi n\u00b0 76-663 du 19 juillet 1976 et 30 du d\u00e9cret n\u00b0 77-1133 du 21 septembre 1977 susvis\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "D40Be7f564a4",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait \u00e0 Paris, le 6 septembre 2000,"
        },
        {
          "text": "Pour la ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tLe directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques,"
        },
        {
          "text": "\td\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux risques majeurs,"
        },
        {
          "text": "\tP. VESSERON"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Cd9DeDdA69AA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4Bacfff40E97",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bFD479DfEA0F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1 - Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D51EDf37C1AE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration. (r\u00e9f\u00e9rence : article 31 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2 - Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dfdAA48FC98C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration doit pr\u00e9ciser les mesures prises ou pr\u00e9vues par l'exploitant pour respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.(r\u00e9f\u00e9rence : article 25 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3 - Justification du respect des prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "741E59d34d6E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit \u00e9tablir et tenir \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "- le dossier de d\u00e9claration,"
                },
                {
                  "text": "- les plans tenus \u00e0 jour,"
                },
                {
                  "text": "- le r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales,"
                },
                {
                  "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a,"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit, les rapports des visites."
                },
                {
                  "text": "- les documents pr\u00e9vus aux points 3.1, 3.5, 3.6, 4.3, 4.7, 4.8, 4.11, 5.1 et 7.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4 - Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "348ECb3B2A6c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 1er de la loi du 19 juillet 1976. Un rapport d'accident ou, sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es, un rapport d'incident est transmis par l'exploitant \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es. Il pr\u00e9cise notamment les circonstances et les causes de l'accident ou de l'incident, les effets sur les personnes et l'environnement, les mesures prises ou envisag\u00e9es pour \u00e9viter un accident ou un incident similaire et pour en pallier les effets \u00e0 moyen ou \u00e0 long terme (r\u00e9f\u00e9rence : article 38 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5 - D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BdD77dDc6A43",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration.(r\u00e9f\u00e9rence : article 34 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6 - Changement d'exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A4Dd21a1e0Da",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant doit en informer le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es.(r\u00e9f\u00e9rence : article 34-1 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7 - Cessation d'activit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9A0d0fb26aaE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "non concern\u00e9"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.8 (*)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dED6ce3CD07A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3bD5aDaC6D98",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2000-09-06",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5b610D775Aa6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e9cipients doivent satisfaire les prescriptions pr\u00e9vues au point 4.10."
                    },
                    {
                      "text": "Sauf autres dispositions r\u00e9glementaires plus contraignantes et \u00e0 l'exception de l'acide picrique, toute aire de stockage \u00e0 l'air libre ou sous auvent des r\u00e9cipients doit \u00eatre situ\u00e9e \u00e0 une distance d'au moins 10 m de tout stockage de mati\u00e8res combustibles ou de produits susceptibles de r\u00e9agir vivement avec les acides ou anhydrides vis\u00e9s. Si cette condition ne peut \u00eatre satisfaite, le stockage doit \u00eatre implant\u00e9 dans un local ferm\u00e9 et ventil\u00e9, selon les dispositions des points 2.4, 2.6 et 6.2, et s\u00e9par\u00e9 des stockages de mati\u00e8res combustibles ou de produits susceptibles de r\u00e9agir vivement avec les acides ou anhydrides par des murs coupe-feu de degr\u00e9 deux heures."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de l'acide picrique, l'aire de stockage \u00e0 l'air libre ou sous auvent doit \u00eatre \u00e9loign\u00e9e d'au moins 10 m de tout autre stockage. Si cette condition ne peut \u00eatre satisfaite, le stockage doit \u00eatre implant\u00e9 dans un local ferm\u00e9 et ventil\u00e9 selon les dispositions des points 2.4, 2.6 et 6.2, et s\u00e9par\u00e9 des autres stockages par des murs coupe-feu de degr\u00e9 deux heures."
                    },
                    {
                      "text": "Toute installation de stockage doit \u00eatre implant\u00e9e \u00e0 une distance d'au moins :"
                    },
                    {
                      "text": "- 30 m des limites de propri\u00e9t\u00e9 pour les stockages \u00e0 l'air libre ou sous auvent,"
                    },
                    {
                      "text": "- ou 10 m des limites de propri\u00e9t\u00e9 pour les stockages en local ou enceinte, ferm\u00e9 et ventil\u00e9 selon les dispositions du point 6.2."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de l'acide picrique, l'aire de stockage \u00e0 l'air libre ou sous auvent doit \u00eatre implant\u00e9e \u00e0 une distance des limites de propri\u00e9t\u00e9 au moins \u00e9gale \u00e0 une valeur D donn\u00e9e par la formule suivante : D = 2.5 M1/3 o\u00f9 D est la distance en m\u00e8tres et M la masse en kg d'acide picrique mouill\u00e9 avec au moins 30 % d'eau, pr\u00e9sente dans le stockage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1.1 - Stockage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0c7E5Ff604ed",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les substances vis\u00e9es doivent \u00eatre utilis\u00e9es ou manipul\u00e9es dans un local ou une enceinte, ferm\u00e9 et ventil\u00e9 selon les dispositions des points 2.4, 2.6 et 6.2 et \u00e0 une distance d'au moins 30 m des limites de propri\u00e9t\u00e9. Si cette derni\u00e8re condition n'est pas respect\u00e9e, la ventilation m\u00e9canique contr\u00f4l\u00e9e du local ou de l'enceinte doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9e d'une installation de traitement des gaz, appropri\u00e9e aux risques associ\u00e9s aux situations accidentelles. Cette installation sera mise en service d\u00e8s la survenue d'une situation accidentelle. Le point de rejet ext\u00e9rieur de l'extraction sera situ\u00e9 \u00e0 au moins 10 m des limites de propri\u00e9t\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas particulier de produits stock\u00e9s dans des circuits ferm\u00e9s, utilis\u00e9s dans des appareils clos, sans \u00e9mission possible de gaz \u00e0 l'atmosph\u00e8re, un confinement dans un local ou une enceinte n'est pas requise."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de l'acide picrique mouill\u00e9 avec au moins 30 % d'eau, la distance d'isolement de 30 m sera port\u00e9e \u00e0 la valeur D d\u00e9finie en 2.1.1."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1.2 -\u00a0 Emploi et manipulation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.1 - R\u00e8gles d'implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FF10F3206ec8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site doit \u00eatre maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2000-09-06",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2 - Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D9fe7eBab3Ff",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation ne doit pas \u00eatre surmont\u00e9e de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2000-09-06",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3 -\u00a0 Interdiction d'habitations au-dessus des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7300b6D22aB5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas de stockages dans des b\u00e2timents, les locaux abritant l'installation doivent pr\u00e9senter les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- murs et planchers hauts coupe-feu de degr\u00e9 2 heures,"
                },
                {
                  "text": "- couverture incombustible,"
                },
                {
                  "text": "- portes int\u00e9rieures coupe-feu de degr\u00e9 1/2 heure et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique,"
                },
                {
                  "text": "- porte donnant vers l'ext\u00e9rieur pare-flamme de degr\u00e9 1/2 heure,"
                },
                {
                  "text": "- mat\u00e9riaux de classe MO (incombustibles)."
                },
                {
                  "text": "Les locaux doivent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs permettant l'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie (lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre dispositif \u00e9quivalent). Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques particuliers de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2000-09-06",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4 -\u00a0 Comportement au feu des b\u00e2timents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "be1C3daA8Bf3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie-engin ou par une voie-\u00e9chelle si le plancher haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
                },
                {
                  "text": "En cas de local ferm\u00e9, une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrant permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2000-09-06",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5 - Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "abA2dC8B43eB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux doivent \u00eatre convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re toxique ou explosible. Dans le cas de ventilation m\u00e9canique, le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation doit \u00eatre plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines."
                },
                {
                  "text": "Le stockage est \u00e9loign\u00e9 d'une distance minimale de 10 m de toute prise d'air destin\u00e9e \u00e0 la ventilation ou \u00e0 la climatisation de locaux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6 - Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8718B6c322cd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 88-1056 du 14 novembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail."
                },
                {
                  "text": "Dans les installations de stockage, emploi ou manipulation de l'acide picrique, le mat\u00e9riel \u00e9lectrique utilis\u00e9 doit avoir un indice de protection au moins \u00e9quivalent \u00e0 IP65, conform\u00e9ment \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 1988 pris en application du d\u00e9cret du 14 novembre 1988 du minist\u00e8re du Travail."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7 - Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "00d4a41C30Dd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "non concern\u00e9"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bea373faCaf3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des produits dangereux pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol doit \u00eatre \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les produits r\u00e9pandus accidentellement; pour cela un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux. Les produits recueillis sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et recycl\u00e9s, ou en cas d'impossibilit\u00e9 trait\u00e9s conform\u00e9ment au point 5.7 et au titre 7."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9 - R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eDFdB05E8e6f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux installations de stockage de l'acide picrique mouill\u00e9 avec au moins 30 % d'eau ni aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Sous chaque r\u00e9servoir ou groupe de r\u00e9servoirs, doit \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e une aire \u00e9tanche pr\u00e9sentant une d\u00e9nivellation ou une orientation telle qu'en cas de fuite ou de rupture d'un r\u00e9servoir, le liquide soit dirig\u00e9 vers une cuvette de retenue \u00e9tanche o\u00f9 son accumulation ne pr\u00e9sente aucun risque. Cette disposition servira \u00e9galement \u00e0 rassembler les \u00e9gouttures \u00e9ventuelles et les eaux de lavage. La capacit\u00e9 de r\u00e9tention correspondante peut \u00eatre commune \u00e0 plusieurs capacit\u00e9s. Son volume doit \u00eatre au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir,"
                },
                {
                  "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal, soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention doit \u00eatre \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10 - Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a54Dc66Eac4D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B9e5e3e9DEcD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitation doit se faire sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation. En particulier, les r\u00e9servoirs devront faire l'objet d'examens p\u00e9riodiques. L'examen ext\u00e9rieur des parois lat\u00e9rales et du fond des r\u00e9servoirs doit \u00eatre effectu\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement sans que l'intervalle s\u00e9parant deux inspections puisse exc\u00e9der douze mois. Le bon \u00e9tat de l'int\u00e9rieur du r\u00e9servoir doit \u00e9galement \u00eatre contr\u00f4l\u00e9 par une m\u00e9thode adapt\u00e9e. Les pr\u00e9cautions utiles (ventilation, contr\u00f4le de l'absence de gaz toxiques ou inflammables, \u00e9quipement du personnel qualifi\u00e9 pour ces contr\u00f4les, v\u00eatements sp\u00e9ciaux, masques...) seront mises en oeuvre. Si ces examens r\u00e9v\u00e8lent un suintement, une fissuration ou une corrosion, on doit proc\u00e9der \u00e0 la vidange compl\u00e8te du r\u00e9servoir, apr\u00e8s avoir pris les pr\u00e9cautions n\u00e9cessaires, afin d'en d\u00e9celer les causes et y rem\u00e9dier. Un contr\u00f4le des impuret\u00e9s \u00e9ventuelles pouvant \u00eatre pr\u00e9sentes doit r\u00e9guli\u00e8rement \u00eatre effectu\u00e9. Les lavages pouvant pr\u00e9c\u00e9der les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques ne doivent pas provoquer d'attaque sensible des mat\u00e9riaux susceptible d'\u00eatre accompagn\u00e9e de d\u00e9gagement gazeux. Le bon \u00e9tat des charpentes m\u00e9talliques supportant les r\u00e9servoirs, si tel est le cas, doit \u00e9galement faire l'objet de v\u00e9rifications. Les dates des v\u00e9rifications effectu\u00e9es et leurs r\u00e9sultats seront consign\u00e9s sur un registre sp\u00e9cial tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations de vidange et de remplissage des r\u00e9servoirs doivent \u00eatre effectu\u00e9es de telle sorte \u00e0 \u00e9viter toute possibilit\u00e9 d'\u00e9panchement de liquides ou de m\u00e9langes de liquides incompatibles. Elles s'effectuent sous la conduite d'une personne d\u00fbment habilit\u00e9e \u00e0 cet effet, pendant les op\u00e9rations de transfert."
                },
                {
                  "text": "La vidange en service normal se fait, soit par un robinet plac\u00e9 \u00e0 la partie inf\u00e9rieure du r\u00e9servoir et muni d'un tampon de s\u00e9curit\u00e9 guid\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du r\u00e9servoir, soit par un siphonnage avec dispositif \u00e0 poste fixe permettant l'amor\u00e7age facile du siphon muni \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9 d'un robinet d'arr\u00eat facile \u00e0 manoeuvrer ou tout autre dispositif susceptible de satisfaire \u00e0 l'objectif de pr\u00e9vention de d\u00e9bordement."
                },
                {
                  "text": "Suivant les cas, un dispositif doit permettre de manoeuvrer \u00e0 distance le tampon de s\u00e9curit\u00e9 ou bien un dispositif antisiphon, command\u00e9 \u00e0 distance, appos\u00e9 sur la canalisation pour \u00eatre utilis\u00e9 en cas d'accident ou d'incident au robinet d'arr\u00eat pendant les op\u00e9rations de vidange."
                },
                {
                  "text": "L'alimentation des r\u00e9servoirs s'effectue au moyen de canalisations en mat\u00e9riaux r\u00e9sistant \u00e0 l'action chimique du liquide; le bon \u00e9tat des canalisations doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9 fr\u00e9quemment."
                },
                {
                  "text": "Toute possibilit\u00e9 de d\u00e9bordement de r\u00e9servoirs, de f\u00fbts m\u00e9talliques ou containers, en cours de remplissage est \u00e9vit\u00e9e soit en apposant un dispositif de trop-plein assurant de fa\u00e7on visible l'\u00e9coulement du liquide dans les r\u00e9servoirs annexes, soit en apposant un dispositif commandant simultan\u00e9ment l'arr\u00eat de l'alimentation et le fonctionnement d'un avertisseur \u00e0 la fois sonore et lumineux."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9vents, les trous de respiration et, en g\u00e9n\u00e9ral, tous m\u00e9canismes pour \u00e9vacuer l'air du r\u00e9servoir au moment du remplissage ou pour faire p\u00e9n\u00e9trer l'air au moment de la vidange, doivent avoir un d\u00e9bit suffisant pour qu'il n'en r\u00e9sulte jamais de surpressions ou de d\u00e9pressions anormales \u00e0 l'int\u00e9rieur."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de l'acide picrique, on s'assurera par un contr\u00f4le \u00e0 intervalles r\u00e9guliers que le produit reste mouill\u00e9 avec au moins 30 % d'eau (en masse)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1 - Surveillance de l'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8B73de0AE04f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement ne doivent pas avoir un acc\u00e8s libre aux installations. De plus, en l'absence de personnel d'exploitation, cet acc\u00e8s est interdit aux personnes non autoris\u00e9es (cl\u00f4ture, fermeture \u00e0 cl\u00e9, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2 - Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0c5bCAdBaAf6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit avoir \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l'article R. 231-53 du code du travail."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages doivent porter en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 20 avril 1994 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la d\u00e9claration, la classification, l'emballage et l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                },
                {
                  "text": "Pour les stockages de produits vrac livr\u00e9s par camion ou wagon, l'\u00e9tiquetage selon les r\u00e8gles du transport des mati\u00e8res dangereuses doit figurer sur les emballages."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3 - Connaissance des produits - Etiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aBbe1c735Ba6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux doivent \u00eatre maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res organiques, de produits combustibles ainsi que des produits chimiques susceptibles d'entrer en r\u00e9action avec les acides ou les anhydrides. Le mat\u00e9riel de nettoyage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4 - Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CaB0a1534FFD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit tenir \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5 - Registre entr\u00e9e/sortie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DcbD4B4fC81e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre entretenues en bon \u00e9tat et doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6 - V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation - entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AF514eD3d6B3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4BC9df6eb9d2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, doivent \u00eatre conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t et du lieu d'utilisation. Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel doit \u00eatre form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels. L'installation disposera d'un poste de premiers secours permettant d'intervenir rapidement en cas d'accident."
                },
                {
                  "text": "En raison de la toxicit\u00e9 des fum\u00e9es \u00e9mises en cas d'incendie et des propri\u00e9t\u00e9s corrosives des substances stock\u00e9es, le mat\u00e9riel d'intervention doit comprendre, au minimum, les \u00e9quipements de protection individuelle suivants :"
                },
                {
                  "text": "- 2 combinaisons de protection chimique de type EN adapt\u00e9e aux risques,"
                },
                {
                  "text": "- 2 appareils respiratoires autonomes et isolants,"
                },
                {
                  "text": "- gants et lunettes de protection."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1 - Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "299ed8A333B6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "A l'exception de l'acide picrique, de l'acide ac\u00e9tique quand sa concentration est sup\u00e9rieure \u00e0 90 %, de l'anhydride ac\u00e9tique quand sa concentration est sup\u00e9rieure \u00e0 20 %, les acides et anhydrides vis\u00e9s sont ininflammables et inexplosibles. Toutefois, du fait de l'action corrosive sur certains m\u00e9taux, un d\u00e9gagement d'hydrog\u00e8ne peut se produire induisant une source potentielle d'explosion."
                },
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre dot\u00e9e de moyens de secours contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                },
                {
                  "text": "Suivant les cas et les produits en cause:"
                },
                {
                  "text": "- d'un ou de plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux,..) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou des points d'eau, bassins, citernes, etc., d'une capacit\u00e9 en rapport avec le risque \u00e0 d\u00e9fendre; les postes d'eau doivent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s en permanence de tuyaux avec lances,"
                },
                {
                  "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s,"
                },
                {
                  "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours,"
                },
                {
                  "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours,"
                },
                {
                  "text": "- d'un syst\u00e8me interne d'alarme incendie,"
                },
                {
                  "text": "- d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d'incendie,"
                },
                {
                  "text": "- d'une r\u00e9serve de sable meuble et sec en quantit\u00e9 adapt\u00e9e au risque, sans \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 100 litres et des pelles,"
                },
                {
                  "text": "- de mat\u00e9riels sp\u00e9cifiques: masques, combinaisons, etc."
                },
                {
                  "text": "Le personnel doit \u00eatre initi\u00e9 et entra\u00een\u00e9 au maniement et au port du mat\u00e9riel de protection."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Un panneau signalisateur indiquera la nature du d\u00e9p\u00f4t de mani\u00e8re qu'en cas d'intervention des pompiers ceux-ci soient pr\u00e9venus du danger que pr\u00e9sente la projection sans pr\u00e9cautions d'eau sur les acides et anhydrides concern\u00e9s. Il pr\u00e9cisera explicitement les moyens sp\u00e9cifiques d'extinction \u00e0 employer."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2 - Moyens de secours contre l'incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "df334db693D0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque: incendie, atmosph\u00e8res explosives, \u00e9manations toxiques, d\u00e9versement accidentel de produits lors des op\u00e9rations de vidange ou de remplissage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3 - Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5bF8D1E4EcE7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "non concern\u00e9"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4A8DdCcdffe2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation, vis\u00e9es au point 4.3, pr\u00e9sentant des risques d'incendie, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque , sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \"permis de feu\". Cette interdiction doit \u00eatre affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Dans les locaux d\u00e9finis au point 2.4. des m\u00e9thodes indirectes et s\u00fbres telles que le chauffage \u00e0 eau chaude, \u00e0 la vapeur ou \u00e0 air chaud dont la source se situera en dehors de l'aire de stockage, de manipulation ou d'emploi doivent \u00eatre utilis\u00e9es. L'utilisation de convecteurs \u00e9lectriques, de po\u00eales, de r\u00e9chauds ou d'appareils de chauffage \u00e0 flamme nue est \u00e0 proscrire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5 - Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C3CddA5FaCBA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3, tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement d'un \"permis de feu\" et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re doivent \u00eatre \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par la personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation, doivent \u00eatre cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations doit \u00eatre effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6 - \"Permis d'intervention\" et/ou \"permis de feu\" dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "134cCE270F96",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 doivent \u00eatre \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                },
                {
                  "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3 \"incendie\","
                },
                {
                  "text": "- l'interdiction de laisser s\u00e9journer dans le d\u00e9p\u00f4t des amas de mati\u00e8res organiques (paille, fibres...), de produits combustibles ainsi que des produits chimiques susceptibles d'entrer en r\u00e9action avec les acides ou les anhydrides,"
                },
                {
                  "text": "- l'obligation du \"permis de travail\" pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3,"
                },
                {
                  "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9 , r\u00e9seaux de fluides),"
                },
                {
                  "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7,"
                },
                {
                  "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie,"
                },
                {
                  "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.7 - Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e9E0F8BFE69E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien...) doivent faire l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "- les modes op\u00e9ratoires,"
                },
                {
                  "text": "- la fr\u00e9quence de contr\u00f4le des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es,"
                },
                {
                  "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage. En particulier les f\u00fbts pleins sont a\u00e9r\u00e9s p\u00e9riodiquement de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9viter le d\u00e9veloppement d'une pression \u00e9ventuelle d'hydrog\u00e8ne \u00e0 l'int\u00e9rieur. Toute r\u00e9paration est interdite sur un f\u00fbt contenant de l'acide relevant de la rubrique 1611. Les f\u00fbts \u00e0 r\u00e9parer doivent \u00eatre pr\u00e9alablement nettoy\u00e9s pour \u00e9liminer toute trace d'acide. L'int\u00e9rieur du f\u00fbt doit \u00eatre largement a\u00e9r\u00e9 pendant la r\u00e9paration afin de pallier tout danger de formation d'un m\u00e9lange explosif par attaque du m\u00e9tal par des r\u00e9sidus d'acide dilu\u00e9,"
                },
                {
                  "text": "- le maintien dans l'atelier de fabrication de la quantit\u00e9 de mati\u00e8res n\u00e9cessaire au fonctionnement de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.8 - Consignes d'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2cef543A7Aab",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des d\u00e9tecteurs de gaz sont mis en place dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3. pr\u00e9sentant des risques en cas de d\u00e9gagement ou d'accumulation importante de gaz ou de vapeurs toxiques. Ces zones sont \u00e9quip\u00e9es de syst\u00e8mes de d\u00e9tection dont les niveaux de sensibilit\u00e9 sont adapt\u00e9s aux produits vis\u00e9s et \u00e0 leur mode d'utilisation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.9 - D\u00e9tection de gaz"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3cFd87dBAEd6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e9cipients peuvent \u00eatre stock\u00e9s en plein air mais ne doivent pas \u00eatre expos\u00e9s au rayonnement solaire direct et doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s contre les intemp\u00e9ries. Si les produits sont stock\u00e9s dans des locaux, ceux-ci doivent \u00eatre bien ventil\u00e9s et les produits doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s du rayonnement solaire direct. Dans tous les cas, les produits doivent \u00eatre stock\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cart de toute source de chaleur ou d'ignition."
                },
                {
                  "text": "Le r\u00e9cipient de stockage, ses accessoires et \u00e9quipements tels que brides, pieds de bacs doit \u00eatre compatible avec le produit \u00e0 stocker."
                },
                {
                  "text": "Si les r\u00e9servoirs sont install\u00e9s en sur\u00e9l\u00e9vation, ils seront plac\u00e9s sur des b\u00e2tis ou supports construits dans les r\u00e8gles de l'art et offrant toutes garanties de r\u00e9sistance m\u00e9canique; ils sont maintenus \u00e0 l'abri de toutes corrosions. Concernant la circulation au sein de l'entrep\u00f4t, toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour qu'en aucun cas le heurt d'un v\u00e9hicule ne puisse nuire \u00e0 la solidit\u00e9 de l'ensemble. En cons\u00e9quence, les voies de circulation sont dispos\u00e9es de telle sorte qu'un intervalle avec bornes de protection sur\u00e9lev\u00e9es d'au moins cinquante centim\u00e8tres existe entre le sout\u00e8nement des r\u00e9servoirs et les v\u00e9hicules. Les r\u00e9servoirs situ\u00e9s en sur\u00e9l\u00e9vation sont install\u00e9s de mani\u00e8re telle qu'on puisse facilement circuler et d\u00e9celer tout suintement ou fuite et y rem\u00e9dier."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.10 - Stockage et manipulation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2bD557FDc9cf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lors de la premi\u00e8re mise en service de l'installation d'emploi et ensuite lors de toute modification ou de r\u00e9paration de cette installation, un contr\u00f4le d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 sera r\u00e9alis\u00e9 par une personne ou une entreprise comp\u00e9tente d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant. Cette v\u00e9rification doit faire l'objet d'un compte rendu \u00e9crit tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.11 - Mise en service"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f8d7ca46f0F5",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b40ABEA4bbCC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel doivent \u00eatre munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces dispositifs doivent \u00eatre relev\u00e9s toutes les semaines si le d\u00e9bit moyen pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00b3/j. Le r\u00e9sultat de ces mesures doit \u00eatre enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable doit \u00eatre muni d'un dispositif anti-retour."
                },
                {
                  "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1 - Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0fCF8E02dF80",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter la consommation d'eau."
                },
                {
                  "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2 - Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4f0cc6b9BaCc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte doit \u00eatre de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires doivent \u00eatre en nombre aussi r\u00e9duit que possible et am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3 - R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "71A7AdCba7F0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "non concern\u00e9"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7BfF6dEBCccE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "non concern\u00e9"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b1D6928fDDA2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6 - Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B94dd9e1e300",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions doivent \u00eatre prises pour qu'il ne puisse pas y avoir en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. Leur \u00e9vacuation \u00e9ventuelle apr\u00e8s un accident doit se faire comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7 - Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C9AD80DcAf4a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des eaux r\u00e9siduaires, des boues et des d\u00e9chets est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8 - Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4c5D5FfB2F83",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "non concern\u00e9"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9 (*)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7F8F3B3B17C4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fD11e739Ad9f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des gaz ou vapeurs toxiques doivent \u00eatre munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser les \u00e9missions y compris les points des purges effectu\u00e9es au cours des op\u00e9rations de branchement/d\u00e9branchement des r\u00e9cipients dans des endroits \u00e9loign\u00e9s au maximum des habitations. Les d\u00e9bouch\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne doivent pas comporter d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz et vapeurs (chapeaux chinois...)."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles aux fins d'analyse."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1 - Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d25cE21efF98",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout rejet \u00e0 l'atmosph\u00e8re doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 ne pas entra\u00eener de danger pour l'environnement ou pour les personnes."
                },
                {
                  "text": "La vitesse de passage de l'air sans traitement de gaz ou vapeur doit \u00eatre d'au moins 8 m/s en sortie de la ventilation. Le point de rejet doit d\u00e9passer d'au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents occup\u00e9s par des tiers situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter au maximum le rejet \u00e0 l'air libre des acides et anhydrides, except\u00e9 dans le cas des purges au cours des op\u00e9rations de branchement/d\u00e9branchement des r\u00e9cipients."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2 - Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fe7D5f43C89F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "non concern\u00e9"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.3 (*)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air - odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ae02B921f9d1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A52A2CFE093d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre de la loi du 19 juillet 1976, dans des conditions permettant d'assurer la protection de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1 - R\u00e9cup\u00e9ration - recyclage - \u00e9limination"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A9a1eeF9dea1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation doivent \u00eatre stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des infiltrations dans le sol, des odeurs)."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne doit pas d\u00e9passer la capacit\u00e9 mensuelle produite ou un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2 - Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d8a9e5fAcb21",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets banals (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans les m\u00eames conditions que les ordures m\u00e9nag\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou tout autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes. (d\u00e9cret n\u00b0 94-609 du 13 juillet 1994)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3 - D\u00e9chets banals"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "077aA02AAdcB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets industriels sp\u00e9ciaux doivent \u00eatre \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es \u00e0 recevoir ces d\u00e9chets. L'exploitant doit \u00eatre en mesure d'en justifier l'\u00e9limination ; les documents justificatifs doivent \u00eatre conserv\u00e9s 3 ans."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de l'acide picrique, ses d\u00e9chets doivent \u00eatre s\u00e9par\u00e9s des autres d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4 - D\u00e9chets industriels sp\u00e9ciaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b4b2CB855aD0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5 - Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7b5C5bccb3F6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "56E7b2F272DB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation),"
                },
                {
                  "text": "- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse),"
                },
                {
                  "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration,"
                },
                {
                  "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Niveau de bruit ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Emergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 7 h \u00e0 22 h, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Emergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 22 h \u00e0 7 h, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1 - Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8BD3BA43f980",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation doivent \u00eatre conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier doivent \u00eatre conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2 - V\u00e9hicules - engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d50a990b1741",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "non concern\u00e9"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ac2D2882926d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4 - Mesure de bruit"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "12bB0cAdEa1e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 9.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "39dbAe35b37D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En fin d'exploitation, tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets doivent \u00eatre valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9.1 - Elimination des produits dangereux en fin d'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EAF7e2aB7d8a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux doivent \u00eatre vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon elles doivent \u00eatre rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
                },
                {
                  "text": "(*) Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par la rubrique n\u00b0 1611, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9.2 - Traitement des cuves"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "a41eC0832A5b",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Dispositions applicables aux installations existantes"
        },
        {
          "text": "A l'exception des dispositions du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 mentionn\u00e9es dans le \"1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\" qui sont applicables sans d\u00e9lai, les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant \u00e0 compter de la date de publication de l'arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1 mois"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1 an"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3 ans"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration\n1.4. Dossier installation class\u00e9e\n2.7. Installations \u00e9lectriques\n3. Exploitation-entretien\n4. Risques\n5.6. Rejet en nappe\n5.8. Epandage\n7. D\u00e9chets\n9. Remise en \u00e9tat"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement (sauf 2.1.\u00e0 2.5.)\n5.1. Pr\u00e9l\u00e8vement d'eau\n5.2. Consommation d'eau\n5.3. R\u00e9seau de collecte\n5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles\n6. Air-odeurs\n8. Bruit et vibrations"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe II"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 06/09/00 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 1611"
  },
  "visa": []
}