{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/32625",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": {
      "parameter": {
        "id": "date-d-enregistrement",
        "type": "DATE"
      },
      "strict": true,
      "target": "2014-09-04",
      "type": "LITTLER"
    },
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2410",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2410"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2014-09-02",
  "id": "JORFTEXT000029419186",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000029419186",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c91dC04B8FeE",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2410. Il ne s'applique pas aux installations existantes d\u00e9j\u00e0 autoris\u00e9es au titre de la rubrique n\u00b0 2410."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice :"
        },
        {
          "text": "- de prescriptions particuli\u00e8res dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement ;"
        },
        {
          "text": "- des autres l\u00e9gislations ainsi que des sch\u00e9mas, plans et autres documents d'orientation et de planification approuv\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FAbdb4277DbD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "D\u00e9finitions. Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\" Bois vert \" : bois non s\u00e9ch\u00e9 et contenant au minimum 30 % d'humidit\u00e9 d\u00e9finie par le rapport (masse d'eau/ masse de bois sec) et exprim\u00e9e en %."
        },
        {
          "text": "\" Premi\u00e8re transformation du bois \" : d\u00e9coupe de bois ronds par sciage, d\u00e9roulage, tranchage ou broyage."
        },
        {
          "text": "\" Deuxi\u00e8me transformation du bois \" : op\u00e9rations compl\u00e9mentaires d'usinage, d'assemblage, de traitement ou de finition utilisant les produits issus de la premi\u00e8re transformation du bois."
        },
        {
          "text": "\" Epandage \" : toute application de d\u00e9chets ou effluents sur ou dans les sols agricoles."
        },
        {
          "text": "\" Emergence \" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
        },
        {
          "text": "\" Events \" : surfaces normalis\u00e9es, de pression de rupture en cas d'explosion connue (le mat\u00e9riau et la surface de l'\u00e9vent sont fix\u00e9s par le constructeur, selon des normes de dimensionnement et des normes de construction, pour conduire \u00e0 une certaine pression de rupture ; ce type de surface est souvent rencontr\u00e9 sur les filtres \u00e0 poussi\u00e8res par exemple). L'\u00e9vent doit rester solidaire des parois sur lesquelles il est attach\u00e9 et ne pas se fragmenter."
        },
        {
          "text": "\" Produits connexes \" : chutes ou r\u00e9sidus de bois (peuvent provenir de la premi\u00e8re ou de la deuxi\u00e8me transformation."
        },
        {
          "text": "\" Produit pulv\u00e9rulent \" : produit qui est sous forme de poudre l\u00e9g\u00e8re, produit farineux. Est consid\u00e9r\u00e9 comme pulv\u00e9rulent tout produit compos\u00e9 de plus de 20 % de particules dont le diam\u00e8tre est au plus \u00e9gal \u00e0 100 mm."
        },
        {
          "text": "\" Structure ferm\u00e9e \" : structure ferm\u00e9e sur 100 % de son p\u00e9rim\u00e8tre."
        },
        {
          "text": "\" Surfaces soufflables \" : surfaces qui peuvent \u00eatre des \u00e9l\u00e9ments du volume plus fragiles que la structure de celui-ci et de pression de rupture relativement faible (vitres, bardages \u2026)."
        },
        {
          "text": "\" Syst\u00e8me d'aspiration \" : Un syst\u00e8me d'aspiration des sciures et copeaux comprend les dispositifs de captage sur les machines, un r\u00e9seau de transport des sciures et copeaux capt\u00e9s, une unit\u00e9 d'aspiration-d\u00e9poussi\u00e9rage destin\u00e9e \u00e0 filtrer l'air pollu\u00e9 capt\u00e9, un syst\u00e8me d'introduction d'air neuf destin\u00e9 \u00e0 compenser, soit en totalit\u00e9, soit en partie, les volumes d'air extraits par l'installation d'aspiration et un lieu de stockage des sciures et copeaux capt\u00e9s."
        },
        {
          "text": "\" Mezzanine \" : surface en hauteur qui occupe au maximum 50 % de la surface du niveau inf\u00e9rieur de la cellule et qui ne comporte pas de local ferm\u00e9. Au-del\u00e0 de cette limite, la surface est consid\u00e9r\u00e9e comme un niveau."
        },
        {
          "text": "\" Niveau \" : surface d'un m\u00eame plancher disponible pour un stockage ou une autre activit\u00e9."
        },
        {
          "text": "\" COV biog\u00e9nique \" : COV qui est produit par des organismes vivants."
        },
        {
          "text": "\" Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \" :"
        },
        {
          "text": "-l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "-les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "-l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fE136CEe97b1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "97c15CF0693E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "faE2318eAF92",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "- une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
            },
            {
              "text": "- le dossier d'enregistrement tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents et le bruit des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "- le plan de localisation des risques, (cf. art. 8) ;"
            },
            {
              "text": "- le registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus (cf. art. 9) ;"
            },
            {
              "text": "- le plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages (cf. art. 9) ;"
            },
            {
              "text": "- les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation (cf. art. 9) ;"
            },
            {
              "text": "- le registre indiquant les dates de nettoyage (cf. art. 10) ;"
            },
            {
              "text": "- les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux \u00e0 risque (cf. art. 11) ;"
            },
            {
              "text": "- les consignes d'exploitation (cf. art. 25) ;"
            },
            {
              "text": "- le(s) registre(s) de v\u00e9rification(s) p\u00e9riodique(s) et de maintenance des \u00e9quipements (cf. art. 14, 17 et 20) ;"
            },
            {
              "text": "- le registre des r\u00e9sultats de mesure de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau industrielle (cf. article 28) ;"
            },
            {
              "text": "- le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents (cf. art. 29) ;"
            },
            {
              "text": "- le registre des d\u00e9chets (cf. art. 51) ;"
            },
            {
              "text": "- le programme de surveillance des \u00e9missions (cf. art. 52)."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A48f057835a3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance minimale de 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9."
            },
            {
              "text": "L'installation ne se situe pas au-dessus ou en dessous de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6DFAef65dcb5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "- les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.), et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
            },
            {
              "text": "- aux alentours de l'installation, si cela est possible, les surfaces sont engazonn\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es et des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation mis en place."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ceDCba0F6CbB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage."
            },
            {
              "text": "L'ensemble de l'installation est maintenu propre et entretenu en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ea37bb3D6Ed6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4C8DFabeb4aF",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ecb2e770aDa3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours et de l'inspection des installations class\u00e9es un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages avec une description des dangers pour chaque local pr\u00e9sentant ces risques et facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3AA0b4E6BE5B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "801fcd744dCa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c0a9bb08ACE6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A. - Les installations sont d\u00e9barrass\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement, et au minimum au moins une fois par an, des poussi\u00e8res recouvrant le sol, les parois, les structures porteuses, les chemins de c\u00e2bles, les gaines, les canalisations, les appareils et les \u00e9quipements."
                    },
                    {
                      "text": "La fr\u00e9quence des nettoyages est fix\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et pr\u00e9cis\u00e9e dans les consignes organisationnelles. Les dates de nettoyage sont indiqu\u00e9es sur un registre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le nettoyage est, partout o\u00f9 cela est possible, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'aide d'aspirateurs ou de centrales d'aspiration. L'appareil utilis\u00e9 pour le nettoyage pr\u00e9sente toutes les caract\u00e9ristiques de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaires pour \u00e9viter l'incendie et l'explosion et est adapt\u00e9 aux produits et poussi\u00e8res. Le recours \u00e0 d'autres dispositifs de nettoyage tels que l'utilisation de balais ou exceptionnellement d'air comprim\u00e9 fait l'objet de consignes particuli\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations sont d\u00e9barrass\u00e9es de tout produit ou mati\u00e8res inflammables qui ne sont pas n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'\u00e9tablissement."
                    },
                    {
                      "text": "B. - Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, toutes les dispositions sont mises en \u0153uvre pour limiter l'\u00e9mission de poussi\u00e8res dans les \u00e9quipements (capotage, aspiration, syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration par gravit\u00e9\u2026)."
                    },
                    {
                      "text": "C. - Des dispositions sont prises pour \u00e9viter une explosion ou un incendie et limiter leur propagation et leurs cons\u00e9quences lorsqu'ils se produisent. Des points d'acc\u00e8s (trappe ou toute autre ouverture) sont pr\u00e9vus pour que les secours puissent projeter des agents extincteurs \u00e0 l'int\u00e9rieur des stockages confin\u00e9s (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s)."
                    },
                    {
                      "text": "D. - Un dispositif d'avertissement automatique signale toute d\u00e9faillance des installations de captage qui n'est pas directement d\u00e9celable par les occupants des locaux."
                    },
                    {
                      "text": "E. - Le fonctionnement des machines de production est asservi au fonctionnement des \u00e9quipements d'aspirations quand ils existent."
                    },
                    {
                      "text": "F. - Les filtres sont sous caissons et sont prot\u00e9g\u00e9s par des \u00e9vents (sauf impossibilit\u00e9 technique) d\u00e9bouchant sur l'ext\u00e9rieur."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des poussi\u00e8res r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es s'effectue \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'atelier, en dehors de toute zone \u00e0 risque identifi\u00e9e \u00e0 l'article 8."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes les mesures sont prises pour \u00e9viter la formation d'\u00e9tincelles."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 10 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Dispositions suppl\u00e9mentaires pour les \u00e9quipements susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 10"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D44a4E6d5b8d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5C8Aa24C7a1d",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a9B15913FBe8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux de structure ferm\u00e9e pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "Ouvrages :"
                    },
                    {
                      "text": "- murs ext\u00e9rieurs porteurs ou syst\u00e8mes poteaux-poutres : R 60 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- murs s\u00e9paratifs int\u00e9rieurs : EI 60 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- planchers/sol : REI 60 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- portes et fermetures : EI 60 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- toitures et couvertures de toiture : BROOF (t3) ;"
                    },
                    {
                      "text": "Cantonnement : DH 60 ;"
                    },
                    {
                      "text": "Eclairage naturel : classe d0."
                    },
                    {
                      "text": "Les autres locaux et b\u00e2timents pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "Ouvrages :"
                    },
                    {
                      "text": "- murs ext\u00e9rieurs : R 30 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- murs s\u00e9paratifs : EI 30 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- planchers/sol : REI 30 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- portes et fermetures : EI 30 ;"
                    },
                    {
                      "text": "Toitures et couvertures de toiture : BROOF (t3) ;"
                    },
                    {
                      "text": "Eclairage naturel : classe d0."
                    },
                    {
                      "text": "Les ouvertures effectu\u00e9es dans les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs (passage de gaines et canalisations, de convoyeurs) sont munies de dispositifs assurant un degr\u00e9 coupe-feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs."
                    },
                    {
                      "text": "La surface des mezzanines occupe au maximum 50 % de la surface du niveau au sol de l'atelier."
                    },
                    {
                      "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9468b5E7Fd37",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les galeries et tunnels de transporteurs/d'aspiration sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 faciliter tous travaux d'entretien, de r\u00e9paration ou de nettoyage des \u00e9l\u00e9ments des transporteurs."
                    },
                    {
                      "text": "Les stockages sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire le nombre des zones favorisant les accumulations de poussi\u00e8res telles que surfaces planes horizontales (en dehors des sols), rev\u00eatements muraux ou sols que l'on ne peut pas facilement d\u00e9poussi\u00e9rer, enchev\u00eatrements de tuyauteries, endroits recul\u00e9s difficilement accessibles, asp\u00e9rit\u00e9s, etc."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8555005Ae63e",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7f138cD491f3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours des consignes pr\u00e9cises pour l'acc\u00e8s des secours \u00e0 tous les lieux."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \" acc\u00e8s \u00e0 l'installation \" une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "91ebb6DDBb6a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Accessibilit\u00e9 des engins \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation :"
                    },
                    {
                      "text": "Une voie \" engins \" au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de cette installation."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie \" engins \" respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "-la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "-dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/ R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum ;"
                    },
                    {
                      "text": "-chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "-aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre les acc\u00e8s \u00e0 l'installation ou aux voies \u00e9chelles et la voie \" engins \"."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie \" engins \" permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et si tout ou partie de la voie est en impasse, les quarante derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dF2CbB4e5dd8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "D\u00e9placement des engins de secours \u00e0 l'int\u00e9rieur du site :"
                    },
                    {
                      "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie \" engins \" de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont :"
                    },
                    {
                      "text": "-largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engin ;"
                    },
                    {
                      "text": "-longueur minimale de 15 m\u00e8tres,"
                    },
                    {
                      "text": "pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie \" engins \"."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dA1bEbFB938C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Mise en station des \u00e9chelles :"
                    },
                    {
                      "text": "Pour tout \u00e9quipement situ\u00e9 dans un b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres, au moins deux fa\u00e7ades sont desservies par au moins une voie \" \u00e9chelle \" permettant la circulation et la mise en station des \u00e9chelles a\u00e9riennes. Cette voie \u00e9chelle est directement accessible depuis la voie engin d\u00e9finie au II."
                    },
                    {
                      "text": "Depuis cette voie, une \u00e9chelle acc\u00e9dant \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent peut \u00eatre dispos\u00e9e. La voie respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "-la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "-dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/ R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "-aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces \u00e9chelles \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/ cm2."
                    },
                    {
                      "text": "Par ailleurs, pour tout \u00e9quipement situ\u00e9 dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, cette voie \" \u00e9chelle \" permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures."
                    },
                    {
                      "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant de voie \u00e9chelle et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eBc5a26A228A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Etablissement du dispositif hydraulique depuis les engins :"
                    },
                    {
                      "text": "A partir de chaque voie \" engins \" ou \" \u00e9chelle \" est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent ou au moins \u00e0 deux c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s de l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,80 m\u00e8tre de large au minimum."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eA8ef6b36AAB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur (DENFC), conformes \u00e0 la norme NF EN 12101-2, version d\u00e9cembre 2003, permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle (ou autocommande). La surface utile d'ouverture de l'ensemble des exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la surface au sol du local."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont \u00e0 adapter aux risques particuliers de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Afin d'\u00e9quilibrer le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage et de le r\u00e9partir de mani\u00e8re optimale, un DENFC de superficie utile comprise entre 1 et 6 m\u00e8tres carr\u00e9s est pr\u00e9vue pour 250 m\u00e8tres carr\u00e9s de superficie projet\u00e9e de toiture."
                },
                {
                  "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage. Ces commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s et install\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF S 61-932 ou \u00e9quivalent et version \u00e0 jour."
                },
                {
                  "text": "L'action d'une commande de mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre invers\u00e9e par une autre commande."
                },
                {
                  "text": "Tous les dispositifs install\u00e9s en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version d\u00e9cembre 2003, pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- syst\u00e8me d'ouverture de type B (ouverture + fermeture) ;"
                },
                {
                  "text": "- fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9). Les exutoires bifonction sont soumis \u00e0 10 000 cycles d'ouverture en position d'a\u00e9ration ;"
                },
                {
                  "text": "- la classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture est SL 250 (25 daN/m2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL 500 (50 daN/m2) pour des altitudes sup\u00e9rieures \u00e0 400 m\u00e8tres et inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 800 m\u00e8tres. La classe SL0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                },
                {
                  "text": "- classe de temp\u00e9rature ambiante T (00) ;"
                },
                {
                  "text": "- classe d'exposition \u00e0 la chaleur B300."
                },
                {
                  "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie \u00e9gale \u00e0 la surface des exutoires sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Cdec6d6d6ad1",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8771Bb42e410",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "1\u00b0 D'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "2\u00b0 D'un ou plusieurs appareils fixes de lutte contre l'incendie (prises d'eau, poteaux, par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 d'un diam\u00e8tre nominal DN100 ou DN150 implant\u00e9s de telle sorte que tout point de la limite de l'installation se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00e8tres cubes par heure pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures et dont les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils. Les appareils sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins d'incendie et de secours). A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau d'au moins 120 m\u00e8tres cubes destin\u00e9e \u00e0 l'extinction ou tout autre moyen \u00e9quivalent est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance de l'installation ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours. Ce dispositif dispose des prises de raccordement conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter et permet de fournir un d\u00e9bit de 60m3/h. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement ;"
                    },
                    {
                      "text": "3\u00b0 D'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation lorsqu'elle est couverte, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B1894D6FaB30",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation et notamment en p\u00e9riode de gel."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur. Ces v\u00e9rifications sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                    },
                    {
                      "text": "Les emplacements des appareils fixes de lutte contre l'incendie et des extincteurs sont mat\u00e9rialis\u00e9s sur les sols ou les b\u00e2timents (par exemple au moyen de pictogrammes)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 14"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a82ba5a07cCb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les tuyauteries transportant des fluides dangereux ou insalubres et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement entretenues et font l'objet d'examens p\u00e9riodiques appropri\u00e9s permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Dispositions constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "911b83Ae40bf",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6Ea5c2d0c7b0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 8 et recens\u00e9es comme pouvant \u00eatre \u00e0 l'origine d'une explosion, les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret du 19 novembre 1996 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e8d200a1f6AA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es. Ces v\u00e9rifications sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "S'il existe une chaufferie, celle-ci est situ\u00e9e dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet ou isol\u00e9 du reste de l'installation par une paroi REI 120. Toute communication \u00e9ventuelle entre la chaufferie et les autres locaux se fait soit par un sas \u00e9quip\u00e9 de deux blocs portes pare-flamme de degr\u00e9 une demi-heure, munis d'un ferme-porte, soit par une porte coupe-feu EI 120."
                },
                {
                  "text": "A l'ext\u00e9rieur de la chaufferie sont install\u00e9s :"
                },
                {
                  "text": "- une vanne sur la canalisation d'alimentation des br\u00fbleurs, permettant d'arr\u00eater l'\u00e9coulement du combustible ;"
                },
                {
                  "text": "- un coupe-circuit arr\u00eatant le fonctionnement de la pompe d'alimentation en combustible ;"
                },
                {
                  "text": "- un dispositif sonore et visuel d'avertissement, en cas de mauvais fonctionnement des br\u00fbleurs, ou un autre syst\u00e8me d'alerte d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalente."
                },
                {
                  "text": "Le chauffage de l'installation et de ses annexes ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fa3B83FEfed1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en \u0153uvre les dispositions de la section III de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dD75DfeaF630",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour pr\u00e9venir la formation d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                },
                {
                  "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des polluants dans l'atmosph\u00e8re."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f740cB6A2fbD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Chaque local technique, armoire technique ou partie de l'installation recens\u00e9e selon les dispositions de l'article 8 en raison des cons\u00e9quences d'un sinistre susceptible de se produire dispose d'un dispositif de d\u00e9tection de fum\u00e9e. L'exploitant dresse la liste de ces d\u00e9tecteurs avec leur fonctionnalit\u00e9 et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant est en mesure de d\u00e9montrer la pertinence du dimensionnement retenu pour ces dispositifs de d\u00e9tection et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'extinction automatique. Il organise \u00e0 fr\u00e9quence semestrielle au minimum des v\u00e9rifications de maintenance et des tests conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur dont les comptes rendus sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Ces v\u00e9rifications sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                },
                {
                  "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus. Ces v\u00e9rifications sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5AFAF9c7ac60",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es selon les dispositions de l'article 8 en raison des risques d'explosion, l'exploitant met en place des \u00e9vents/surfaces soufflables dimensionn\u00e9s selon les normes en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9vents/surfaces soufflables sont dispos\u00e9(e)s de fa\u00e7on \u00e0 ne pas produire de projection \u00e0 hauteur d'homme en cas d'explosion."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C2eBCEBe54F4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1af6EbCFdD63",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b376819ff1Cb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "- dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ed6FBE9358a9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement, n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "be143bCa3636",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les r\u00e9tentions sont \u00e0 l'air libre, elles sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y d\u00e9versant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1E328d1dA7E1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BDeE6f1B0dE8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur du b\u00e2timent. Les dispositifs int\u00e9rieurs sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de dispositif de confinement \u00e0 l'ext\u00e9rieur du b\u00e2timent, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de confinement \u00e0 l'int\u00e9rieur du b\u00e2timent, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut. En cas de confinement \u00e0 l'ext\u00e9rieur, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                    },
                    {
                      "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d'une part ;"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie, d'autre part ;"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9es ou rejet\u00e9es au milieu naturel apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par un ou plusieurs dispositifs de traitement ad\u00e9quat permettant de traiter les polluants en pr\u00e9sence. En cas de rejet au milieu naturel, l'exploitant devra justifier de l'absence de pollution cr\u00e9\u00e9e par ce rejet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 22"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4FfDffcfaa37",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e6F6D4B01dFc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9signe une ou plusieurs personnes r\u00e9f\u00e9rentes ayant une connaissance de la conduite de l'installation, des dangers et inconv\u00e9nients que son exploitation induit, des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation et des dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'incident."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas l'acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 23"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EAaB32bdD56E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 l'article 8, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9laboration d'un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                },
                {
                  "text": "- la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
                },
                {
                  "text": "- l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
                },
                {
                  "text": "- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                },
                {
                  "text": "- l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
                },
                {
                  "text": "- lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli, sur la base d'une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du plan de pr\u00e9vention d\u00e9fini aux articles R. 4512-6 et suivants du code du travail lorsque ce plan est exig\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l'activit\u00e9. Elle fait l'objet d'un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 24"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3f657CFD6EC8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "-l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer dans les zones pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ;"
                },
                {
                  "text": "-l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                },
                {
                  "text": "-l'obligation du \" plan de pr\u00e9vention \" pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "-les conditions de stockage des produits ;"
                },
                {
                  "text": "-les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "-les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses ;"
                },
                {
                  "text": "-les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues \u00e0 l'article 22 ;"
                },
                {
                  "text": "-les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "-la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "-l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                },
                {
                  "text": "L'ensemble du personnel, y compris int\u00e9rimaire, est form\u00e9 \u00e0 l'application de ces consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 25"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Dispositions d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "572D45C5A45c",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cfACcd9d076A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f27A882dCC38",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le fonctionnement de l'installation est compatible avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d'\u00e9missions prescrites sont celles fix\u00e9es dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou celles revues \u00e0 la baisse et pr\u00e9sent\u00e9es par l'exploitant dans son dossier afin d'int\u00e9grer les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a ci-dessus et de permettre le respect, dans le milieu hors zone de m\u00e9lange, des normes de qualit\u00e9 environnementales et des valeurs seuils d\u00e9finies par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2005 susvis\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                },
                {
                  "text": "La conception et l'exploitation des installations permettent de limiter les d\u00e9bits d'eau et les flux polluants."
                },
                {
                  "text": "Les articles 27 \u00e0 31 et 34 \u00e0 37 ne sont applicables que lorsque de l'eau est pr\u00e9lev\u00e9e pour un usage industriel (d\u00e9roulage du bois par exemple)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eA0b4bCC264C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7C31eDb7CF6c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Si le pr\u00e9l\u00e8vement d'eau est effectu\u00e9, y compris par d\u00e9rivation, dans un cours d'eau, dans sa nappe d'accompagnement ou dans un plan d'eau ou canal aliment\u00e9 par ce cours d'eau ou cette nappe, il est d'une capacit\u00e9 maximale inf\u00e9rieure \u00e0 1 000 m\u00b3/h."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FAFc01bFBe3f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 quotidiennement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 est susceptible de d\u00e9passer 100 m\u00b3/j, hebdomadairement si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur. Ces r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement, sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9D7f46aEE5D4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E3A1f2B7f7A3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Les effluents aqueux rejet\u00e9s par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux de l'installation ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement du site."
                },
                {
                  "text": "Les collecteurs v\u00e9hiculant des eaux pollu\u00e9es par des liquides inflammables, ou susceptibles de l'\u00eatre, sont \u00e9quip\u00e9s d'une protection efficace contre le danger de propagation de flammes."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est conserv\u00e9 dans le dossier de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D4AfbEc45Afa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet des effluents dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur et une minimisation de la zone de m\u00e9lange."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de rejet des effluents sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur, aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation de l'eau \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9DED36a6fEd3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant\u2026)."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EfE7C89938d0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux pluviales non souill\u00e9es ne pr\u00e9sentant pas une alt\u00e9ration de leur qualit\u00e9 d'origine sont \u00e9vacu\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique ou dans le milieu naturel si le r\u00e9seau sp\u00e9cifique est inexistant et apr\u00e8s justification par l'exploitant de l'absence de pollution cr\u00e9\u00e9e par ce rejet."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs de traitement ad\u00e9quat permettant de traiter les polluants en pr\u00e9sence."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs de traitement sont conformes \u00e0 la norme NF P 16-442 (version 2007 ou version ult\u00e9rieure) ou \u00e0 toute autre norme europ\u00e9enne ou internationale \u00e9quivalente."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9quipements sont vidang\u00e9s (hydrocarbures et boues) et cur\u00e9s lorsque le volume des boues atteint la moiti\u00e9 du volume utile du d\u00e9bourbeur et dans tous les cas au moins une fois par an, sauf justification apport\u00e9e par l'exploitant relative au report de cette op\u00e9ration sur la base de contr\u00f4les visuels r\u00e9guliers enregistr\u00e9s et tenus \u00e0 disposition de l'inspection. En tout \u00e9tat de cause, le report de cette op\u00e9ration ne pourra pas exc\u00e9der deux ans. Les fiches de suivi du nettoyage des d\u00e9canteurs-s\u00e9parateurs d'hydrocarbures, l'attestation de conformit\u00e9 \u00e0 la norme ainsi que les bordereaux de traitement des d\u00e9chets d\u00e9truits ou retrait\u00e9s sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0bAe8F3F585F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8a416E1e5a66",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "05bf2bAe7Cb7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34 - Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9d99ED7e9834",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les prescriptions de cet article s'appliquent uniquement aux rejets directs au milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant justifie que le d\u00e9bit maximum journalier ne d\u00e9passe pas 1/10 du d\u00e9bit moyen interannuel du cours d'eau."
                },
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s est inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C et leur pH est compris entre 5,5 et 8,5 ou 5,5 et 9,5 s'il y a neutralisation alcaline."
                },
                {
                  "text": "La modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur, mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone de m\u00e9lange ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt/l."
                },
                {
                  "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices, les rejets n'induisent pas en dehors de la zone de m\u00e9lange :"
                },
                {
                  "text": "- une \u00e9l\u00e9vation de temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 3 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et de 2 \u00b0C pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "- une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 21,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 28 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 25 \u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                },
                {
                  "text": "- un pH en dehors des plages de valeurs suivantes : 6-9 pour les eaux salmonicoles, cyprinicoles et pour les eaux de baignade ; 6,5-8,5 pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production alimentaire et 7-9 pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "- un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9 pour les eaux conchylicoles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8ec48FC0A2b5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes, selon le flux journalier maximal autoris\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour chacun des polluants rejet\u00e9s par l'installation le flux maximal journalier est \u00e0 pr\u00e9ciser dans le dossier d'enregistrement."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMati\u00e8res en suspension totales"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n35 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n125 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDBO5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n30 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9A93C71Db7E1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est autoris\u00e9 que si l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent ainsi que les boues r\u00e9sultant de ce traitement dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une convention de d\u00e9versement sont \u00e9tablies avec la ou les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en charge du r\u00e9seau d'assainissement et du r\u00e9seau de collecte."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6D72aBAeef2D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets d'eaux pluviales canalis\u00e9es respectent les valeurs limites de concentration suivantes, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMati\u00e8res en suspension totales"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n35 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n125 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHydrocarbures totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDBO5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n30 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c24831162224",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C69Ecd0b637f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des boues, d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 39",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 39"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Traitement des effluents"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8aFF1a20De3E",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "01eAA49F9bdc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b45Ea85Cff68",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les poussi\u00e8res, gaz polluants ou odeurs sont capt\u00e9s \u00e0 la source et canalis\u00e9s, sauf dans le cas d'une impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e. Sans pr\u00e9judice des r\u00e8gles relatives \u00e0 l'hygi\u00e8ne et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs, les rejets sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les stockages de produits pulv\u00e9rulents, volatils ou odorants, susceptibles de conduire \u00e0 des \u00e9missions diffuses de polluants dans l'atmosph\u00e8re, sont confin\u00e9s (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s\u2026). Les installations de manipulation, transvasement, transport de ces produits sont, sauf impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e, munies de dispositifs de capotage et d'aspiration permettant de r\u00e9duire les \u00e9missions dans l'atmosph\u00e8re. Si n\u00e9cessaire, les dispositifs d'aspiration sont raccord\u00e9s \u00e0 un \u00e9quipement de traitement des effluents en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les \u00e9quipements et am\u00e9nagements correspondants satisfont par ailleurs la pr\u00e9vention des risques d'incendie et d'explosion (\u00e9vents pour les tours de s\u00e9chage, les d\u00e9poussi\u00e9reurs\u2026)."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements de traitements sont entretenus au minimum une fois par an."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les donn\u00e9es constructeur ainsi que les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses \u00e9quipements de traitements sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins annuellement. Cette v\u00e9rification contient \u00e9galement la mesure de la vitesse d'aspiration."
                },
                {
                  "text": "En cas de variation de cette vitesse, l'exploitant justifie le caract\u00e8re opportun ou non de proc\u00e9der \u00e0 des mesures plus compl\u00e8tes permettant un retour \u00e0 la vitesse d'aspiration nominale."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les stockages de produits pulv\u00e9rulents se font \u00e0 l'air libre, l'humidification du stockage ou la pulv\u00e9risation d'additifs pour limiter les envols par temps sec sont permis."
                },
                {
                  "text": "Le stockage des autres produits en vrac (\u00e9corces, broyats de bois vert...) est r\u00e9alis\u00e9 dans la mesure du possible dans des espaces couverts. A d\u00e9faut, des dispositions particuli\u00e8res tant au niveau de la conception et de la construction (implantation en fonction du vent\u2026) que de l'exploitation sont mises en \u0153uvre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 40"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0Aba450B6e5C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6026fe8a3e0c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Si plusieurs points de rejet sont n\u00e9cessaires, l'exploitant le justifie dans son dossier d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Les effluents sont collect\u00e9s et rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re, apr\u00e8s traitement \u00e9ventuel, par l'interm\u00e9diaire de chemin\u00e9es pour permettre une bonne diffusion des rejets. La forme des conduits, notamment dans leur partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de fa\u00e7on \u00e0 favoriser au maximum l'ascension des gaz dans l'atmosph\u00e8re. L'emplacement de ces conduits est tel qu'il ne peut y avoir \u00e0 aucun moment siphonnage des effluents rejet\u00e9s dans les conduits ou prises d'air avoisinants. Les contours des conduits ne pr\u00e9sentent pas de point anguleux et la variation de la section des conduits au voisinage du d\u00e9bouch\u00e9 est continue et lente."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 41"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "38dAaCe7EBCC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ed719566c5BF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne du sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9) exprim\u00e9e en m\u00e8tres est d\u00e9termin\u00e9e, d'une part, en fonction du niveau des \u00e9missions de polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, d'autre part, en fonction de l'existence d'obstacles susceptibles de g\u00eaner la dispersion des gaz."
                },
                {
                  "text": "Cette hauteur, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres fait l'objet d'une justification dans le dossier accompagnant la demande d'enregistrement, conform\u00e9ment aux dispositions de l'annexe I."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 43"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5af24D17a035",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "efEA9AFB1bBE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure rapport\u00e9 \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs). Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es en gramme ou milligramme par m\u00e8tre cube rapport\u00e9 aux conditions de temp\u00e9rature et de pressions."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 44",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 44"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0702b9154Ddf",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 45",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "998c65921Cfc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites figurant dans le tableau ci-apr\u00e8s selon le flux horaire. Dans le cas o\u00f9 le m\u00eame polluant est \u00e9mis par divers rejets canalis\u00e9s, les valeurs limites applicables \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 sont d\u00e9termin\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant en fonction du flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s et diffus."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "POLLUANTS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "VALEUR LIMITE D'\u00c9MISSION"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1. Poussi\u00e8res totales :"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Flux horaire inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1 kg/h\nFlux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "100 mg/m\u00b3\n40 mg/m\u00b3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Les rejets totaux en poussi\u00e8res de l'installation ne d\u00e9passent pas 50 kg/h."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A71Cb0D9C0Bd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e d'une demi-heure repr\u00e9sentative de l'activit\u00e9 normale de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure de poussi\u00e8res totales est effectu\u00e9e au minimum tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de ces mesures p\u00e9riodiques, la moyenne de toutes les mesures r\u00e9alis\u00e9es lors d'une op\u00e9ration de surveillance ne d\u00e9passe pas les valeurs limites d'\u00e9mission et aucune des moyennes horaires n'est sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 fois la valeur limite d'\u00e9mission."
                    },
                    {
                      "text": "Si le flux horaire total de poussi\u00e8res est sup\u00e9rieur \u00e0 5 kg/h, l'exploitant proc\u00e8de \u00e0 une \u00e9valuation quotidienne de son rejet en poussi\u00e8res. Dans le cas o\u00f9 les \u00e9missions diffuses repr\u00e9sentent une part notable des flux autoris\u00e9s, ces \u00e9missions sont \u00e9valu\u00e9es p\u00e9riodiquement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AA6C07CAf8bD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Par ailleurs, pour toutes les autres substances susceptibles d'\u00eatre rejet\u00e9es par l'installation, les effluents gazeux respectent les valeurs limites de concentration fix\u00e9es dans le tableau selon le flux horaire figurant en annexe II."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "505CE4c40b5c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant s'efforce de r\u00e9duire ses \u00e9missions de COV biog\u00e9niques, en utilisant les techniques disponibles \u00e0 un co\u00fbt raisonnable."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 45"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3E4BaA7AD7d4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorants susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 46"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "10bEbc1A77CA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "78Dd1a94Eaf5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs dans les sols sont interdits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 47",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 47"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dFdDd3B526Ff",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a125Bf3f8Dfe",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 48",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5bbb6F17aa7F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " NIVEAU DE BRUIT AMBIANT EXISTANT\ndans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " \u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " \u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB (A)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB (A)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB (A)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB (A)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 I.-",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I.-Valeurs limites de bruit :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d4a11eF82E2F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 II.-",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II.-V\u00e9hicules, engins de chantier :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "06725CBeC7ce",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 III.-",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III.-Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 48"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "88EC77eA4bDc",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1AF2C6d84C7E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise, notamment :"
            },
            {
              "text": "- limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets en adoptant des technologies propres ;"
            },
            {
              "text": "- trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
            },
            {
              "text": "- s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume doit \u00eatre strictement limit\u00e9, d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 49",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 49"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "abBade32B6CC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant effectue \u00e0 l'int\u00e9rieur de son \u00e9tablissement la s\u00e9paration des d\u00e9chets (dangereux ou non) de fa\u00e7on \u00e0 faciliter leur traitement ou leur \u00e9limination dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
            },
            {
              "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets dangereux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et prot\u00e9g\u00e9es des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
            },
            {
              "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 50",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 50"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "463Ba5ec63ef",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es conform\u00e9ment au code de l'environnement. L'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "L'exploitant met en place un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.). Il \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets dangereux \u00e0 un tiers."
            },
            {
              "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 51",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 51"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5B54BaAD90EF",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2CCC69829a8a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eB32BD65E50A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses \u00e9missions dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 45. Les mesures sont effectu\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et \u00e0 ses frais."
                },
                {
                  "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut, \u00e0 tout moment, r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des pr\u00e9l\u00e8vements d'effluents liquides ou gazeux, de d\u00e9chets ou de sol, et r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des mesures de niveaux sonores."
                },
                {
                  "text": "Les frais de pr\u00e9l\u00e8vement et d'analyses sont \u00e0 la charge de l'exploitant."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de ces mesures sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 52"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4d4fB27ceD64",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fFb3bC274adA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 l'exploitation de l'installation entra\u00eenerait l'\u00e9mission directe ou indirecte de polluants figurant aux annexes de l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009 susvis\u00e9, une surveillance est mise en place afin de v\u00e9rifier que l'introduction de ces polluants dans les eaux souterraines n'entra\u00eene pas de d\u00e9gradation ou de tendances \u00e0 la hausse significatives et durables des concentrations de polluants dans les eaux souterraines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 53",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 53"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Impacts sur les eaux souterraines"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "31B34aFFb22C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "97C2c5c7C9DB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9clare ses \u00e9missions polluantes et ses d\u00e9chets conform\u00e9ment aux seuils et aux crit\u00e8res de l'arr\u00eat\u00e9 du 31 janvier 2008 modifi\u00e9 relatif au registre et \u00e0 la d\u00e9claration annuelle des \u00e9missions polluantes et des d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 54",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 54"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : D\u00e9claration annuelle des \u00e9missions polluantes"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "4f3cDDf1C580",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FA31bA2aC122",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 55",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 55"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bDb43D0cc506",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Cec31AcAb12F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "On calcule d'abord la quantit\u00e9 s = k q/cm pour chacun des principaux polluants o\u00f9 :"
            },
            {
              "text": "- k est un coefficient qui vaut 340 pour les polluants gazeux et 680 pour les poussi\u00e8res ;"
            },
            {
              "text": "- q est le d\u00e9bit th\u00e9orique instantan\u00e9 maximal du polluant consid\u00e9r\u00e9 \u00e9mis \u00e0 la chemin\u00e9e exprim\u00e9 en kilogrammes par heure ;"
            },
            {
              "text": "- cm est la concentration maximale du polluant consid\u00e9r\u00e9e comme admissible au niveau du sol du fait de l'installation exprim\u00e9e en milligrammes par m\u00e8tre cube normal ;"
            },
            {
              "text": "- cm est \u00e9gale \u00e0 cr - co o\u00f9 cr est une valeur de r\u00e9f\u00e9rence donn\u00e9e par le tableau ci-dessous et o\u00f9 co est la moyenne annuelle de la concentration mesur\u00e9e au lieu consid\u00e9r\u00e9."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " POLLUANT\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " VALEUR DE CR"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Oxydes de soufre\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,15\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Oxydes d'azote\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,14\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Poussi\u00e8res\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,15\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Acide chlorhydrique\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,05\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Plomb\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,000 5\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cadmium\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,000 5\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "En l'absence de mesures de la pollution, co peut \u00eatre prise forfaitairement de la mani\u00e8re suivante :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " OXYDES DE SOUFRE\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " OXYDES D'AZOTE"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " POUSSI\u00c8RES"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone peu pollu\u00e9e\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,01\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,01\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,01\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone moyennement urbanis\u00e9e ou moyennement industrialis\u00e9e\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,04\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,05\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,04\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone tr\u00e8s urbanis\u00e9e ou tr\u00e8s industrialis\u00e9e\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,07\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,10\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,08\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Pour les autres polluants, en l'absence de mesure, co pourra \u00eatre n\u00e9glig\u00e9e."
            },
            {
              "text": "On d\u00e9termine ensuite s qui est \u00e9gale \u00e0 la plus grande des valeurs de s calcul\u00e9es pour chacun des principaux polluants."
            },
            {
              "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e, exprim\u00e9e en m\u00e8tres, doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 la valeur hp ainsi calcul\u00e9e :"
            },
            {
              "text": "hp = s1/2 (R T)- 1/6"
            },
            {
              "text": "o\u00f9 :"
            },
            {
              "text": "s est d\u00e9finie plus haut ;"
            },
            {
              "text": "R est le d\u00e9bit de gaz exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure et compt\u00e9 \u00e0 la temp\u00e9rature effective d'\u00e9jection des gaz ;"
            },
            {
              "text": "T est la diff\u00e9rence exprim\u00e9e en kelvin entre la temp\u00e9rature au d\u00e9bouch\u00e9 de la chemin\u00e9e et la temp\u00e9rature moyenne annuelle de l'air ambiant. Si T est inf\u00e9rieure \u00e0 50 kelvins, on adopte la valeur de 50 pour le calcul."
            },
            {
              "text": "Si une installation est \u00e9quip\u00e9e de plusieurs chemin\u00e9es ou s'il existe dans son voisinage d'autres rejets des m\u00eames polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, le calcul de la hauteur de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e est effectu\u00e9 comme suit :"
            },
            {
              "text": "Deux chemin\u00e9es i et j, de hauteurs respectivement hi et hj, sont consid\u00e9r\u00e9es comme d\u00e9pendantes si les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
            },
            {
              "text": "La distance entre les axes des deux chemin\u00e9es est inf\u00e9rieure \u00e0 la somme : (hi + hj + 10) (en m\u00e8tres) ;"
            },
            {
              "text": "hi est sup\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de hj ;"
            },
            {
              "text": "hj est sup\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de hi."
            },
            {
              "text": "On d\u00e9termine ainsi l'ensemble des chemin\u00e9es d\u00e9pendantes de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e dont la hauteur est au moins \u00e9gale \u00e0 la valeur de hp calcul\u00e9e pour le d\u00e9bit massique total de polluant consid\u00e9r\u00e9e et le d\u00e9bit volumique total des gaz \u00e9mis par l'ensemble de ces chemin\u00e9es."
            },
            {
              "text": "S'il y a dans le voisinage des obstacles naturels ou artificiels de nature \u00e0 perturber la dispersion des gaz, la hauteur de la chemin\u00e9e doit \u00eatre corrig\u00e9e comme suit :"
            },
            {
              "text": "- on calcule la valeur hp en tenant compte des autres rejets lorsqu'il y en a ;"
            },
            {
              "text": "- on consid\u00e8re comme obstacles les structures et les immeubles, notamment celui abritant l'installation \u00e9tudi\u00e9e, remplissant simultan\u00e9ment les conditions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- ils sont situ\u00e9s \u00e0 une distance horizontale (exprim\u00e9e en m\u00e8tres) inf\u00e9rieure \u00e0 10 hp + 50 de l'axe de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "- ils ont une largeur sup\u00e9rieure \u00e0 2 m\u00e8tres ;"
            },
            {
              "text": "- ils sont vus de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e sous un angle sup\u00e9rieur \u00e0 15\u00b0 dans le plan horizontal ;"
            },
            {
              "text": "- soit hi l'altitude (exprim\u00e9e en m\u00e8tres et prise par rapport au niveau moyen du sol \u00e0 l'endroit de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e) d'un point d'un obstacle situ\u00e9 \u00e0 une distance horizontale di (exprim\u00e9e en m\u00e8tres) de l'axe de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e, et soit Hi d\u00e9fini comme suit :"
            },
            {
              "text": "- si di est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 hp + 10, Hi = hi + 5 ;"
            },
            {
              "text": "- si di est comprise entre 2 hp + 10 et 10 hp + 50, Hi = 5/4 (hi + 5) (1 - di/[10 hp + 50]) ;"
            },
            {
              "text": "- soit Hp la plus grande des valeurs Hi calcul\u00e9es pour tous les points de tous les obstacles d\u00e9finis ci-dessus,"
            },
            {
              "text": "la hauteur de la chemin\u00e9e doit \u00eatre sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 la plus grande des valeurs Hp et hp."
            },
            {
              "text": "La vitesse d'\u00e9jection des gaz en marche continue maximale est au moins \u00e9gale \u00e0 8 m/s si le d\u00e9bit d'\u00e9mission de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e d\u00e9passe 5 000 m3/h, 5 m/s si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 5 000 m3/h."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe I - R\u00c8GLES DE CALCUL DES HAUTEURS DE CHEMIN\u00c9E"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "df9eaD2CAEC0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "63bfBb9ebD4B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites figurant dans le tableau ci-apr\u00e8s. Dans le cas o\u00f9 le m\u00eame polluant est \u00e9mis par divers rejets canalis\u00e9s, les valeurs limites applicables \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 sont d\u00e9termin\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant en fonction du flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s et diffus. Pour la d\u00e9termination des flux, les \u00e9missions canalis\u00e9es et les \u00e9missions diffuses sont prises en compte."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " POLLUANTS\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " VALEUR LIMITE D'\u00c9MISSION"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1. Poussi\u00e8res totales :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1 kg/h\nFlux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 mg/m3\n40 mg/m3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2. Oxydes de soufre (exprim\u00e9s en dioxyde de soufre) :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "300 mg/m3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 . Oxydes d'azote (exprim\u00e9s en dioxyde d'azote) :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "500 mg/m3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4. Chlorure d'hydrog\u00e8ne et autres compos\u00e9s inorganiques gazeux du chlore (exprim\u00e9s en HCl) :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50 mg/m3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5. Fluor et compos\u00e9s inorganiques du fluor (gaz, v\u00e9sicules et particules), (exprim\u00e9s en HF) :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 500 g/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 mg/m3 pour les compos\u00e9s gazeux\n5 mg/m3 pour l'ensemble des v\u00e9sicules et particules\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Unit\u00e9s de fabrication d'acide phosphorique, de phosphore et d'engrais phosphat\u00e9s\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10 mg/m3 pour les compos\u00e9s gazeux\n10 mg/m3 pour l'ensemble des v\u00e9sicules et particules\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6. Compos\u00e9s organiques volatils (1) :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "a) Cas g\u00e9n\u00e9ral :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Rejet total de compos\u00e9s organiques volatils \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane :\n- flux horaire total d\u00e9passe 2 kg/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "110 mg/m3(exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "b) Cas d'utilisation d'une technique d'oxydation pour \u00e9liminer les COV :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Rejet total de compos\u00e9s organiques volatils \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "20 mg/m3 (exprim\u00e9e en carbone total) ou 50 mg/m3 (exprim\u00e9e en carbone total) si le rendement d'\u00e9puration est sup\u00e9rieur \u00e0 98 %\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NOx (en \u00e9quivalent NO2)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 mg/m3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "CH4\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50 mg/m3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "CO\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 mg/m3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "c) Compos\u00e9s organiques volatils sp\u00e9cifiques :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire total des compos\u00e9s organiques d\u00e9passe 0,1 kg/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Ac\u00e9tald\u00e9hyde (ald\u00e9hyde ac\u00e9tique)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "20 mg/m3 (concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Acide acrylique\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 40
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Acide chloroac\u00e9tique\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Ald\u00e9hyde formique (formald\u00e9hyde)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Acrol\u00e9ine (ald\u00e9hyde acrylique-2-prop\u00e9nal)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Acrylate de m\u00e9thyle\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Anhydride mal\u00e9ique\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Aniline\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Biph\u00e9nyles\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chloroac\u00e9tald\u00e9hyde\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chloroforme (trichlorom\u00e9thane)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chlorom\u00e9thane (chlorure de m\u00e9thyle)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chlorotolu\u00e8ne (chlorure de benzyle)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cr\u00e9sol\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,4-diisocyanate de toluyl\u00e8ne\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00e9riv\u00e9s alkyl\u00e9s du plomb\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Dichlorom\u00e9thane (chlorure de m\u00e9thyl\u00e8ne)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2-dichlorobenz\u00e8ne (O-dichlorobenz\u00e8ne)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,1-dichloro\u00e9thyl\u00e8ne\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,4-dichloroph\u00e9nol\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Di\u00e9thylamine\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Dim\u00e9thylamine\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,4-dioxane\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Ethylamine\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2-furald\u00e9hyde (furfural)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "M\u00e9thacrylates\nMercaptans (thiols)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nitrobenz\u00e8ne\nNitrocr\u00e9sol\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nitroph\u00e9nol\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nitrotolu\u00e8ne\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Ph\u00e9nol\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pyridine\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,1,2,2-t\u00e9trachloro\u00e9thane\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "T\u00e9trachloro\u00e9thyl\u00e8ne (perchlor\u00e9thyl\u00e8ne)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "T\u00e9trachlorom\u00e9thane (t\u00e9trachlorure de carbone)\nThio\u00e9thers\nThiols\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "O.toluidine\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,1,2-trichloro\u00e9thane\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Trichloro\u00e9thyl\u00e8ne\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,4,5-trichloroph\u00e9nol\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,4,6-trichloroph\u00e9nol\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Tri\u00e9thylamine\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Xyl\u00e8nol (sauf 2,4-xyl\u00e9nol)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "d) Substances auxquelles sont attribu\u00e9es les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou les phrases de risque R 45, R 46, R 49, R 60, R 61 et les substances halog\u00e9n\u00e9es de mentions de dangers H341 ou H351, ou \u00e9tiquet\u00e9es R 40 ou R 68, telles que d\u00e9finies dans l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 susvis\u00e9 :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire maximal de l'ensemble de l'installation sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2 mg/m3 en COV (la valeur se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Compos\u00e9s organiques volatils halog\u00e9n\u00e9s de mentions de dangers H341 ou H351, ou \u00e9tiquet\u00e9s R 40 ou R 68 :\n- flux horaire maximal de l'ensemble de l'installation sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 100 g/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "20 mg/m3 (la valeur se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "7. M\u00e9taux et compos\u00e9s de m\u00e9taux (gazeux et particulaires) :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "a) Rejets de cadmium, mercure et thallium, et de leurs compos\u00e9s :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire total de cadmium, mercure et thallium, et de leurs compos\u00e9s d\u00e9passe 1g/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,05 mg/m3 par m\u00e9tal\n0,1 mg/m3 pour la somme des m\u00e9taux (exprim\u00e9s en Cd + Hg + Tl)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "b) Rejets d'arsenic, s\u00e9l\u00e9nium et tellure, et de leurs compos\u00e9s autres que ceux vis\u00e9s au 11 :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire total d'arsenic, s\u00e9l\u00e9nium et tellure, et de leurs compos\u00e9s, d\u00e9passe 5 g/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 mg/m3 (exprim\u00e9e en As + Se + Te)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "c) Rejets de plomb et de ses compos\u00e9s :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire total de plomb et de ses compos\u00e9s d\u00e9passe 10 g/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 mg/m3 (exprim\u00e9e en Pb)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "d) Rejets d'antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel, vanadium et zinc, et de leurs compos\u00e9s autres que ceux vis\u00e9s au 11 :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire total d'antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se (*), nickel, vanadium, zinc d\u00e9passe 25 g/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 mg/m3 (exprim\u00e9e en Sb + Cr + Co + Cu + Sn + Mn + Ni + V + Zn)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "8. Rejets de diverses substances gazeuses :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "a) Phosphine, phosg\u00e8ne :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire de phosphine ou de phosg\u00e8ne d\u00e9passe 10 g/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 mg/m3 pour chaque produit\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "b) Acide cyanhydrique exprim\u00e9 en HCN, brome et compos\u00e9s inorganiques gazeux du brome exprim\u00e9s en HBr, chlore exprim\u00e9 en HCl, hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire d'acide cyanhydrique ou de brome et de compos\u00e9s inorganiques gazeux du brome ou de chlore ou d'hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 d\u00e9passe 50 g/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 mg/m3 pour chaque produit\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "c) Ammoniac :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire d'ammoniac d\u00e9passe 100 g/h\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50 mg/m3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "9. Autres fibres :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "quantit\u00e9 de fibres, autres que l'amiante, mises en oeuvre d\u00e9passe 100 kg/an.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 mg/m3 pour les fibres\n50 mg/m3 pour les poussi\u00e8res totales\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "(1) Les prescriptions du c et du d n'affranchissent pas du respect du a et du b.\n(*) Et de leurs compos\u00e9s\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3e279AE0bf39",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e d'une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'une autosurveillance, d\u00e9finies \u00e0 l'article 59, permanente (au moins une mesure repr\u00e9sentative par jour), aucune des moyennes portant sur vingt-quatre heures d'exploitation normale ne d\u00e9passe les valeurs limites d'\u00e9mission et aucune des moyennes horaires n'est sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 fois la valeur limite d'\u00e9mission ;"
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de mesures p\u00e9riodiques, la moyenne de toutes les mesures r\u00e9alis\u00e9es lors d'une op\u00e9ration de surveillance ne d\u00e9passe pas les valeurs limites d'\u00e9mission et aucune des moyennes horaires n'est sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 fois la valeur limite d'\u00e9mission."
                },
                {
                  "text": "Guide de justification"
                },
                {
                  "text": "Comme indiqu\u00e9 \u00e0 l'article 3 de l'arr\u00eat\u00e9 susvis\u00e9, l'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. En particulier, toutes les justifications \u00e0 apporter dans le dossier d'enregistrement au regard des diff\u00e9rents articles de l'arr\u00eat\u00e9 sont d\u00e9crites ci-dessous. Un m\u00eame plan peut comporter plusieurs informations et descriptions."
                },
                {
                  "text": "Seul l'arr\u00eat\u00e9 fait foi pour fixer le contenu des prescriptions \u00e0 justifier."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " PRESCRIPTIONS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": " JUSTIFICATIONS \u00c0 APPORTER DANS LE DOSSIER DE DEMANDE D'ENREGISTREMENT"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 1er\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "La puissance \u00e9lectrique install\u00e9e des ateliers de travail du bois est fix\u00e9e par l'exploitant dans son dossier d'enregistrement.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 2 (d\u00e9finitions)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 3 (conformit\u00e9 de l'installation)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 4 (dossier installation class\u00e9e)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 5 (implantation)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan d'implantation des locaux et b\u00e2timents.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Articles 6 (envol des poussi\u00e8res)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Descriptions des mesures pr\u00e9vues.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 7 (int\u00e9gration dans le paysage)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Descriptions des mesures pr\u00e9vues.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 8 (localisation des risques)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de risque.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 9 (\u00e9tat des stocks et produits dangereux)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 10 (propret\u00e9 de l'installation)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "I :\n- mat\u00e9riel pr\u00e9vu pour le nettoyage des zones ;\n- plan des sources \u00e9mettrices de poussi\u00e8res et de leurs dispositifs pour limiter les \u00e9missions de poussi\u00e8res.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Articles 11 (comportement au feu)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan d\u00e9taill\u00e9 des locaux et b\u00e2timents et description des dispositions constructives de r\u00e9sistance au feu.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 12 (accessibilit\u00e9)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan et note descriptive des dispositions d'accessibilit\u00e9 pr\u00e9vues\nEn cas d'impossibilit\u00e9 technique de respecter les dispositions de l'article 12, l'exploitant proposera des mesures \u00e9quivalentes permettant d'assurer l'acc\u00e8s au site pour les services de secours. Ces mesures doivent avoir recueilli l'accord des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours (SDIS) et cette attestation du SDIS doit figurer dans le dossier d'enregistrement. Ces am\u00e9nagements peuvent ensuite \u00eatre instruits pour avis du CODERST.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Articles 13 (d\u00e9senfumage)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Description du dispositif de d\u00e9senfumage avec note justifiant les choix.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 14 (moyens de lutte contre l\u2018incendie)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan(s) et note descriptive des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 mis en place, du r\u00e9seau incendie ind\u00e9pendant du r\u00e9seau d'eau industrielle.\nDescription des mesures prises pour assurer la disponibilit\u00e9 en eau, en toutes circonstances.\nLe cas \u00e9ch\u00e9ant, avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours avec le d\u00e9tail de l'installation accept\u00e9e pour les alin\u00e9as relatifs aux appareils d'incendie (implantation, caract\u00e9ristiques et \u00e9quipements).\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 15 (tuyauteries)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan des canalisations.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 16 (mat\u00e9riel utilisable en atmosph\u00e8res explosibles)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Localisation des zones concern\u00e9es.\nListe des mat\u00e9riels envisag\u00e9s.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 17 (installations \u00e9lectriques et chaufferie)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan de l'installation \u00e9lectrique et mat\u00e9riaux pr\u00e9vus.\nIndication du mode de chauffage pr\u00e9vu.\nPlan local chaufferie et \u00e9quipements pr\u00e9vu.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 18 (foudre)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Analyse risque foudre et \u00e9tude technique.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 19 (ventilation des locaux)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan avec localisation des d\u00e9bouch\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la ventilation des locaux.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 20 (syst\u00e8me de d\u00e9tection)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Description du syst\u00e8me de d\u00e9tection et d'extinction.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 21 (\u00e9vents et surfaces soufflables)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan des \u00e9vents et surfaces soufflables.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 22 (r\u00e9tentions et isolement du site)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Liste des aires et locaux susceptibles d'\u00eatre concern\u00e9s et dispositifs de r\u00e9tention mis en place avec calcul de dimensionnement.\nDescriptif des mesures prises pour recueillir les eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es d'un sinistre.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 23 (surveillance de l'installation)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Description du syst\u00e8me d'interdiction d'acc\u00e8s.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 24 (travaux)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 25 (consignes d'exploitation)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 26 (principes g\u00e9n\u00e9raux sur l'eau)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "links": [
                                {
                                  "content_size": 44,
                                  "position": 247,
                                  "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006836788&dateTexte=&categorieLien=cid"
                                }
                              ],
                              "text": "Lorsque le rejet s'effectue dans un cours d'eau, il pr\u00e9cise le nom du cours d'eau, le nom de la masse d'eau ainsi que le point kilom\u00e9trique de rejet. Il indique si le rejet est effectu\u00e9 dans une zone sensible telle que d\u00e9finie en application de l'article R. 211-94 du code de l'environnement.\nLes objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 sont fix\u00e9s dans les SAGE, les SDAGE et les programmes de mesures fix\u00e9s au niveau de chaque bassin hydrographique. Ces donn\u00e9es et documents sont disponibles aupr\u00e8s des agences de l'eau.\nPour chacun des param\u00e8tres de l'article 26, le calcul issu de la formule suivante doit \u00eatre fourni.\n10 % x NQEparam\u00e8tre x D\u00e9bit d'\u00e9tiage du cours d'eau > VLE x D\u00e9bit maximal de rejet industriel\nLes NQE pour les diff\u00e9rents param\u00e8tres sont disponibles dans l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 et dans la circulaire du 7 mai 2007.\nLe d\u00e9bit d'\u00e9tiage (QMNA5) est disponible sur le site internet : http://www.hydro.eaufrance.fr ou aupr\u00e8s des agences de l'eau (cf. adresses internet ci-dessus).\nLes VLE sont fix\u00e9es \u00e0 l'article 36 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.\nLorsque le rejet s'effectue dans une STEP, il pr\u00e9cise le nom de la STEP. Sous r\u00e9serve de la fourniture de l'autorisation de d\u00e9versement dans le dossier d'enregistrement ou \u00e0 d\u00e9faut de l'autorisation, une lettre du gestionnaire de la STEP indiquant l'acceptation des effluents, l'installation est alors consid\u00e9r\u00e9e conforme aux exigences de cet article.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 27 (pr\u00e9l\u00e8vement d'eau)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "links": [
                                {
                                  "content_size": 43,
                                  "position": 219,
                                  "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006832984&dateTexte=&categorieLien=cid"
                                }
                              ],
                              "text": "Plan d'implantation et note descriptive des forages et/ou pr\u00e9l\u00e8vements.\nJustifier que le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement (zone de r\u00e9partition des eaux, ZRE). Ces zones sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral et disponibles en pr\u00e9fecture. Sinon, en cas de pr\u00e9l\u00e8vement en ZRE, le seuil de 80m3/h peut \u00eatre rabaiss\u00e9 \u00e0 8 m3/h sur demande de l'exploitant qui justifiera de la compatibilit\u00e9 de ce pr\u00e9l\u00e8vement avec les r\u00e8gles de la ZRE et prescrit par APC.\nIndication du volume maximum de pr\u00e9l\u00e8vement journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ou le milieu naturel et selon le type de pr\u00e9l\u00e8vement, justification du respect des seuils pr\u00e9lev\u00e9s figurant \u00e0 l'article 32.\nDescription des proc\u00e9d\u00e9s de r\u00e9frig\u00e9ration mis en \u0153uvre le cas \u00e9ch\u00e9ant.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 28 (ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vements)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan et note descriptive des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vements.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 29 (collecte des effluents)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 30 (points de rejet)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan des points de rejet.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 31 (points de pr\u00e9l\u00e8vements pour les contr\u00f4les)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan comprenant la position des points de pr\u00e9l\u00e8vements.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 32 (rejets des eaux pluviales)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Indication du milieu dans lequel les eaux pluviales sont rejet\u00e9es.\nPlan des r\u00e9seaux et des dispositifs de traitement et note justifiant les dimensionnements.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 33 (eaux souterraines)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 34 (VLE - g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 35 (d\u00e9bit, temp\u00e9rature et pH)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Pr\u00e9ciser le d\u00e9bit max. des rejets, la temp\u00e9rature de rejet, si le rejet se fait dans le milieu naturel ou en STEP.\nNote justifiant le respect du crit\u00e8re de rejet si rejet au milieu naturel.\nSi le crit\u00e8re de temp\u00e9rature du milieu naturel ne peut pas \u00eatre respect\u00e9, l'exploitant doit justifier que les eaux dans laquelle ses rejets se font ne sont pas salmonicoles (donn\u00e9es disponibles aupr\u00e8s de la pr\u00e9fecture).\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Articles 36 (VLE - milieu naturel), 37 (raccordement \u00e0 une station d\u00e9puration)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Indication du milieu dans lequel sont rejet\u00e9s les effluents.\nL'exploitant justifie le cas \u00e9ch\u00e9ant que l'installation de pr\u00e9traitement et/ou de traitement internes \u00e0 l'installation ont un rendement \u00e9puratoire suffisant sur la base d'un engagement contractuel du fournisseur du syst\u00e8me de traitement.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 38 (rejets d'eau pluviales)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 39 (\u00e9pandage)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 40 (principes g\u00e9n\u00e9raux sur l'air)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan et note descriptive des dispositions prises pour le stockage des produits pulv\u00e9rulents.\nSi ces dispositions ne sont pas n\u00e9cessaires, note le justifiant.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 41 (points de rejets)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan et note descriptive des dispositions prises pour le captage et traitement \u00e9ventuel des \u00e9missions atmosph\u00e9riques.\nPlan des points de rejet, s'il y a lieu.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 42 (points de mesures)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan des points de mesures, s'il y a lieu.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 43 (hauteur de chemin\u00e9e)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Plan et note de calcul des hauteurs de chemin\u00e9e, s'il y a lieu.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Articles 44 et 45 (VLE)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 46 (odeurs)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Description des dispositions pour limiter les odeurs, si n\u00e9cessaire.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 47 (\u00e9missions dans le sol)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Justification relative \u00e0 l'absence de rejets directs dans le sol.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 48 (bruits et vibrations)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Description des dispositions pour limiter le bruit.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Articles 49, 50 et 51 (d\u00e9chets)\n"
                            },
                            "rowspan": 4
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Note d\u00e9crivant le type, la nature, la quantit\u00e9 et le mode de traitement hors site des d\u00e9chets produits, un tableau de ce type est fourni :\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Type de d\u00e9chets\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "links": [
                                {
                                  "content_size": 42,
                                  "position": 19,
                                  "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839071&dateTexte=&categorieLien=cid"
                                }
                              ],
                              "text": "Codes des d\u00e9chets (article R 541-8 du code de l'environnement)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nature des d\u00e9chets\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Production totale (tonnage maximal annuel)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mode de traitement hors site\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00e9chets non dangereux\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00e9chets dangereux\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 52 (VLE)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Programme de surveillance (poussi\u00e8res).\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 53 (impact sur les eaux souterraines)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Indiquer si \u00e9mission de polluants figurants aux annexes de l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009.\nSi \u00e9mission de polluants figurants aux annexes de l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009 pr\u00e9senter la surveillance mise en place.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 54 (d\u00e9claration annuelle des \u00e9missions polluantes)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Article 55 (ex\u00e9cution)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "Aucune.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe II - VLE POUR LES REJETS \u00c0 L'ATMOSPH\u00c8RE"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 02/09/14 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2410 (installation o\u00f9 l'on travaille le bois ou mat\u00e9riaux combustibles analogues) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement n\u00b0 1272/2008/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 16 d\u00e9cembre 2008 relatif \u00e0 la classification, \u00e0 l'\u00e9tiquetage et \u00e0 l'emballage des substances et des m\u00e9langes, modifiant et abrogeant les directives 67/548/CEE et 1999/45/CE et modifiant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1907/2006 ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive 2000/60/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 23 octobre 2000 \u00e9tablissant un cadre pour une politique communautaire dans le domaine de l'eau ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment les articles L. 211-1, L. 220-1, L. 511-2, L. 512-7, D. 211-10, D. 211-11 et R. 211-94 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 37,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000196772&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 relatif \u00e0 la d\u00e9claration, la classification, l'emballage et l'\u00e9tiquetage des substances ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9action au feu des produits de construction et d'am\u00e9nagement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2003 relatif \u00e0 la performance des toitures et couvertures de toiture expos\u00e9es \u00e0 un incendie ext\u00e9rieur ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 31 janvier 2008 relatif au registre et \u00e0 la d\u00e9claration annuelle des \u00e9missions polluantes et des d\u00e9chets ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009 relatif aux mesures de pr\u00e9vention ou de limitation des introductions de polluants dans les eaux souterraines ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des risques accidentels au sein des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 43,
          "position": 128,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022484420&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 27 f\u00e9vrier 2014 au 20 mars 2014, en application de l'article L. 120-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 25 mars 2014,"
    }
  ]
}