{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/40816",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "2740",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2740"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2018-06-06",
  "id": "JORFTEXT000037078514",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000037078514",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9f71DC427978",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es incin\u00e9rant des cadavres d'animaux soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 2740."
        },
        {
          "text": "Il s'applique au 1er juillet 2018 aux nouvelles installations."
        },
        {
          "text": "Il s'applique au 1er juillet 2019 aux installations existantes, \u00e0 l'exception des dispositions des deux premiers alin\u00e9as de l'article 4, du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 6 et des trois derniers alin\u00e9as de l'article 8. Le premier alin\u00e9a de l'article 4 est toutefois applicable aux extensions d'installations existantes."
        },
        {
          "text": "Jusqu'\u00e0 cette date, les prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 17 juillet 2009 relatif aux prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 autorisation sous la rubrique 2740 continuent de s'appliquer."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2b97Bae95ca1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab Installation de faible capacit\u00e9 \u00bb et \u00ab installation de grande capacit\u00e9 \u00bb : les installations mentionn\u00e9es aux chapitres II et III de l'annexe III du r\u00e8glement 142/2011 susvis\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Concentration d'odeur (ou niveau d'odeur) \u00bb : niveau de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Elle s'exprime en unit\u00e9s d'odeur europ\u00e9ennes par m3 (uoe/m3). Elle est obtenue suivant la norme NF EN 13 725 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab D\u00e9bit d'odeur \u00bb : produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9 exprim\u00e9 en m3/h par la concentration d'odeur. Il s'exprime en unit\u00e9s d'odeur europ\u00e9ennes par heure (uoe/h)."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2 - D\u00e9finitions."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "23DeFa7b7acE",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8EaA8e4b87ce",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "- le registre des informations et enregistrements demand\u00e9s aux articles 10 et 25 ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3 - Dossier installation class\u00e9e."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "00D72aE4fae7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les locaux dans lesquels se d\u00e9roulent les op\u00e9rations de r\u00e9ception, de stockage et d'incin\u00e9ration des cadavres d'animaux, ainsi que les locaux destin\u00e9s au lavage et au stationnement des v\u00e9hicules de transport des cadavres, au pr\u00e9traitement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au traitement des effluents sont implant\u00e9s \u00e0 une distance minimale de 10 m\u00e8tres des limites de l'\u00e9tablissement."
            },
            {
              "text": "Ils sont implant\u00e9s \u00e0 une distance minimale de 100 m\u00e8tres des lieux publics de baignade, des plages, des stades ou des terrains de camping agr\u00e9\u00e9s, des habitations occup\u00e9es par des tiers, des cr\u00e8ches, des \u00e9coles, des maisons de retraite et des \u00e9tablissements de sant\u00e9, des puits et des forages ext\u00e9rieurs au site, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable, des rivages et des berges des cours d'eau."
            },
            {
              "text": "Pour les installations existantes, la distance minimale d'implantation de ces locaux par rapport aux puits et aux forages ext\u00e9rieurs au site, aux sources, aux aqueducs en \u00e9coulement libre, \u00e0 toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable, aux rivages et aux berges des cours d'eau est de 35 m\u00e8tres."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-06-19",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4 - Implantation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6553c7203CFF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
            },
            {
              "text": "Toutes dispositions sont prises en permanence pour emp\u00eacher l'introduction et la pullulation des insectes et des nuisibles, ainsi que pour en assurer la destruction."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5 - Propret\u00e9 et lutte contre les insectes et nuisibles."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8EDbd46aA78f",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "be87FC171212",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \u00ab acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins des services d'incendie et de secours et leur mise en \u0153uvre."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": [
                  1
                ],
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-06-19",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6 - Accessibilit\u00e9."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dcd90e6138db",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les locaux contenant les incin\u00e9rateurs sont isol\u00e9s des locaux adjacents par des parois (murs et planchers) de propri\u00e9t\u00e9s REI 120, dont la ou les baies de communication int\u00e9rieure sont obtur\u00e9es par un ou des blocs REI 60."
            },
            {
              "text": "Les locaux d'incin\u00e9ration ne comprennent que les mat\u00e9riels et mat\u00e9riaux n\u00e9cessaires au fonctionnement des fours d'incin\u00e9ration. Des dispositifs d'arr\u00eat d'urgence des circuits \u00e9lectriques, d'\u00e9clairage et de force motrice des incin\u00e9rateurs sont plac\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur des locaux d'incin\u00e9ration et convenablement rep\u00e9r\u00e9s par des panneaux pr\u00e9cisant leur fonction."
            },
            {
              "text": "L'exploitant affiche dans les locaux susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un incendie des consignes de s\u00e9curit\u00e9 afin de pr\u00e9venir ces incendies, ainsi que les proc\u00e9dures \u00e0 suivre en cas d'incendie et les modalit\u00e9s d'alerte des services de secours."
            },
            {
              "text": "La vanne de coupure d'urgence de l'arriv\u00e9e du combustible est signal\u00e9e par des plaques indiquant sa position \u00e0 l'ext\u00e9rieur du b\u00e2timent."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit dans l'\u00e9tude de dangers les fr\u00e9quences et la nature des contr\u00f4les p\u00e9riodiques des installations \u00e0 r\u00e9aliser. Ces contr\u00f4les portent notamment sur les br\u00fbleurs, les canalisations et les dispositifs de stockage de combustible, les dispositifs de pr\u00e9vention des incendies ou des explosions ainsi que sur les appareils de surveillance des rejets. Les rapports de ces contr\u00f4les sont mis \u00e0 la disposition de l'inspection."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7 - Dispositions constructives."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2AFC04B5C1d8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques."
            },
            {
              "text": "L'installation comprend des extincteurs r\u00e9partis dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, et \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es."
            },
            {
              "text": "L'installation est dot\u00e9e d'un ou plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
            },
            {
              "text": "- des poteaux, bouches d'incendie ou prises d'eau normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins des services d'incendie et de secours ;"
            },
            {
              "text": "- des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont utilisables en permanence pour les services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
            },
            {
              "text": "Le ou les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit global adapt\u00e9 aux risques \u00e0 d\u00e9fendre, sans \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 60 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures. Le ou les points d'eau incendie se situent \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres de l'installation (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": [
                  0,
                  4,
                  5,
                  6,
                  3,
                  2
                ],
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-06-19",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8 - Moyens de lutte contre l'incendie."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "20D7fEbeaa39",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le sol des aires et des locaux dans lesquels des cadavres sont susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
            },
            {
              "text": "Pour les installations de grande capacit\u00e9, l'exploitant met en place le bassin de r\u00e9tention pr\u00e9vu \u00e0 la section 2 du chapitre II, annexe III du r\u00e8glement 142/2011 susvis\u00e9."
            },
            {
              "text": "En cas de raccordement de l'installation sur un r\u00e9seau public, ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de protection visant \u00e0 pr\u00e9venir d'\u00e9ventuelles contaminations du r\u00e9seau d'eau destin\u00e9e \u00e0 la consommation humaine par des effluents contamin\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour prot\u00e9ger les puits et forages int\u00e9rieurs au site. En cas de cessation d'utilisation d'un forage, l'exploitant prend les mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage afin d'\u00e9viter la pollution des eaux souterraines."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9 - Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "00937c471a73",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ae5E02b96bcB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 10",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C90DdDbDeA84",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les cadavres ou lots de cadavres d'un poids atteignant au maximum 100 kg sont livr\u00e9s dans des emballages \u00e9tanches, sauf lorsqu'ils sont apport\u00e9s directement et individuellement par un particulier."
                },
                {
                  "text": "Les cadavres de plus de 100 kg ne peuvent \u00eatre introduits sur le site que dans des conteneurs ou v\u00e9hicules couverts, \u00e9tanches aux liquides et ferm\u00e9s le temps du transport."
                },
                {
                  "text": "Chaque emballage ou \u00e9ventuellement chaque cadavre porte une identification permettant de faire le lien avec les informations fournies par le d\u00e9tenteur ou le propri\u00e9taire du cadavre."
                },
                {
                  "text": "Hormis les parties de cadavres issues d'actes v\u00e9t\u00e9rinaires, les cadavres sont r\u00e9ceptionn\u00e9s entiers et aucune d\u00e9coupe n'est r\u00e9alis\u00e9e entre la r\u00e9ception et l'incin\u00e9ration."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque cadavre ou pour chaque lot livr\u00e9, l'exploitant enregistre et conserve pendant deux ans les informations suivantes, qu'il peut enregistrer sur le document commercial ou le certificat sanitaire pr\u00e9vus par les r\u00e8glements susvis\u00e9s :"
                },
                {
                  "text": "- la date de r\u00e9ception ;"
                },
                {
                  "text": "- la date d'incin\u00e9ration ;"
                },
                {
                  "text": "- le poids du cadavre ou du lot."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "653C05c4e6D1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si les cadavres ne peuvent pas \u00eatre incin\u00e9r\u00e9s d\u00e8s leur arriv\u00e9e, ils sont imm\u00e9diatement stock\u00e9s en chambre froide. Except\u00e9 en cas de soins mortuaires, les cadavres sont sortis de la chambre froide au maximum une heure avant leur incin\u00e9ration."
                },
                {
                  "text": "Les chambres froides \u00e0 temp\u00e9rature positive maintiennent en permanence une temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 5 \u00b0C. La dur\u00e9e de conservation des cadavres dans ces conditions ne peut exc\u00e9der 48 heures. Les chambres froides \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative maintiennent en permanence une temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 - 14 \u00b0C. La dur\u00e9e de conservation des cadavres dans ces conditions ne peut exc\u00e9der un mois, sauf en cas de proc\u00e9dure d'expertise pour une assurance."
                },
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature de chaque chambre froide est enregistr\u00e9e en continu. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es sont facilement consultables et archiv\u00e9es pendant une p\u00e9riode minimale d'un an. Un dispositif d'alarme est mis en place permettant de constater tout dysfonctionnement du syst\u00e8me frigorifique et toute anomalie de temp\u00e9rature. Le dispositif d'alarme est mis en place de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'un responsable techniquement comp\u00e9tent puisse \u00eatre alert\u00e9 et intervenir en moins de 8 heures sur les lieux en toute circonstance."
                },
                {
                  "text": "Les dysfonctionnements, anomalies et descriptifs des suites donn\u00e9es sont consign\u00e9s sur le registre mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 3. En cas de dysfonctionnement et si la temp\u00e9rature n\u00e9gative n'a pas pu \u00eatre respect\u00e9e, les cadavres concern\u00e9s sont incin\u00e9r\u00e9s sans d\u00e9lai."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 10 - Conditions de r\u00e9ception et de stockage des cadavres."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B0bc8A8E5ceA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'incin\u00e9ration a lieu en pr\u00e9sence d'un op\u00e9rateur."
            },
            {
              "text": "L'exploitant applique les dispositions pr\u00e9vues aux chapitres I et II ou III, selon l'installation, de l'annexe III du r\u00e8glement 142/2011 susvis\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11 - Conditions d'incin\u00e9ration."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A9FbEce51593",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La dispersion des odeurs issues des op\u00e9rations de r\u00e9ception et de stockage des cadavres est limit\u00e9e :"
            },
            {
              "text": "- en assurant la fermeture permanente des locaux d'entreposage et de stockage des cadavres en dehors des mouvements de personnes ou de v\u00e9hicules ;"
            },
            {
              "text": "- en effectuant un nettoyage et une d\u00e9sinfection appropri\u00e9s des locaux ;"
            },
            {
              "text": "- en exploitant et entretenant les aires de r\u00e9ception des cadavres de fa\u00e7on \u00e0 limiter les d\u00e9gagements d'odeurs \u00e0 proximit\u00e9 de l'\u00e9tablissement."
            },
            {
              "text": "Ces aires sont \u00e9tanches et am\u00e9nag\u00e9es de telle sorte que les \u00e9coulements de liquides en provenance des cadavres ne puissent pas rejoindre directement le milieu naturel et soient collect\u00e9s et trait\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 12 - Odeurs."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b63Fb1ABBccE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 13",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9eED958c20e0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de l'installation pour permettre l'\u00e9limination des d\u00e9chets issus de ses activit\u00e9s et notamment des cendres et des r\u00e9sidus de traitement des fum\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8EB0E2484aeb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le stockage des cendres non rendues aux propri\u00e9taires des animaux incin\u00e9r\u00e9s s'effectue sur une aire ou dans un r\u00e9ceptacle \u00e9tanche avant d'\u00eatre \u00e9limin\u00e9es. Elles sont prot\u00e9g\u00e9es de la pluie et des envols."
                },
                {
                  "text": "Les cendres sont valoris\u00e9es conform\u00e9ment au r\u00e8glement 1069/2009 susvis\u00e9 ; en cas d'\u00e9pandage, les prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 13 - D\u00e9chets et cendres."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Dispositions li\u00e9es \u00e0 l'exploitation"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dBa3cd5Ed220",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CeF81a4C36AE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations sont \u00e9quip\u00e9es, au minimum, de dispositifs de pr\u00e9traitement des effluents liquides constitu\u00e9s de cribles dont les mailles n'exc\u00e8dent pas 6 mm ou de syst\u00e8mes \u00e9quivalents. Les refus de d\u00e9grillage sont incin\u00e9r\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 14",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 14 - Dispositifs de pr\u00e9traitement."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cC03Fcdc3bFe",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau ci-dessous."
            },
            {
              "text": "Pour chacun des polluants rejet\u00e9s par l'installation, le flux maximal journalier est \u00e0 indiquer dans le dossier de demande d'autorisation."
            },
            {
              "text": "Les dispositions de l'article 32-0 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent \u00e9galement."
            },
            {
              "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s est inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C dans le cas g\u00e9n\u00e9ral ou inf\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de la masse d'eau en amont du rejet si celle-ci d\u00e9passe 30 \u00b0C et leur pH doit \u00eatre compris entre 5,5 et 8,5, 9,5 s'il y a neutralisation alcaline."
            },
            {
              "text": "La modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur, mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone o\u00f9 s'effectue le m\u00e9lange, ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt/l."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nMati\u00e8res en suspension totale"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nFlux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n100 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n35 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDans le cas d'une \u00e9puration par lagunage"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n150 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nDBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nFlux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n100 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n30 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nFlux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n300 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n125 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nAzote (azote global comprenant l'azote organique, l'azote ammoniacal et l'azote oxyd\u00e9)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n30 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nPhosphore total"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n10 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nToutefois, des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre propos\u00e9es par l'exploitant dans son dossier de demande d'autorisation lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 95 % pour la DCO, la DBO5 et les MEST, 80 % pour l'azote et 90 % pour le phosphore total."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 15",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 15 - Rejet dans le milieu naturel."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d7E1DF8DdD8B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les eaux pluviales sont trait\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 43 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 16",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 16 - Eaux pluviales."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "25A9B9EaADA2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En cas de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, les dispositions des articles 34 et 35 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 17",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 17 - Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "32A0D6A56e85",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs dans les sols sont interdits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 18",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 18 - Emissions dans les sols."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : \u00c9missions dans l'eau et les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A04397C54da1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7BE372187e65",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne du sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9) exprim\u00e9e en m\u00e8tres est d\u00e9termin\u00e9e, d'une part, en fonction du niveau des \u00e9missions de polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, d'autre part, en fonction de l'existence d'obstacles susceptibles de g\u00eaner la dispersion des gaz et de l'environnement de l'installation."
            },
            {
              "text": "Ce calcul est r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment aux articles 53 \u00e0 56 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
            },
            {
              "text": "Cette hauteur, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 6 m\u00e8tres, fait l'objet d'une justification dans le dossier de demande d'autorisation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 19",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 19 - Hauteur de chemin\u00e9e."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CB388AbC4F98",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La vitesse d'\u00e9jection des gaz en marche continue nominale est d'au moins \u00e9gale \u00e0 8 m/s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 20",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 20 - Vitesse d'\u00e9jection des gaz."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3d60defd5a62",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites figurant dans le tableau de l'article 26."
            },
            {
              "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e qui est fonction des caract\u00e9ristiques de l'appareil et du polluant et voisine d'une heure."
            },
            {
              "text": "Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es en milligramme(s) ou nanogramme(s) par m\u00e8tre cube rapport\u00e9es aux conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz sec) pour une teneur en oxyg\u00e8ne des gaz r\u00e9siduaires de 11 %."
            },
            {
              "text": "Chaque chemin\u00e9e comporte un moyen de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons d'effluents gazeux. Les modalit\u00e9s op\u00e9ratoires d\u00e9crites par la norme NF X 44-052 (version mai 2002) sont r\u00e9put\u00e9es garantir le respect des exigences de pr\u00e9l\u00e8vement des \u00e9chantillons pr\u00e9vues par cet arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 21",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 21 - Valeurs limites."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aF1c0CEceBC0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorants susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la salubrit\u00e9 publiques."
            },
            {
              "text": "Le d\u00e9bit d'odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses ne d\u00e9passe pas les valeurs suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nHauteur d'\u00e9mission\n(en m)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nD\u00e9bit d'odeur\n(en uoe/h)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1 000 \u00d7 103"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3 600 \u00d7 103"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n21 000 \u00d7 103"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n20"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n180 000 \u00d7 103"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n30"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n720 000 \u00d7 103"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n50"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3 600 \u00d7 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n80"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n18 000 \u00d7 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n100"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n36 000 \u00d7 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 22",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 22 - Mesure des odeurs."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : \u00c9missions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "acca05f25E8b",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A376fb9d37b4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 23",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A82C7E7D5eBB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNiveau de bruit ambiant existant\ndans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEmergence admissible pour la p\u00e9riode\nallant de 7 h \u00e0 22 h,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEmergence admissible pour la p\u00e9riode\nallant de 22 h \u00e0 7 h,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nsup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur\nou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nsup\u00e9rieur\n\u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n3 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Valeurs limites de bruit :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e7F71AAaF977",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs\u2026), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - V\u00e9hicules - engins de chantier :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 23"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7b0a5edBf4b9",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A1dFD459c58B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En mati\u00e8re de surveillance des \u00e9missions, les dispositions de l'article 58 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
            },
            {
              "text": "L'installation correcte et le fonctionnement des \u00e9quipements de mesure en continu et en semi-continu des polluants atmosph\u00e9riques sont soumis \u00e0 un contr\u00f4le et un essai annuel de v\u00e9rification par une personne ou un organisme comp\u00e9tent."
            },
            {
              "text": "Le programme de surveillance des \u00e9missions respecte \u00e9galement les conditions fix\u00e9es au pr\u00e9sent chapitre."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont transmis annuellement \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es et imm\u00e9diatement en cas d'anomalie."
            },
            {
              "text": "En ce qui concerne les mesures, les modalit\u00e9s d'\u00e9chantillonnage sont d\u00e9finies de fa\u00e7on \u00e0 garantir la repr\u00e9sentativit\u00e9 des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s. Les modalit\u00e9s de pr\u00e9l\u00e8vements et de r\u00e9alisation des essais sont d\u00e9finies de fa\u00e7on \u00e0 assurer la justesse et la tra\u00e7abilit\u00e9 des r\u00e9sultats."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 24",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 24 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b3ee8378FcA7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 25",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3Ec1Bdb8ccAb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mesures sont r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 chaque point de rejet, sauf pour la temp\u00e9rature et le taux d'oxyg\u00e8ne qui sont mesur\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de la paroi interne ou en un autre point repr\u00e9sentatif de chaque chambre de post-combustion d\u00e9fini par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eD0Cc5Cf2cba",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les installations de faible capacit\u00e9, l'exploitant r\u00e9alise les mesures suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- en continu : la temp\u00e9rature et le taux d'oxyg\u00e8ne des gaz ;"
                },
                {
                  "text": "- la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement, puis tous les deux ans : les poussi\u00e8res totales, les compos\u00e9s organiques volatils non m\u00e9thaniques et le monoxyde de carbone ;"
                },
                {
                  "text": "- la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement, puis tous les quatre ans : les oxydes d'azote, le chlorure d'hydrog\u00e8ne, le dioxyde de soufre, les m\u00e9taux lourds et les dioxines et furanes."
                },
                {
                  "text": "Pour l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9finis ci-dessus, en cas de r\u00e9sultat de mesure non conforme, une nouvelle mesure est r\u00e9alis\u00e9e au plus tard six mois apr\u00e8s la mesure ayant donn\u00e9 des r\u00e9sultats d\u00e9favorables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4737b84296Fd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les installations de grande capacit\u00e9 et d'une capacit\u00e9 inf\u00e9rieure \u00e0 10 tonnes par jour, l'exploitant r\u00e9alise les mesures suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- en continu : la temp\u00e9rature et le taux d'oxyg\u00e8ne des gaz ; le suivi qualitatif du rejet de poussi\u00e8res par opacim\u00e9trie ou proc\u00e9d\u00e9 \u00e9quivalent ;"
                },
                {
                  "text": "- tous les six mois : les poussi\u00e8res totales, les compos\u00e9s organiques volatils non m\u00e9thaniques et le monoxyde de carbone ;"
                },
                {
                  "text": "- la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement, tous les six mois, puis tous les deux ans, si les r\u00e9sultats sont conformes aux valeurs limites d\u00e9finies \u00e0 l'article 26 : les oxydes d'azote, le chlorure d'hydrog\u00e8ne, le dioxyde de soufre, les m\u00e9taux lourds et les dioxines et furanes."
                },
                {
                  "text": "Si les r\u00e9sultats en dioxines et furanes sont non conformes, une nouvelle mesure du chlorure d'hydrog\u00e8ne, des dioxines et furanes et des m\u00e9taux lourds est r\u00e9alis\u00e9e tous les six mois pendant un an."
                },
                {
                  "text": "Pour les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9finis ci-dessus autres que dioxines et furanes, en cas de r\u00e9sultat de mesure non conforme, une nouvelle mesure est r\u00e9alis\u00e9e au plus tard six mois apr\u00e8s la mesure ayant donn\u00e9 des r\u00e9sultats d\u00e9favorables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6A1aAed92AB7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les installations d'une capacit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 10 tonnes par jour ainsi que pour celles qui pr\u00e9sentent un flux horaire d\u00e9passant 50 kg/h pour les poussi\u00e8res totales ou le monoxyde de carbone, l'exploitant r\u00e9alise les mesures suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- en continu : la temp\u00e9rature, le taux d'oxyg\u00e8ne des gaz, la pression, l'humidit\u00e9, le d\u00e9bit, les poussi\u00e8res totales, l'oxyde d'azote, le monoxyde de carbone, le chlorure d'hydrog\u00e8ne et le dioxyde de soufre ;"
                },
                {
                  "text": "- tous les six mois, les compos\u00e9s organiques volatils non m\u00e9thaniques, les m\u00e9taux lourds, les dioxines et furanes et l'ammoniac."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 25 - Mesures."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3b7aeae72eCC",
          "outer_alineas": [
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPolluants"
                        },
                        "rowspan": 2
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission \u00e0 chaque chemin\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\npour les installations d'une capacit\u00e9\nde moins de 10 tonnes par jour"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\npour les installations d'une capacit\u00e9\nsup\u00e9rieure \u00e0 10 tonnes par jour (1)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\npoussi\u00e8res totales (mg/Nm3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n100"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nmonoxyde de carbone (mg/Nm3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n100\n150 (pour les installations de faible capacit\u00e9)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ncompos\u00e9s organiques volatils non m\u00e9thaniques (mg/Nm3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n20\n40 (pour les installations de faible capacit\u00e9)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\noxydes d'azote (mg/Nm3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n500"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n175"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nchlorure d'hydrog\u00e8ne (mg/Nm3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n100"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ndioxyde de soufre (mg/Nm3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n300"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n30"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ntotal des m\u00e9taux lourds (antimoine + arsenic + chrome + cobalt + cuivre + mangan\u00e8se + nickel + plomb + vanadium) mg/Nm3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ncadmium + thallium (mg/Nm\u00b3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,05"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nmercure (mg/Nm\u00b3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,05"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ndioxines et furanes (2) (ng/Nm\u00b3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nammoniac (mg/Nm3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "\n(1) Les valeurs \u00e0 prendre en compte pour les installations d'une capacit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 10 tonnes par jour sont d\u00e9finies conform\u00e9ment aux meilleures techniques disponibles relatives au traitement par incin\u00e9ration des sous-produits animaux d\u00e9crites dans le BREF abattoirs et \u00e9quarrissage (mai 2005).\n(2) Pour d\u00e9terminer la concentration totale en dioxines et furanes comme la somme des concentrations en dioxines et furanes, il convient, avant de les additionner, de multiplier les concentrations massiques des dibenzoparadioxines et dibenzofuranes par les facteurs d'\u00e9quivalence tels que pr\u00e9cis\u00e9s \u00e0 la partie 2 de l'annexe VI de la directive 2010/75 susvis\u00e9e, en utilisant le concept d'\u00e9quivalent toxique. Les \u00e9chantillons analys\u00e9s sont constitu\u00e9s de pr\u00e9l\u00e8vements r\u00e9alis\u00e9s sur une p\u00e9riode d'\u00e9chantillonnage de six \u00e0 huit heures. Pour les installations de faible capacit\u00e9, cette p\u00e9riode est r\u00e9duite \u00e0 deux heures lorsque le four ne fonctionne pas plus de deux heures d'affil\u00e9e."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 26",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 26 - Valeurs limites."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : Surveillance des \u00e9missions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "20cCFEFfa6df",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "729B40Bc6C07",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009"
            },
            {
              "text": "  Sct. CHAPITRE IER : DISPOSITIONS GENERALES,   Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 4,   Art. 5,   Sct. CHAPITRE II : CONDITIONS D'EXPLOITATION,   Art. 6,   Art. 7,   Sct. CHAPITRE III : PREVENTION DE LA POLLUTION DE L'AIR,   Art. 8,   Art. 9,   Sct. CHAPITRE IV : CONDITIONS DE RECEPTION ET DE STOCKAGE,   Sct. SECTION 1 : CONDITIONS DE RECEPTION ET DE STOCKAGE DES CADAVRES,   Art. 10,   Art. 11,   Art. 12,   Art. 13,   Sct. SECTION 2 : CONDITIONS DE STOCKAGE ET GESTION DES PRODUITS DANGEREUX,   Art. 14,   Art. 15,   Art. 16,   Sct. CHAPITRE V : PREVENTION DES RISQUES,   Art. 17,   Sct. CHAPITRE VI : PREVENTION DE LA POLLUTION DE L'EAU,   Art. 18,   Art. 19,   Art. 20,   Art. 21,   Sct. CHAPITRE VII : GESTION DES CENDRES,   Art. 22,   Sct. CHAPITRE VIII : SURVEILLANCE DES REJETS  ET DE L'IMPACT DANS L'ENVIRONNEMENT,   Art. 23,   Art. 24,   Art. 25,   Sct. CHAPITRE IX : CESSATION D'ACTIVITE ET INSTALLATIONS EXISTANTES,   Art. 26,   Art. 27,   Art. 29,   Sct. Annexe,   Art. Annexe I,   Art. Annexe II"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 27",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 27"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5c65c7CC4eEb",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 28",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 28"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Ex\u00e9cution"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 06/06/18 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'autorisation au titre de la rubrique n\u00b0 2740 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement (incin\u00e9ration de cadavres d'animaux)"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 21 octobre 2009 \u00e9tablissant des r\u00e8gles sanitaires applicables aux sous-produits animaux et produits d\u00e9riv\u00e9s non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine et abrogeant le r\u00e8glement (CE) 1774/2002 (r\u00e8glement relatif aux sous-produits animaux) et le r\u00e8glement (UE) 142/2011 de la Commission du 25 f\u00e9vrier 2011 portant application du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive n\u00b0 2010/75/UE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 24 novembre 2010 relative aux \u00e9missions industrielles (pr\u00e9vention et r\u00e9duction int\u00e9gr\u00e9es de la pollution) ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment ses livres Ier, II et V (parties l\u00e9gislative et r\u00e9glementaire) ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements et \u00e0 la consommation d'eau ainsi qu'aux \u00e9missions de toute nature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 127,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation du public r\u00e9alis\u00e9e du 12 janvier au 1er f\u00e9vrier 2018 en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 6 f\u00e9vrier 2018,"
    }
  ]
}