{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/35846",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1435",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1435"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2010-04-15",
  "id": "JORFTEXT000022097853",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022097853",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7f8a3A8e1B5E",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les stations-service soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 1435 sont soumises aux dispositions des annexes I \u00e0 IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice d'autres l\u00e9gislations."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 applicables aux liquides inflammables sont \u00e9galement applicables aux liquides combustibles de point \u00e9clair compris entre 60 \u00b0C et 93 \u00b0C et aux fiouls lourds."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "CDa7DD5a9F9F",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I, II et III sont applicables aux installations nouvelles, c'est-\u00e0-dire d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter du lendemain de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel \u00e0 cette m\u00eame date."
        },
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I, II et III sont \u00e9galement applicables aux installations existantes, c'est-\u00e0-dire r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es au titre de la rubrique 1434 de la nomenclature des installations class\u00e9es \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et relevant de la rubrique 1435 \u00e0 sa cr\u00e9ation selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'annexe IV."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aC6E8B92CDC7",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement susvis\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "80D9a5D60af4",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "a1eFfA7Bf782",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8c5e5e09caad",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales et faisant l'objet du contr\u00f4le p\u00e9riodique applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 1435"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "68e3b71268Dc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a0EEC4BE9dbD",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "A74CA9E0A8cD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "a6eca3Ca848a",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \"objet du contr\u00f4le\", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables."
                        },
                        {
                          "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \"le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure\"."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d8E0fdf659fa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7e5FB2D0157a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0ce051ee1aAC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les plans tenus \u00e0 jour, c'est-\u00e0-dire le plan g\u00e9n\u00e9ral d'implantation et le plan des tuyauteries. Pour les installations existantes, le plan des tuyauteries concerne les tuyauteries mises en place apr\u00e8s le 3 avril 2003 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les autres documents pr\u00e9vus aux diff\u00e9rents articles du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de la d\u00e9claration et des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation des plans \u00e0 jour d'\u00e9ventuelles modifications (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que le volume \u00e9quivalent annuel distribu\u00e9 relevant de la rubrique 1435 est inf\u00e9rieur \u00e0 la valeur sup\u00e9rieure du r\u00e9gime d\u00e9claratif, tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B817fb45Fe9E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Un registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations faites au titre du pr\u00e9sent article est tenu \u00e0 jour et mis, sur demande, \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un registre de d\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "245bF37aa82C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "038bB6d92941",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lors de la cessation compl\u00e8te ou partielle de l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, l'exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1a17Ba5323D1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                    },
                    {
                      "text": "- station-service : toute installation o\u00f9 les carburants sont transf\u00e9r\u00e9s de r\u00e9servoirs de stockage fixes dans les r\u00e9servoirs \u00e0 carburant de v\u00e9hicules \u00e0 moteur, de bateaux ou d'a\u00e9ronefs. Les stations-service peuvent \u00eatre ouvertes ou non au public ;"
                    },
                    {
                      "text": "- distribution ou ravitaillement : transfert d'un r\u00e9servoir de stockage fixe dans un r\u00e9servoir \u00e0 carburant d'un v\u00e9hicule \u00e0 moteur, d'un bateau ou d'un a\u00e9ronef ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e9potage : approvisionnement des r\u00e9servoirs fixes de stockage de la station-service ;"
                    },
                    {
                      "text": "- aire de d\u00e9potage : surface d'arr\u00eat des v\u00e9hicules-citernes d\u00e9di\u00e9e aux op\u00e9rations d'approvisionnement des r\u00e9servoirs fixes de stockage. Cette surface englobe les zones situ\u00e9es entre les bouches de r\u00e9ception en produit des r\u00e9servoirs fixes et les vannes des r\u00e9servoirs mobiles ainsi que le cheminement des flexibles. Cette surface est au minimum un rectangle de 3 m\u00e8tres de large et de 4 m\u00e8tres de longueur ;"
                    },
                    {
                      "text": "- aire de distribution : surface accessible \u00e0 la circulation des v\u00e9hicules englobant les zones situ\u00e9es \u00e0 moins de 3 m\u00e8tres de la paroi des appareils de distribution ;"
                    },
                    {
                      "text": "- cat\u00e9gorie A : cat\u00e9gorie relative \u00e0 l'oxyde d'\u00e9thyle, et \u00e0 tout liquide dont le point \u00e9clair est inf\u00e9rieur \u00e0 0 \u00b0C et dont la pression de vapeur saturante \u00e0 35 \u00b0C est sup\u00e9rieure \u00e0 105 pascals ;"
                    },
                    {
                      "text": "- cat\u00e9gorie B : cat\u00e9gorie relative \u00e0 tout liquide dont le point \u00e9clair est inf\u00e9rieur \u00e0 55 \u00b0C et qui ne r\u00e9pond pas \u00e0 la d\u00e9finition des liquides de cat\u00e9gorie A ;"
                    },
                    {
                      "text": "- cat\u00e9gorie C : cat\u00e9gorie relative \u00e0 tout liquide dont le point \u00e9clair est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 55 \u00b0C et inf\u00e9rieur \u00e0 93 \u00b0C, sauf les fiouls lourds ;"
                    },
                    {
                      "text": "- cat\u00e9gorie D : cat\u00e9gorie relative aux fiouls lourds tels qu'ils sont d\u00e9finis par les sp\u00e9cifications administratives ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e9bit d'odeur : produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e9canteur-s\u00e9parateur d'hydrocarbures : dispositif vers lequel les effluents susceptibles de contenir des hydrocarbures sont orient\u00e9s avant rejet. Ce dispositif permet de s\u00e9parer les mati\u00e8res en suspension et les hydrocarbures des eaux collect\u00e9es. Le d\u00e9canteur-s\u00e9parateur d'hydrocarbures est muni d'un dispositif d'obturation automatique, en sortie de s\u00e9parateur, emp\u00eachant tout d\u00e9versement d'hydrocarbures dans le r\u00e9seau en cas d'afflux d'hydrocarbures. Il est coupl\u00e9 de fa\u00e7on optionnelle \u00e0 une cuve de r\u00e9tention ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e9potage s\u00e9curis\u00e9 : d\u00e9potage r\u00e9alis\u00e9 dans une installation comportant un ou plusieurs des \u00e9quipements suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- un auvent en acier ou en b\u00e9ton couvrant au moins la totalit\u00e9 de la surface de r\u00e9tention de la zone de d\u00e9potage d'une hauteur inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un syst\u00e8me d'extinction automatique."
                    },
                    {
                      "text": "- distances pour la distribution : distances d'\u00e9loignement mesur\u00e9es horizontalement \u00e0 partir des parois de l'appareil de distribution le plus proche des \u00e9tablissements vis\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- distances pour le d\u00e9potage : distances mesur\u00e9es \u00e0 partir du centre de l'aire de d\u00e9potage la plus proche de l'\u00e9tablissement concern\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- distribution s\u00e9curis\u00e9e : distribution r\u00e9alis\u00e9e dans une installation comportant un ou plusieurs des \u00e9quipements suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- un auvent en acier ou en b\u00e9ton couvrant au moins la totalit\u00e9 de la surface de r\u00e9tention de la distribution d'une hauteur inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un syst\u00e8me d'extinction automatique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un syst\u00e8me de d\u00e9tection de vapeurs avec coupure automatique de la distribution en cas de d\u00e9tection ;"
                    },
                    {
                      "text": "- E10 : carburant ayant une teneur strictement sup\u00e9rieure \u00e0 5 % et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 % en \u00e9thanol ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9mergence : diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00eelot : ouvrage permettant l'implantation des appareils de distribution par rapport au niveau de l'aire de roulage des v\u00e9hicules et d'a\u00e9ronefs, ou de la voie navigable ;"
                    },
                    {
                      "text": "- libre-service surveill\u00e9 : une installation peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant en libre-service surveill\u00e9 lorsque le transfert du produit est effectu\u00e9 sous la surveillance d'un personnel d'exploitation de permanence connaissant le fonctionnement des installations et capable de mettre en \u0153uvre les moyens de premi\u00e8re intervention en mati\u00e8re d'incendie et de protection de l'environnement. La surveillance est assur\u00e9e par un personnel d'exploitation pr\u00e9sent sur le site. La personne effectuant le transfert de produit est distincte de la personne assurant la surveillance. Ne sont pas consid\u00e9r\u00e9es comme \u00e9tant en libre-service les installations de remplissage et d'avitaillement dont l'acc\u00e8s et l'usage des installations sont strictement r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 un personnel sp\u00e9cialement form\u00e9 \u00e0 cet effet et aux risques des produits manipul\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- libre-service sans surveillance : installations en libre-service autres que celles consid\u00e9r\u00e9es comme surveill\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant : facteur de dilution \u00e0 appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population ;"
                    },
                    {
                      "text": "- super\u00e9thanol : carburant compos\u00e9 d'un minimum de 65 % d'\u00e9thanol d'origine agricole et d'un minimum de 15 % de supercarburant sans plomb ;"
                    },
                    {
                      "text": "- volume (ou d\u00e9bit) \u00e9quivalent : volume (ou d\u00e9bit) calcul\u00e9 avec la formule suivante 10A + B + C/5 + D/15, o\u00f9 A, B, C, D repr\u00e9sentent respectivement le volume (ou d\u00e9bit) de liquide de cat\u00e9gorie A, B, C, D ;"
                    },
                    {
                      "text": "- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "- int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existants \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.8. D\u00e9finitions"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FA8e4ea532d7",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BCb752c9061c",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Cc07BFEE58eD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'implantation de nouvelles installations vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est interdite en rez-dechauss\u00e9e d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers ou en sous-sol, c'est-\u00e0-dire en dessous du niveau dit \"de r\u00e9f\u00e9rence\"."
                        },
                        {
                          "text": "Le niveau de r\u00e9f\u00e9rence est celui de la voirie publique situ\u00e9e \u00e0 l'air libre et desservant la construction utilisable par les engins des services d'incendie et de secours. S'il y a deux acc\u00e8s par des voies situ\u00e9es \u00e0 des niveaux diff\u00e9rents, le niveau de r\u00e9f\u00e9rence est d\u00e9termin\u00e9 par la voie la plus basse."
                        },
                        {
                          "text": "Aucune bouche de d\u00e9potage ne d\u00e9bouche en sous-sol ou en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble occup\u00e9 par des tiers. Cette disposition est applicable aux installations d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 augment\u00e9e de six mois et :"
                        },
                        {
                          "text": "- \u00e0 partir du lendemain de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, aux installations existantes dont le dossier de demande d'autorisation au titre de la rubrique 1434 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 depuis le 1er juillet 2009 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- \u00e0 partir du lendemain de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, aux installations r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es au titre de la rubrique 1434 \u00e0 compter du 1er juillet 2009 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- \u00e0 compter du 1er janvier 2015 pour les installations existantes et r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es avant le 1er juillet 2009."
                        },
                        {
                          "text": "La distribution de carburants de la cat\u00e9gorie B en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers ou en sous-sol n'est autoris\u00e9e que sous r\u00e9serve que l'installation soit \u00e9quip\u00e9e :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection des vapeurs d'hydrocarbures, d'une installation de ventilation d'urgence dont le d\u00e9clenchement est asservi au syst\u00e8me de d\u00e9tection et d'un arr\u00eat d'urgence automatique des appareils de distribution asservi \u00e0 ces m\u00eames d\u00e9tecteurs ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs au remplissage des installations de stockage et au ravitaillement en carburant de la cat\u00e9gorie B des v\u00e9hicules \u00e0 moteur respectant les prescriptions du point 6 de la pr\u00e9sente annexe et d'un syst\u00e8me de r\u00e9gulation \u00e9lectronique en boucle ferm\u00e9e respectant les prescriptions du point 6.1 de la pr\u00e9sente annexe, quel que soit le volume distribu\u00e9 par an."
                        },
                        {
                          "text": "Cette disposition s'applique \u00e0 compter du 1er janvier 2020 pour les installations r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es au titre de la rubrique 1434 avant le 1er juillet 2009 et imm\u00e9diatement en cas de modification substantielle n\u00e9cessitant une nouvelle d\u00e9claration au titre de l'article R. 512-54 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pour les installations en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble occup\u00e9 par des tiers ou en sous-sol, v\u00e9rification de la mise en place d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection des vapeurs d'hydrocarbures (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pour les installations en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble occup\u00e9 par des tiers ou en sous-sol, v\u00e9rification de la mise en place d'une installation de ventilation d'urgence dont le d\u00e9clenchement est asservi au syst\u00e8me de d\u00e9tection et d'un arr\u00eat d'urgence automatique des appareils de distribution asservi \u00e0 ces m\u00eames d\u00e9tecteurs (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pour les installations en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble occup\u00e9 par des tiers ou en sous-sol, v\u00e9rification de la mise en place de syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs au remplissage des installations de stockage et au ravitaillement carburant de la cat\u00e9gorie B des v\u00e9hicules \u00e0 moteur respectant les prescriptions du point 6 de la pr\u00e9sente annexe et d'un syst\u00e8me de r\u00e9gulation \u00e9lectronique en boucle ferm\u00e9e respectant les prescriptions du point 6.1 de la pr\u00e9sente annexe (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- v\u00e9rification qu'aucune bouche de d\u00e9potage ne d\u00e9bouche en sous-sol ou en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble occup\u00e9 par des tiers (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              0
                            ],
                            "condition": {
                              "left": "2003-08-04",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2010-04-17",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "A."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "40FE1AB4f385",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Pour les installations r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2009 au titre de la rubrique 1434 et relevant de la rubrique 1435 \u00e0 sa cr\u00e9ation, les distances d'\u00e9loignement suivantes, mesur\u00e9es horizontalement \u00e0 partir des parois de l'appareil de distribution le plus proche des \u00e9tablissements vis\u00e9s ci-dessous, sont observ\u00e9es :"
                        },
                        {
                          "text": "- 17 m\u00e8tres des issues d'un \u00e9tablissement recevant du public de 1re, 2e, 3e ou 4e cat\u00e9gorie, cette distance est r\u00e9duite \u00e0 15 m\u00e8tres pour les installations existant au 3 ao\u00fbt 2003 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 5 m\u00e8tres de l'issue principale d'un \u00e9tablissement recevant du public de la 5e cat\u00e9gorie (magasin de vente d\u00e9pendant de l'installation, etc.) avec pour les installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement au 3 ao\u00fbt 2003, l'obligation d'une issue de secours arri\u00e8re ou lat\u00e9rale permettant l'\u00e9vacuation du public, sans exposition \u00e0 moins de 17 m\u00e8tres des appareils de distribution ;"
                        },
                        {
                          "text": "-17 m\u00e8tres des issues d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers, ext\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9tablissement ou d'une installation ext\u00e9rieure \u00e0 l'\u00e9tablissement pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ou des issues d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers sous lequel est implant\u00e9e l'installation. Cette distance est r\u00e9duite \u00e0 10 m\u00e8tres pour les installations existant au 3 ao\u00fbt 2003 ;"
                        },
                        {
                          "text": "-5 m\u00e8tres des issues ou des ouvertures des locaux susceptibles d'accueillir le public au sein de l'installation ; cette distance peut, dans le cas des appareils de distribution de carburant 2 temps, \u00eatre ramen\u00e9e \u00e0 2 m\u00e8tres. Dans ce cas, les installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement au 3 ao\u00fbt 2003 disposent d'une issue de secours arri\u00e8re (fa\u00e7ade du b\u00e2timent oppos\u00e9e aux appareils de distribution ou lat\u00e9rale permettant l'\u00e9vacuation du public, sans exposition \u00e0 un flux thermique \u00e9ventuel en cas d'incendie) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 5 m\u00e8tres des limites de la voie publique et des limites de l'\u00e9tablissement, cette distance pouvant \u00eatre ramen\u00e9e \u00e0 1,5 m\u00e8tre sur un seul c\u00f4t\u00e9, lorsque la limite est constitu\u00e9e par un mur coupe-feu de degr\u00e9 2 heures de 2,5 m\u00e8tres de haut ou lorsque les liquides inflammables distribu\u00e9s sont de cat\u00e9gorie C. Cette disposition n'est pas applicable aux installations d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er janvier 1985 au titre de la rubrique 1434."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas de l'existence ou de la mise en place d'un mur coupe-feu REI 120 d'une hauteur de 2,50 m\u00e8tres et situ\u00e9 \u00e0 5 m\u00e8tres au moins de l'appareil de distribution le plus proche de l'\u00e9tablissement concern\u00e9, les distances minimales d'\u00e9loignement sont ainsi r\u00e9duites pour les installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement au 3 ao\u00fbt 2003 :"
                        },
                        {
                          "text": "- 12 m\u00e8tres des issues d'un \u00e9tablissement recevant du public de 1re, 2e, 3e ou 4e cat\u00e9gorie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 12 m\u00e8tres des issues d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers, ext\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9tablissement ou d'une installation ext\u00e9rieure \u00e0 l'\u00e9tablissement pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ou des issues d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers sous lequel est implant\u00e9e l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Le principe des distances d'\u00e9loignement ci-dessus s'applique \u00e9galement aux distances mesur\u00e9es \u00e0 partir de la limite de l'aire de d\u00e9potage la plus proche de l'\u00e9tablissement concern\u00e9 pour les installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement au 3 ao\u00fbt 2003. Lorsqu'elles concernent des \u00e9tablissements ou immeubles situ\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'installation class\u00e9e, les distances minimales ci-dessus, sont observ\u00e9es \u00e0 la date de la d\u00e9claration en pr\u00e9fecture ou de l'autorisation."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les nouvelles installations, les installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement au 1er juillet 2009 au titre de la rubrique 1434 de la nomenclature des installations class\u00e9es et relevant de la rubrique 1435 \u00e0 sa cr\u00e9ation ainsi que les extensions ou modifications d'installations existantes r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es n\u00e9cessitant le d\u00e9p\u00f4t d'une nouvelle d\u00e9claration en application de l'article R. 512-54 du code de l'environnement, les distances minimales d'implantation (en m\u00e8tres) \u00e0 respecter vis-\u00e0-vis des issues d'un \u00e9tablissement recevant du public de 1re, 2e, 3e ou 4e cat\u00e9gorie, d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers, ext\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9tablissement ou d'une installation ext\u00e9rieure \u00e0 l'\u00e9tablissement pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion sont les suivantes :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "CAT\u00c9GORIE B\ny compris l'E10 et hors super\u00e9thanol"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "CAT\u00c9GORIE C"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "SUPER\u00c9THANOL"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "D\u00e9potage"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "19"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "17"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "14"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "D\u00e9potage s\u00e9curis\u00e9"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "13 (auvent)\n16 (extinction automatique)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "14"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "11"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Distribution"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "17"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "14, 18, 21, 23 (*)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "11"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Distribution s\u00e9curis\u00e9e"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "13"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "11, 15, 17, 19 (*)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "8"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 4,
                                    "content": {
                                      "text": "(*) Ces distances s'entendent respectivement pour :\n- la distribution voiture ;\n- la distribution poids lourds limit\u00e9e \u00e0 2,5 m\u00e8tres cubes par heure ;\n- la distribution poids lourds sup\u00e9rieure \u00e0 2,5 m\u00e8tres cubes par heure et inf\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres cubes par heure ;\n- la distribution poids lourds sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 8 m\u00e8tres cubes par heure."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "Ces distances peuvent \u00eatre diminu\u00e9es de 30 % en cas d'interposition d'un mur coupe-feu RE 120 d'une hauteur de 2,50 m\u00e8tres et situ\u00e9 \u00e0 5 m\u00e8tres au moins de l'appareil de distribution le plus proche de l'\u00e9tablissement concern\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Une distance de 5 m\u00e8tres est observ\u00e9e entre les parois des appareils de distribution et les issues des locaux susceptibles d'accueillir le public au sein de l'installation. Cette distance est \u00e9galement observ\u00e9e entre les limites de l'aire de d\u00e9potage et ces m\u00eames issues."
                        },
                        {
                          "text": "La distance de 5 m\u00e8tres est \u00e9galement observ\u00e9e aux limites de la voie publique et aux limites de l'\u00e9tablissement, cette distance pouvant \u00eatre ramen\u00e9e \u00e0 1,5 m\u00e8tre sur un seul c\u00f4t\u00e9, lorsque la limite est constitu\u00e9e par un mur coupe-feu de degr\u00e9 2 heures de 2,5 m\u00e8tres de haut ou lorsque les liquides inflammables distribu\u00e9s sont de cat\u00e9gorie C."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les installations existantes et pr\u00e9c\u00e9demment r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es au titre de la rubrique 1434 de la nomenclature des installations class\u00e9es, les distances \u00e0 prendre en compte sont celles de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- respect des distances d'\u00e9loignement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation d'un justificatif d\u00e9montrant que les caract\u00e9ristiques du mur (mat\u00e9riaux et \u00e9paisseur) sont celles d'un mur coupe-feu, lorsque les distances d'\u00e9loignement sont r\u00e9duites (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "B."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "CBFe4624112D",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les stockages de bouteilles de gaz combustibles liqu\u00e9fi\u00e9s respectent les conditions minimales d'\u00e9loignement suivantes des parois des appareils de distribution :"
                        },
                        {
                          "text": "- 6 m\u00e8tres, si la capacit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t de bouteilles est au plus de 15 000 kilogrammes ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 7,5 m\u00e8tres pour une capacit\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t sup\u00e9rieure \u00e0 15 000 kilogrammes."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- respect des distances d'\u00e9loignement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "C."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "DbEA2dEE2B5a",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans tous les cas, une distance minimale d'\u00e9loignement de 4 m\u00e8tres, mesur\u00e9e horizontalement, est observ\u00e9e entre l'\u00e9vent d'un r\u00e9servoir d'hydrocarbures et les parois d'appareils de distribution."
                        },
                        {
                          "text": "Cette disposition est applicable aux installations existantes pr\u00e9c\u00e9demment d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2009 au titre de la rubrique 1434 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- respect des distances d'\u00e9loignement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "D."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5EC1748a2b70",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement, etc.)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BFdBb6Cd2C2f",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. [*]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3A1aD2fe1d7F",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "C7A6e0fe49cB",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les installations implant\u00e9es sous immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers sont \u00e9quip\u00e9es d'un d\u00e9tecteur automatique d'incendie avec asservissement de la commande d'arr\u00eat de distribution, du d\u00e9clenchement des alarmes ainsi que du d\u00e9clenchement du dispositif d'extinction automatique."
                        },
                        {
                          "text": "Ces installations ne commandent pas l'issue ou le d\u00e9gagement de locaux occup\u00e9s ou habit\u00e9s par des tiers et comportent au moins une issue directe sur l'ext\u00e9rieur."
                        },
                        {
                          "text": "Dans les installations implant\u00e9es sous un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers, les parois, les planchers hauts pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- murs et planchers hauts REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- couverture incombustible ;"
                        },
                        {
                          "text": "- portes int\u00e9rieures EI2 30 C et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- porte donnant vers l'ext\u00e9rieur EI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- mat\u00e9riaux de classe A1 pour les installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement au 3 ao\u00fbt 2003."
                        },
                        {
                          "text": "Les locaux sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs permettant l'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie (lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre dispositif \u00e9quivalent). Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage est adapt\u00e9 aux risques particuliers de l'installation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              2,
                              3,
                              4,
                              5,
                              6,
                              7,
                              8
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2003-08-04",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.1. Cas des installations sous immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1d87aa4ae5AF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les installations situ\u00e9es dans un local partiellement ou totalement clos pr\u00e9sentent des murs et planchers hauts REI 120 et sont \u00e9quip\u00e9es d'au moins deux portes EI 120 \u00e0 fermeture permanente ou comprenant un dispositif ferme-porte automatique ; ces portes visant \u00e0 \u00e9viter la propagation des effets du sinistre \u00e9ventuel sont munies d'un syst\u00e8me d'ouverture antipanique visant \u00e0 assurer l'\u00e9vacuation rapide des personnes."
                        },
                        {
                          "text": "Ces portes d'une largeur minimale de 0,80 m\u00e8tre sont situ\u00e9es en des endroits tels que leur efficacit\u00e9 et leur accessibilit\u00e9 soient maximales au regard des risques potentiels ; leur acc\u00e8s est maintenu d\u00e9gag\u00e9 sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres de part et d'autre de l'axe m\u00e9dian des"
                        },
                        {
                          "text": "portes."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.2. Cas des installations situ\u00e9es dans un local totalement ou partiellement clos"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des structures"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3Ac2135C01dB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "On entend par acc\u00e8s \u00e0 l'installation une ouverture reliant la voie publique et l'int\u00e9rieur du site, suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'\u00e9tablissement stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations de distribution de liquides inflammables situ\u00e9es dans un local partiellement ou totalement clos, et poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, une voie \"\u00e9chelles\" permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures."
                    },
                    {
                      "text": "La voie \"\u00e9chelles\" est facilement accessible depuis l'ext\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement. Depuis cette voie, une \u00e9chelle acc\u00e9dant \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent peut \u00eatre dispos\u00e9e. La voie \"\u00e9chelles\" respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 11 m\u00e8tres est maintenu et une sur largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces \u00e9chelles \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieur \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum, et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance minimale au poin\u00e7onnement de 80 N/cm2."
                    },
                    {
                      "text": "Les ouvertures pr\u00e9vues au quatri\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent point permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant de voie \"\u00e9chelles\" et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services d'incendie de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DD042Db8a3B1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les installations situ\u00e9es dans un local partiellement ou totalement clos, et sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux doivent \u00eatre convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 dans l'enceinte de l'installation, aussi loin que possible des habitations voisines et locaux occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "555e04Cb76a8",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1E466Df9D15A",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "L'installation \u00e9lectrique comporte un dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale permettant d'interrompre, en cas de fausse man\u0153uvre, d'incident ou d'inobservation des consignes de s\u00e9curit\u00e9, l'ensemble du circuit \u00e9lectrique \u00e0 l'exception des syst\u00e8mes d'\u00e9clairage de secours non susceptibles de provoquer une explosion, et permettant d'obtenir l'arr\u00eat total de la distribution de carburant. Un essai du bon fonctionnement du dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale est r\u00e9alis\u00e9 au moins une fois par an."
                        },
                        {
                          "text": "La commande du dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale est plac\u00e9e en un endroit facilement accessible \u00e0 tout moment au responsable de l'exploitation de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque l'installation est exploit\u00e9e en libre-service sans surveillance, le dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale ci-dessus prescrit est man\u0153uvrable \u00e0 proximit\u00e9 de la commande manuelle doublant le dispositif de d\u00e9clenchement automatique de lutte fixe contre l'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas d'une installation en libre-service sans surveillance, le d\u00e9clenchement des alarmes et des syst\u00e8mes de d\u00e9tection pr\u00e9cit\u00e9s, la mise en service du dispositif automatique d'extinction ainsi que la man\u0153uvre du dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale sont retransmis afin d'aviser un responsable nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation du justificatif attestant de la r\u00e9alisation de l'essai annuel de bon fonctionnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "A."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "43bDE78cF1be",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans les parties de l'installation se trouvant dans des zones susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'explosions, les installations sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                        },
                        {
                          "text": "Les canalisations \u00e9lectriques ne sont pas une cause possible d'inflammation et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "B."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E1287D4BaED4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, tuyauteries) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF C 15-100, version d\u00e9cembre 2002, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                    },
                    {
                      "text": "Sous r\u00e9serve des imp\u00e9ratifs techniques qui peuvent r\u00e9sulter de la mise en place de dispositifs de protection cathodique, les installations fixes de transfert de liquides inflammables ainsi que les charpentes et enveloppes m\u00e9talliques seront reli\u00e9es \u00e9lectriquement entre elles ainsi qu'\u00e0 une prise de terre unique. La continuit\u00e9 des liaisons devra pr\u00e9senter une r\u00e9sistance inf\u00e9rieure \u00e0 1 ohm et la r\u00e9sistance de la prise de terre sera inf\u00e9rieure \u00e0 10 ohms."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "759a6f6DA2ce",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sauf pour la boutique et le local de r\u00e9serve annexe, le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Un dispositif emp\u00eachant la diffusion des mati\u00e8res r\u00e9pandues \u00e0 l'ext\u00e9rieur ou dans d'autres aires ou locaux est pr\u00e9vu. Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es, ou, en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment aux points 5.5 et 7 de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif emp\u00eachant la diffusion des mati\u00e8res dangereuses r\u00e9pandues accidentellement."
                    },
                    {
                      "text": "2.10."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "80eF4Be87Bb3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les pistes, lorsqu'elles existent, et les aires de stationnement des v\u00e9hicules en attente de distribution sont dispos\u00e9es de telle fa\u00e7on que les v\u00e9hicules puissent \u00e9voluer en marche avant et puissent \u00e9vacuer en marche avant desdits appareils de distribution. Les pistes et les voies d'acc\u00e8s ne sont pas en impasse."
                    },
                    {
                      "text": "Les appareils de distribution sont ancr\u00e9s et prot\u00e9g\u00e9s contre les heurts de v\u00e9hicules, par exemple au moyen d'\u00eelots de 0,15 m\u00e8tre de hauteur, de bornes ou de butoirs de roues."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          0
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-08-04",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.12.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.12. Implantation des appareils de distribution"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation - Am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CE6ECbC0018E",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EbCe622d1dFb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, de personnes d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3e08bD7E572c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sauf dans le cas d'une exploitation en libre-service, l'utilisation des appareils de distribution est assur\u00e9e par un agent d'exploitation, nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9 par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas d'une exploitation en libre-service, un agent d'exploitation (ou une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e) est en mesure d'intervenir rapidement en cas d'alarme."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'utilisation des appareils de distribution"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1b25be52Cdb9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant a \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits - Etiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cED557385315",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2A63abB87524",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est en mesure de fournir une estimation des stocks ainsi qu'un bilan quantit\u00e9s r\u00e9ceptionn\u00e9es, quantit\u00e9s d\u00e9livr\u00e9es pour chaque cat\u00e9gorie de liquides inflammables d\u00e9tenus, auxquels est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cette information est tenue \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours, de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un registre des entr\u00e9es et sorties de liquides inflammables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Etat des stocks de liquides inflammables"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A44C43Dbeb1B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 susvis\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E59fD3fCefAc",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.7. [*]"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation - Entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B7512eF9AFd8",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "55DF5Ba510fe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, et si n\u00e9cessaire dans le cadre de l'exploitation, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation et du lieu d'utilisation. Ces mat\u00e9riels sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Protection individuelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cc66e61bAe99",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "D'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, l'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et au moins prot\u00e9g\u00e9e comme suit :"
                    },
                    {
                      "text": "- de deux appareils d'incendie (bouches ou poteaux d'incendie) d'un diam\u00e8tre nominal DN 100 situ\u00e9s \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres de la station-service (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins de secours). Ces appareils sont aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 qui est en mesure de fournir un d\u00e9bit minimum de 60 m\u00e8tres cubes par heure pendant au moins deux heures ; la pression dynamique minimale des appareils d'incendie est de 1 bar sans d\u00e9passer 8 bars ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un syst\u00e8me d'alarme incendie (ou tout moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours dans le cas des installations sans surveillance) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur chaque \u00eelot de distribution, d'un syst\u00e8me manuel commandant en cas d'incident une alarme optique ou sonore ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un dispositif permettant de rappeler \u00e0 tout instant aux tiers les consignes de s\u00e9curit\u00e9 et les conduites \u00e0 tenir en cas de danger ou d'incident, au besoin par l'interm\u00e9diaire d'un ou de plusieurs hauts-parleurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour chaque \u00eelot de distribution, d'un extincteur homologu\u00e9 233 B. Pour l'aviation, l'extincteur est conforme aux dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1980 susvis\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour l'aire de distribution des stations-service et \u00e0 proximit\u00e9 des bouches d'emplissage de r\u00e9servoirs des stations d\u00e9livrant des liquides inflammables, d'une r\u00e9serve de produit absorbant incombustible en quantit\u00e9 adapt\u00e9e au risque, sans \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 100 litres, des moyens n\u00e9cessaires \u00e0 sa mise en \u0153uvre ; la r\u00e9serve de produit absorbant est prot\u00e9g\u00e9e par couvercle ou par tout dispositif permettant d'abriter le produit absorbant des intemp\u00e9ries ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour chaque local technique, d'un extincteur homologu\u00e9 233 B ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour le stockage des marchandises et le sous-sol, d'un extincteur homologu\u00e9 21 A-144 B 1 ou un extincteur homologu\u00e9 21 A-233 B et C ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour le tableau \u00e9lectrique, d'un extincteur \u00e0 gaz carbonique (2 kilogrammes) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur l'installation, d'au moins une couverture sp\u00e9ciale antifeu."
                    },
                    {
                      "text": "A l'exception des stations-service en plein air, l'installation est dot\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs cit\u00e9s ci-dessus sont en nombre suffisant et correctement r\u00e9partis et, dans tous les cas, les agents d'extinction sont compatibles avec les carburants \u00e9thanol\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations de distribution, les moyens de lutte contre l'incendie prescrits dans les paragraphes pr\u00e9c\u00e9dents pourront \u00eatre remplac\u00e9s par des dispositifs automatiques d'extinction pr\u00e9sentant une efficacit\u00e9 au moins \u00e9quivalente."
                    },
                    {
                      "text": "Ce type de dispositifs est obligatoire pour les installations fonctionnant en libre-service sans surveillance et pour les installations implant\u00e9es sous immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers. Cette disposition est obligatoire \u00e0 compter du 30 juin 2010 pour les installations existantes."
                    },
                    {
                      "text": "Une commande de mise en oeuvre manuelle d'acc\u00e8s facile double le dispositif de d\u00e9clenchement automatique de d\u00e9fense fixe contre l'incendie. Cette commande est install\u00e9e en dehors de l'aire de distribution en un endroit accessible au pr\u00e9pos\u00e9 \u00e9ventuel \u00e0 l'exploitation ainsi qu'\u00e0 tout autre personne."
                    },
                    {
                      "text": "Conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur et au moins une fois par an, tous les dispositifs sont entretenus par un technicien comp\u00e9tent et leur bon fonctionnement v\u00e9rifi\u00e9. Les rapports d'entretien et de v\u00e9rification sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation permet l'\u00e9vacuation rapide des v\u00e9hicules en cas d'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des moyens de lutte contre l'incendie (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation des rapports d'entretien et de v\u00e9rification annuels (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          11,
                          12,
                          13
                        ],
                        "condition": {
                          "left": "2003-08-04",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-04-17",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          11,
                          12,
                          13
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-08-04",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Moyens de lutte contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cEB86F9CDF77",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant recense et signale par un panneau conventionnel, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation du document de recensement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des panneaux correspondants."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Localisation des risques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bc418ee3CcAB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour le stockage et la distribution des carburants \u00e9thanol\u00e9s, tous les mat\u00e9riaux en contact sont adapt\u00e9s aux sp\u00e9cificit\u00e9s du carburant."
                    },
                    {
                      "text": "En particulier, pour toute nouvelle installation, le zinc brut, le laiton brut et le cuivre brut sont interdits en contact avec l'E10 et le super\u00e9thanol en phase liquide dans les parties enterr\u00e9es de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Compatibilit\u00e9 des mat\u00e9riaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E7D10ccFa7B4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un permis de feu. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                    },
                    {
                      "text": "Les prescriptions que doit observer l'usager sont affich\u00e9es soit en caract\u00e8res lisibles soit au moyen de pictogrammes et ce au niveau de chaque appareil de distribution. Elles concernent notamment l'interdiction de fumer, d'utiliser un t\u00e9l\u00e9phone portable (le t\u00e9l\u00e9phone est \u00e9teint), d'approcher un appareil pouvant provoquer un feu nu, ainsi que l'obligation d'arr\u00eat du moteur. Pour l'aviation, l'obligation d'arr\u00eat du moteur ne s'applique pas lorsqu'il s'agit d'assurer l'avitaillement de services d'urgence."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. Interdiction des feux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "26f8cFEB91Ef",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9tablissement d'un plan de pr\u00e9vention et \u00e9ventuellement la d\u00e9livrance d'un permis de feu et en respectant une consigne particuli\u00e8re. Ces permis sont d\u00e9livr\u00e9s apr\u00e8s analyse des risques li\u00e9s aux travaux et d\u00e9finition des mesures appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.6. Plan de pr\u00e9vention - Permis de feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Fea9B29Be60b",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "B19beFD1eDAf",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes indiquent notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.5 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'obligation du plan de pr\u00e9vention pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.6 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.5 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- affichage des consignes dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "A."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "AbDead01cfD4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Une formation du personnel lui permet :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'\u00eatre sensibilis\u00e9 aux risques inh\u00e9rents \u00e0 ce type d'installation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de v\u00e9rifier r\u00e9guli\u00e8rement le bon fonctionnement des divers \u00e9quipements pour la pr\u00e9vention des risques ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de prendre les dispositions n\u00e9cessaires sur le plan pr\u00e9ventif et \u00e0 mettre en \u0153uvre, en cas de besoin, les actions les plus appropri\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Le pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 l'exploitation est en mesure de rappeler \u00e0 tout moment aux usagers les consignes de s\u00e9curit\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "B."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a87D2659f52f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- les modes op\u00e9ratoires, ceux-ci devant \u00eatre pr\u00e9sents \u00e0 chaque poste de chargement et distribution."
                    },
                    {
                      "text": "En particulier, une proc\u00e9dure est mise en place, visant \u00e0 s'assurer syst\u00e9matiquement que le tuyau est effectivement raccord\u00e9 avant que ne commence le chargement du r\u00e9servoir de stockage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions de conservation et de stockage des produits."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.8. Consignes d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "84f577Be0c69",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.9.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "701d7C326bFd",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans tous les cas, un acc\u00e8s ais\u00e9 pour les v\u00e9hicules d'intervention est pr\u00e9vu."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.9.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.9.1. Acc\u00e8s"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5cBeba8f68c0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans le cas de paiement par billets, toutes dispositions sont prises pour que les actes de malveillance \u00e9ventuels n'aient pas de cons\u00e9quences sur les appareils de distribution."
                        },
                        {
                          "text": "L'habillage des parties de l'appareil de distribution o\u00f9 interviennent les liquides inflammables (unit\u00e9s de filtration, de pompage, de d\u00e9gazage, etc.) est en mat\u00e9riaux de cat\u00e9gorie A1."
                        },
                        {
                          "text": "Les parties int\u00e9rieures de la carrosserie de l'appareil de distribution sont ventil\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute accumulation des vapeurs des liquides distribu\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "La partie de l'appareil de distribution o\u00f9 peuvent \u00eatre implant\u00e9s des mat\u00e9riels \u00e9lectriques ou \u00e9lectroniques non de s\u00fbret\u00e9 constitue un compartiment distinct de la partie o\u00f9 interviennent les liquides inflammables. Ce compartiment est s\u00e9par\u00e9 de la partie o\u00f9 les liquides inflammables sont pr\u00e9sents par une cloison \u00e9tanche aux vapeurs d'hydrocarbures, ou par un espace ventil\u00e9 assurant une dilution continue, de mani\u00e8re \u00e0 le rendre inaccessible aux vapeurs d'hydrocarbure ou emp\u00eacher leur accumulation."
                        },
                        {
                          "text": "Les appareils de distribution sont install\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s de dispositifs adapt\u00e9s de telle sorte que tout risque de siphonnage soit \u00e9cart\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Toutes dispositions sont prises pour que les \u00e9gouttures sous les appareils de distribution n'entra\u00eenent pas de pollution du sol ou de l'eau."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque l'appareil est aliment\u00e9 par une tuyauterie fonctionnant en refoulement, l'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 arr\u00eatant automatiquement l'arriv\u00e9e de produit en cas d'incendie ou de renversement accidentel du distributeur."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les installations en libre-service sans surveillance, le volume en liquide d\u00e9livr\u00e9 par op\u00e9ration par les appareils de distribution en libre-service sans surveillance est limit\u00e9 \u00e0 120 litres de liquides de la cat\u00e9gorie B (coefficient 1) et \u00e0 l'\u00e9quivalent pour les autres cat\u00e9gories, exception faite des installations dont l'acc\u00e8s est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes form\u00e9es \u00e0 cet effet."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.9.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.9.2. Appareils de distribution"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "d17e03F5CA56",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les flexibles de distribution sont conformes \u00e0 la norme NF EN 1360 de novembre 2005 (pour l'aviation, les flexibles sont conformes aux dispositions pr\u00e9vues dans la norme sp\u00e9cifique en vigueur). Les flexibles sont entretenus en bon \u00e9tat de fonctionnement et remplac\u00e9s au plus tard"
                        },
                        {
                          "text": "six ans apr\u00e8s leur date de fabrication. Dans le cas des installations exploit\u00e9es en libre-service, les flexibles autres que ceux pr\u00e9sentant une grande longueur et destin\u00e9s au transvasement de gazole et de carburants aviation sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'ils ne tra\u00eenent pas sur l'aire de distribution."
                        },
                        {
                          "text": "Les rapports d'entretien et de v\u00e9rification seront tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques. Un dispositif appropri\u00e9 emp\u00eache que le flexible ne subisse une usure due \u00e0 un contact r\u00e9p\u00e9t\u00e9 avec le sol. Le flexible est chang\u00e9 apr\u00e8s toute d\u00e9gradation."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les hydrocarbures liquides, dans l'attente d'avanc\u00e9es techniques, seuls les appareils de distribution mis en place post\u00e9rieurement au 3 ao\u00fbt 2003 et d'un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 4,8 m\u00e8tres cubes par heure sont \u00e9quip\u00e9s d'un dispositif anti-arrachement du flexible de type raccord-cassant."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- \u00e9tat et date de remplacement des flexibles ;"
                        },
                        {
                          "text": "- non-frottement au sol de flexibles."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.9.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.9.3. Flexibles"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "f75F9d7a0dFD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans le cas des installations en libre-service, l'ouverture du clapet du robinet et son maintien en position ouverte ne peuvent s'effectuer sans intervention manuelle."
                        },
                        {
                          "text": "Toute op\u00e9ration de distribution est contr\u00f4l\u00e9e par un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 qui interrompt automatiquement le remplissage du r\u00e9servoir quand le niveau maximal d'utilisation est atteint. Dans l'attente d'avanc\u00e9es techniques, ces dispositions ne s'appliquent pas aux op\u00e9rations d'avitaillement des a\u00e9ronefs d\u00e8s lors qu'elles ne permettent pas le remplissage des r\u00e9servoirs au niveau maximal d'utilisation."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les cas d'une exploitation en libre-service sans surveillance, l'installation de distribution est \u00e9quip\u00e9e :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un dispositif d'arr\u00eat d'urgence situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de l'appareil permettant de provoquer la coupure de l'ensemble des installations destin\u00e9es \u00e0 la distribution ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un dispositif de communication permettant d'alerter imm\u00e9diatement la personne d\u00e9sign\u00e9e en charge de la surveillance de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Dans les installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 3 ao\u00fbt 2003 et exploit\u00e9es en libre-service surveill\u00e9, l'agent d'exploitation peut commander \u00e0 tout moment, depuis un point de contr\u00f4le de la station, le fonctionnement de l'appareil de distribution."
                        },
                        {
                          "text": "Pour la distribution et le stockage du super\u00e9thanol, des arr\u00eate-flammes sont syst\u00e9matiquement pr\u00e9vus en tous points o\u00f9 une transmission d'explosion vers les r\u00e9servoirs est possible."
                        },
                        {
                          "text": "Tous les arr\u00eate-flammes du circuit de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs pour la distribution et le stockage de super\u00e9thanol respectent la norme NF EN 12874 de janvier 2001 ou toute norme \u00e9quivalente en vigueur dans la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence d'arr\u00eate-flammes ou, en cas d'impossibilit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 ces derniers, pr\u00e9sentation d'un document justifiant leur pr\u00e9sence (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation du justificatif de conformit\u00e9 \u00e0 la norme NF EN 12874 de janvier 2001."
                        },
                        {
                          "text": "Les op\u00e9rations de d\u00e9potage de liquides inflammables ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9es qu'apr\u00e8s mise \u00e0 la terre des camions-citerne et connexion des syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs entre le v\u00e9hicule et les bouches de d\u00e9potage (pour les installations vis\u00e9es par la r\u00e9glementation sur la r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.9.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.9.4. Dispositifs de s\u00e9curit\u00e9"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "4.9. Am\u00e9nagement et construction des appareils de distribution"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b6fB4BFDf2BD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs de liquides associ\u00e9s aux appareils de distribution, qu'ils soient class\u00e9s ou non, sont install\u00e9s et exploit\u00e9s conform\u00e9ment aux r\u00e8gles applicables aux installations class\u00e9es au titre de l'une ou plusieurs des rubriques nos 1436, 4330, 4331, 4722 ou 4734 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.10.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "F6FEC5bf8328",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'utilisation, \u00e0 titre permanent, de r\u00e9servoirs mobiles \u00e0 des fins de stockage fixe est interdite."
                        },
                        {
                          "text": "Tout stockage a\u00e9rien de liquides inflammables susceptible de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est au moins \u00e9gal \u00e0 :"
                        },
                        {
                          "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients dans le cas de liquides inflammables, \u00e0 l'exception des lubrifiants ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 20 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients dans les autres cas ;"
                        },
                        {
                          "text": "- dans tous les cas, \u00e0 800 litres ou \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients lorsque celle-ci est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                        },
                        {
                          "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales. La capacit\u00e9 de r\u00e9tention et le dispositif d'obturation sont v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement."
                        },
                        {
                          "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                        },
                        {
                          "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- absence de stockage fixe \u00e0 titre permanent dans des r\u00e9servoirs mobiles ;"
                        },
                        {
                          "text": "- volume de r\u00e9tention suffisant ;"
                        },
                        {
                          "text": "- contr\u00f4le de l'aspect de la cuvette de r\u00e9tention, absence de fissure ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence de jauges de niveau sur les r\u00e9servoirs."
                        },
                        {
                          "text": "Les rapports de contr\u00f4les d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques."
                        },
                        {
                          "text": "Sauf dans le cas des installations d'avitaillement des a\u00e9ronefs, les tuyauteries de liaison entre l'appareil de distribution et le r\u00e9servoir \u00e0 partir duquel il est aliment\u00e9 sont enterr\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 les prot\u00e9ger des chocs."
                        },
                        {
                          "text": "Les liaisons des tuyauteries avec l'appareil de distribution s'effectuent sous l'appareil. D'autre part, elles comportent un point faible (fragment cassant) destin\u00e9 \u00e0 se rompre en cas d'arrachement accidentel de l'appareil. Des dispositifs automatiques, plac\u00e9s de part et d'autre de ce point faible, interrompent tout d\u00e9bit liquide ou gazeux en cas de rupture. En amont ces dispositifs sont doubl\u00e9s par des vannes, plac\u00e9es sous le niveau du sol, qui peuvent \u00eatre confondues avec les dispositifs d'arr\u00eat d'urgence. Elles peuvent \u00e9galement \u00eatre command\u00e9es manuellement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces tuyauteries sont implant\u00e9es dans des tranch\u00e9es dont le fond constitue un support suffisant. Le fond de ces tranch\u00e9es et les remblais sont constitu\u00e9s d'une terre saine ou d'un sol granuleux (sable, gravillon, pierres ou agr\u00e9gats n'exc\u00e9dant pas 25 millim\u00e8tres de diam\u00e8tre)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.10.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.10.1. Cas des stockages a\u00e9riens de liquides inflammables"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Df9c46BbBbdA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les r\u00e9servoirs enterr\u00e9s et les tuyauteries enterr\u00e9es associ\u00e9es, m\u00eame non class\u00e9s, respectent les prescriptions \u00e9dict\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 du 18 avril 2008 susvis\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le pour les r\u00e9servoirs :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence de la double enveloppe (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence d'un d\u00e9tecteur de fuite, lequel est accessible, pour les installations d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter du 1er janvier 2009 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le pour les \u00e9vents (uniquement pour les installations d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es apr\u00e8s le 18 juillet 1998) :"
                        },
                        {
                          "text": "- les \u00e9vents sont ouverts \u00e0 l'air libre sans robinet ni obturateur (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les \u00e9vents soumis \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs sont s\u00e9par\u00e9s des autres \u00e9vents (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le pour les tuyauteries :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence du point bas permettant de recueillir les \u00e9coulements de produit en cas de fuite (pour les installations d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es apr\u00e8s le 21 novembre 2008, uniquement) ou, en cas de difficult\u00e9 pour v\u00e9rifier cette pr\u00e9sence directement sur l'installation, pr\u00e9sentation d'un document justifiant sa pr\u00e9sence ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation du suivi r\u00e9gulier de ces points bas (pour les installations d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es apr\u00e8s le 21 novembre 2008, uniquement) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation des certificats d'\u00e9preuve d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des tuyauteries simple enveloppe (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le pour les syst\u00e8mes de d\u00e9tection de fuite :"
                        },
                        {
                          "text": "- les syst\u00e8mes de d\u00e9tection de fuite sont conformes \u00e0 la norme en vigueur \u00e0 la date de mise en service (pour les installations d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es apr\u00e8s le 21 novembre 2008, uniquement) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- positionnement des alarmes visuelle et sonore pour \u00eatre vues et entendues du personnel (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation des certificats de v\u00e9rification tous les cinq ans (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- affichage du dernier contr\u00f4le pr\u00e8s de la bouche de d\u00e9potage ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation du fichier de suivi annuel des essais des alarmes par l'exploitant."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le pour les r\u00e9servoirs simple enveloppe :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation des certificats d'\u00e9preuves par un organisme accr\u00e9dit\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation des certificats de nettoyage/d\u00e9gazage et contr\u00f4le visuel (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation de justificatifs attestant de la r\u00e9alisation d'un premier contr\u00f4le d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et d\u00e9montrant le respect de la p\u00e9riodicit\u00e9 depuis le dernier contr\u00f4le r\u00e9alis\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation du fichier de suivi hebdomadaire des flux de liquides inflammables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- absence de pr\u00e9sence de liquide aux points bas des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.10.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.10.2. Cas des stockages enterr\u00e9s de liquides inflammables"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "4.10. R\u00e9servoirs et canalisations"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "95BDd55896C8",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e96EECDEa8B4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques."
                    },
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable est muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres, aux exercices de secours et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3E23c50eF086",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter la consommation d'eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BC9b3B9692Db",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les liquides susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s sont collect\u00e9s et trait\u00e9s au moyen d'un d\u00e9canteur s\u00e9parateur d'hydrocarbures muni d'un dispositif d'obturation automatique ou \u00e9limin\u00e9s dans une installation d\u00fbment autoris\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Un dispositif de collecte ind\u00e9pendant est pr\u00e9vu en vue de recevoir les autres effluents liquides tels que les eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, les eaux de ruissellement provenant de l'ext\u00e9rieur de l'emprise au sol de l'aire de distribution."
                    },
                    {
                      "text": "Afin de pr\u00e9venir les risques de pollution accidentelle les bouches d'\u00e9gout ainsi que les caniveaux non reli\u00e9s au s\u00e9parateur seront situ\u00e9s \u00e0 une distance minimale de 5 m\u00e8tres de la paroi des appareils de distribution ou de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'un \u00e9coulement accidentel d'hydrocarbures ne puisse pas entra\u00eener le produit dans ceux-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                    },
                    {
                      "text": "5.4."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eebf02A75f3f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les consignes d'exploitation comprennent la surveillance r\u00e9guli\u00e8re des d\u00e9canteurs-s\u00e9parateurs et le contr\u00f4le de leur bon fonctionnement."
                    },
                    {
                      "text": "De plus, sur demande du pr\u00e9fet ou de l'inspection des installations class\u00e9es, une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 de la pr\u00e9sente annexe est effectu\u00e9e par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre de l'environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l'installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mesures sont r\u00e9alis\u00e9es au frais de l'exploitant."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bE9ec48D4d9D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 les aires d\u00e9finies en pr\u00e9ambule de l'annexe I sont confondues, la surface de la plus grande aire est retenue."
                    },
                    {
                      "text": "Les aires de d\u00e9potage et de distribution de liquides inflammables sont \u00e9tanches aux produits susceptibles d'y \u00eatre r\u00e9pandus et con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 permettre le drainage de ceux-ci. Dans le cas du ravitaillement bateau, l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de l'aire de distribution se limite \u00e0 la zone terrestre."
                    },
                    {
                      "text": "Toute installation de distribution de liquides inflammables est pourvue en produits fixants ou en produits absorbants appropri\u00e9s permettant de retenir ou neutraliser les liquides accidentellement r\u00e9pandus. Ces produits sont stock\u00e9s en des endroits visibles, facilement accessibles et proches des postes de distribution avec les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 leur mise en \u0153uvre (pelle,...)."
                    },
                    {
                      "text": "Les liquides ainsi collect\u00e9s sont trait\u00e9s au moyen d'un d\u00e9canteur-s\u00e9parateur d'hydrocarbures muni d'un dispositif d'obturation automatique. Ce d\u00e9canteur-s\u00e9parateur est con\u00e7u et dimensionn\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9vacuer un d\u00e9bit minimal de 45 litres par heure, par m\u00e8tre carr\u00e9 de l'aire consid\u00e9r\u00e9e, sans entra\u00eenement de liquides inflammables. Le s\u00e9parateur-d\u00e9canteur est conforme \u00e0 la norme en vigueur au moment de son installation. Le d\u00e9canteur-s\u00e9parateur est nettoy\u00e9 par une entit\u00e9 habilit\u00e9e aussi souvent que cela est n\u00e9cessaire, et dans tous les cas au moins une fois par an. Ce nettoyage consiste en la vidange des hydrocarbures et des boues ainsi qu'en la v\u00e9rification du bon fonctionnement de l'obturateur. L'entit\u00e9 habilit\u00e9e fournit la preuve de la destruction ou du retraitement des d\u00e9chets rejet\u00e9s. Les fiches de suivi de nettoyage du s\u00e9parateur-d\u00e9canteur d'hydrocarbures ainsi que l'attestation de conformit\u00e9 \u00e0 la norme en vigueur sont tenues \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du d\u00e9canteur-s\u00e9parateur (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation des fiches de suivi de nettoyage et l'attestation de conformit\u00e9 du d\u00e9canteur s\u00e9parateur."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas du ravitaillement bateau, certains cas sp\u00e9cifiques peuvent ne pas permettre la mise en place d'un d\u00e9canteur-s\u00e9parateur d'hydrocarbures. Cette impossibilit\u00e9 est alors d\u00e9montr\u00e9e par une \u00e9tude technico-\u00e9conomique tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques. Cette \u00e9tude pr\u00e9cise les mesures compensatoires mises en place."
                    },
                    {
                      "text": "La partie de l'aire de distribution qui est prot\u00e9g\u00e9e des intemp\u00e9ries par un auvent pourra \u00eatre affect\u00e9e du coefficient 0,5 pour d\u00e9terminer la surface r\u00e9elle \u00e0 prot\u00e9ger prise en compte dans le calcul du dispositif d\u00e9canteur-s\u00e9parateur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.10. Aires de d\u00e9potage ou de distribution"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dce6E32DbD95",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E969B9F0C6Ed",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour que les percements effectu\u00e9s, par exemple pour le passage de gaines \u00e9lectriques, ne permettent pas la transmission de vapeurs depuis les tuyauteries, r\u00e9servoirs et mat\u00e9riels jusqu'aux locaux de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "F55B6c7e2A10",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le pr\u00e9sent point est applicable aux stations de distribution de carburant de la cat\u00e9gorie B \u00e0 l'exception des carburants destin\u00e9s \u00e0 l'aviation et des stations-service d'un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 100 m\u00e8tres cubes par an."
                        },
                        {
                          "text": "Lors du d\u00e9chargement de carburant de la cat\u00e9gorie B d'une citerne de transport dans les installations de stockage des stations-service, les vapeurs g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le d\u00e9placement de carburant sont renvoy\u00e9es dans la citerne de transport au moyen d'un tuyau de raccordement \u00e9tanche aux vapeurs. Lors de cette op\u00e9ration, un dispositif est mis en place afin que ces vapeurs ne s'\u00e9vacuent pas par l'\u00e9vent du r\u00e9servoir de stockage de la station-service."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence d'une bouche d'\u00e9vacuation des vapeurs pour le carburant de la cat\u00e9gorie B destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre raccord\u00e9es \u00e0 la citerne de transport (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence d'\u00e9vents pour les carburants de la cat\u00e9gorie B qui ne d\u00e9bouchent pas \u00e0 l'atmosph\u00e8re (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        },
                        {
                          "text": "Une station-service \u00e9quip\u00e9e de ces dispositifs est ravitaill\u00e9e par un r\u00e9servoir de transport con\u00e7u pour retenir les vapeurs de carburant de la cat\u00e9gorie B."
                        },
                        {
                          "text": "Les op\u00e9rations de remplissage des r\u00e9servoirs des stations-service ne sont pas effectu\u00e9es avant que ces dispositifs ne soient en place et fonctionnent correctement."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant peut adopter d'autres mesures techniques que ces dispositifs, s'il est d\u00e9montr\u00e9 que de telles mesures de remplacement ont au moins la m\u00eame efficacit\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne s'appliquent pas aux stations-service d'un d\u00e9bit inf\u00e9rieur 500 m\u00e8tres cubes par an et qui sont implant\u00e9es dans une commune de moins de 5 000 habitants \u00e0 condition qu'elles ne soient pas situ\u00e9es dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'un plan de protection de l'atmosph\u00e8re tel que pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 222-13 du code de l'environnement. De plus, des dispositions plus contraignantes que celles du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peuvent \u00eatre d\u00e9finies dans les plans de protection de l'atmosph\u00e8re."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.1.1. R\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs au remplissage des installations de stockage"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "BEe6B400bCfc",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le pr\u00e9sent point est applicable aux stations de distribution de carburant de la cat\u00e9gorie B. Les volumes consid\u00e9r\u00e9s au titre du pr\u00e9sent point sont relatifs aux carburants de la cat\u00e9gorie B. Les carburants pour l'aviation ne sont pas concern\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Tout exploitant d'une station-service d'un volume distribu\u00e9 inf\u00e9rieur \u00e0 500 m\u00e8tres cubes par an de carburant de la cat\u00e9gorie B est tenu de d\u00e9clarer au pr\u00e9fet l'augmentation de ce volume si celui-ci d\u00e9passe 500 m\u00e8tres cubes par an de carburant, au plus tard le 31 mars de l'ann\u00e9e suivant celle o\u00f9 le d\u00e9passement a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.1.2.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "51bCF5500616",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les stations-service dont le volume distribu\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 500 m\u00e8tres cubes par an sont \u00e9quip\u00e9es de syst\u00e8mes actifs de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs afin de permettre le retour d'au moins 80 % des vapeurs dans les r\u00e9servoirs fixes des stations-service. Le rapport vapeur/ essence est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 0.95, mais inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1.05. Cette disposition est applicable :"
                            },
                            {
                              "text": "- \u00e0 partir du lendemain de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour les installations nouvelles ;"
                            },
                            {
                              "text": "- \u00e0 partir du lendemain de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour les stations existantes d'un d\u00e9bit sup\u00e9rieur \u00e0 3 000 m\u00e8tres cubes par an ainsi que pour les stations dont le d\u00e9bit a d\u00e9pass\u00e9 pour la premi\u00e8re fois 500 m\u00e8tres cubes par an post\u00e9rieurement au 4 juillet 2001 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- le 30 septembre de l'ann\u00e9e suivant l'ann\u00e9e civile durant laquelle le d\u00e9bit a d\u00e9pass\u00e9 500 m\u00e8tres cubes pour les installations dont le d\u00e9bit a \u00e9t\u00e9 inf\u00e9rieur \u00e0 500 m\u00e8tres cubes par an depuis le 4 juillet 2001 jusqu'au lendemain de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- au plus tard le 1er janvier 2016 pour les autres installations."
                            },
                            {
                              "text": "Ce taux de r\u00e9cup\u00e9ration est port\u00e9 \u00e0 85 % pour les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration conformes \u00e0 la norme NF EN 16321-1 version de novembre 2013 et \u00e0 90 % pour les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration conformes aux dispositions de l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 :"
                            },
                            {
                              "text": "- \u00e0 partir du lendemain de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour les nouvelles installations et les installations en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers ou en sous-sol faisant l'objet d'une modification substantielle n\u00e9cessitant une nouvelle d\u00e9claration au titre de l'article R. 512-54 du code de l'environnement;"
                            },
                            {
                              "text": "- au 1er janvier 2016 pour les stations-service existantes dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 3 000 m\u00e8tres cubes par an ;"
                            },
                            {
                              "text": "- au 1er janvier 2020 pour les stations-service existantes dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 1 000 m\u00e8tres cubes par an."
                            },
                            {
                              "text": "Les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs de carburant sont constitu\u00e9s de quatre types d'\u00e9quipements :"
                            },
                            {
                              "text": "- un pistolet de remplissage dont le syst\u00e8me de d\u00e9pression est ouvert \u00e0 l'atmosph\u00e8re ;"
                            },
                            {
                              "text": "- un flexible de type coaxial ou pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes afin de v\u00e9hiculer \u00e0 la fois le carburant et les vapeurs ;"
                            },
                            {
                              "text": "- un organe d\u00e9primog\u00e8ne permettant d'assister l'aspiration des vapeurs du r\u00e9servoir du v\u00e9hicule pour les transf\u00e9rer vers le r\u00e9servoir de la station-service ;"
                            },
                            {
                              "text": "- un dispositif de r\u00e9gulation permettant de contr\u00f4ler le rapport entre le d\u00e9bit de vapeur aspir\u00e9e et le d\u00e9bit de carburant distribu\u00e9."
                            },
                            {
                              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sence d'un pistolet de remplissage dont le syst\u00e8me de d\u00e9pression est ouvert \u00e0 l'atmosph\u00e8re (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sence d'un flexible de type coaxial ou pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sence d'un organe d\u00e9primog\u00e8ne permettant d'assister l'aspiration des vapeurs (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.1.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "6.1.2.1. R\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "eF9E8Baf9e6e",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Le dispositif de r\u00e9gulation cit\u00e9 au point 6.1.2.1 de la pr\u00e9sente annexe est en boucle ferm\u00e9e."
                            },
                            {
                              "text": "Le signal de mauvais fonctionnement du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs entra\u00eene l'arr\u00eat de la distribution de carburant d\u00e8s lors que la r\u00e9paration n'est pas r\u00e9alis\u00e9e sous 72 heures. Ces dispositions sont applicables :"
                            },
                            {
                              "text": "- aux stations-service nouvelles au lendemain de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- aux stations-service existantes dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 3 000 m\u00e8tres cubes par an \u00e0 compter du 1er janvier 2014 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- aux stations-service existantes dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 1 000 m\u00e8tres cubes par an \u00e0 compter du 1er janvier 2016."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.1.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "6.1.2.2. Dispositif de r\u00e9gulation"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "b5a51811431E",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Le retour des vapeurs dans les r\u00e9servoirs fixes des stations-service s'effectue dans des tuyauteries de diam\u00e8tre suffisant pour permettre l'\u00e9coulement des vapeurs de carburant."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.1.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "6.1.2.3. Retour des vapeurs"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "b9Ab2C873db4",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Le syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs n\u00e9cessite la mise en place de dispositifs antiretour de flamme de part et d'autre de tout \u00e9l\u00e9ment susceptible de g\u00e9n\u00e9rer une ignition du m\u00e9lange gazeux."
                            },
                            {
                              "text": "Les dispositifs arr\u00eate-flamme (aussi appel\u00e9s antiretour de flamme) sont conformes \u00e0 la norme NF EN 12874 version juillet 2001, ou aux normes ou sp\u00e9cifications techniques ou aux proc\u00e9d\u00e9s de fabrication pr\u00e9vus dans les r\u00e9glementations d'un \u00c9tat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord instituant l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, assurant un niveau de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                            },
                            {
                              "text": "Le syst\u00e8me de d\u00e9pression et la connexion entre la sortie des vapeurs et le raccordement de l'\u00e9quipement \u00e0 la tuyauterie de retour des vapeurs de carburant vers le r\u00e9servoir, notamment, sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9l\u00e9ments susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer une ignition du m\u00e9lange gazeux. En outre, la ligne de d\u00e9potage et les lignes de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs sont \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9es comme des \u00e9l\u00e9ments susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer une ignition lorsque le carburant contient plus de 10 % d'\u00e9thanol."
                            },
                            {
                              "text": "Un organe de coupure est mis en place entre le distributeur de carburant et la tuyauterie de retour des vapeurs en vue de permettre que les op\u00e9rations de maintenance sur le syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs se d\u00e9roulent dans des conditions de s\u00e9curit\u00e9."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.1.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "6.1.2.4. Dispositifs arr\u00eate-flamme"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "CCE1DC05b6Eb",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Toute installation d'un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs ainsi que toute modification de ce syst\u00e8me sont conformes :"
                            },
                            {
                              "text": "-aux dispositions de l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou \u00e0 la norme NF EN 16321-1 version de novembre 2013 jusqu'au 20 ao\u00fbt 2016 inclus ;"
                            },
                            {
                              "text": "-\u00e0 la norme NF EN 16321-1 version de novembre 2013 \u00e0 compter du 21 ao\u00fbt 2016 ;"
                            },
                            {
                              "text": "Tout syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs en provenance des pays AELE parties contractantes de l'accord EEE :"
                            },
                            {
                              "text": "-conforme \u00e0 une r\u00e9glementation, norme nationale ou proc\u00e9d\u00e9 de fabrication dont l'application est permise dans l'un de ces Etats, et ;"
                            },
                            {
                              "text": "-assurant un niveau de s\u00e9curit\u00e9 et d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalent \u00e0 celui recherch\u00e9 dans l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, et ;"
                            },
                            {
                              "text": "-install\u00e9 jusqu'au 20 ao\u00fbt 2016 inclus ;"
                            },
                            {
                              "text": "est \u00e9galement reconnu."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.1.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "6.1.2.5. Conception des syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "71CA7e861FAf",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "L'exploitant s'assure du bon fonctionnement de son installation et fait r\u00e9aliser avant la mise en service du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs, apr\u00e8s toute r\u00e9paration du syst\u00e8me et ensuite au moins une fois tous les six mois, pour les installations ne disposant pas d'un syst\u00e8me de r\u00e9gulation \u00e9lectronique en boucle ferm\u00e9e et tous les trois ans pour les installations disposant d'un syst\u00e8me de r\u00e9gulation \u00e9lectronique en boucle ferm\u00e9e, un contr\u00f4le sur site par un organisme comp\u00e9tent et ind\u00e9pendant, conform\u00e9ment aux dispositions de l'annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 jusqu'au 20 ao\u00fbt 2016 inclus puis \u00e0 la norme NF EN 16321-2 version de novembre 2013 \u00e0 compter du 21 ao\u00fbt 2016. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques pendant un d\u00e9lai d'au moins six ans."
                            },
                            {
                              "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sentation du dernier certificat de contr\u00f4le de l'installation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.1.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "6.1.2.6. Maintenance du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "C93aaDD8CD68",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "A compter du 1er janvier 2012, un panneau ou autocollant indique la pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeur sur chaque distributeur de carburant de cat\u00e9gorie B ou \u00e0 proximit\u00e9 \u00e9quip\u00e9 d'un tel dispositif."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.1.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "6.1.2.7. Affichage"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "6.1.2. R\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs li\u00e9es au ravitaillement des v\u00e9hicules \u00e0 moteur"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "6.1. R\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ffDeb04Bebb0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lors de la distribution de carburant, le d\u00e9bit d'odeur des vapeurs \u00e9mises \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses ne d\u00e9passe pas les valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "HAUTEUR D'\u00c9MISSION\n(en m\u00e8tres)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "D\u00c9BIT D'ODEUR\n(en m3/h)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1 000 \u00d7 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 600 \u00d7 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 et plus"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "21 000 \u00d7 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "La mesure du d\u00e9bit d'odeur peut \u00eatre effectu\u00e9e, notamment \u00e0 la demande du pr\u00e9fet ou de l'inspection des installations class\u00e9es, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur si l'installation fait l'objet de plaintes relatives aux nuisances olfactives. Ces mesures sont r\u00e9alis\u00e9es au frais de l'exploitant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Odeurs"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air - Odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a90c51f709A0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets sont stock\u00e9s, trait\u00e9s, \u00e9limin\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation les concernant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b1CBa90E2Ac0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations habilit\u00e9es \u00e0 les recevoir dans des conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation en vigueur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration - Recyclage - Elimination"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ac17e12e8bf6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d'\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation des registres de d\u00e9claration d'\u00e9limination des d\u00e9chets et des bordereaux de suivi."
                    },
                    {
                      "text": "7.3."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Eba50Dc229F3",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. [*]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9FB9F7EF584E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.6. Br\u00fblage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b133ca6EA9c8",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7CcBf03Af265",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes (d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es au titre de la rubrique 1434 avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 augment\u00e9e de six mois), la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Niveau de bruit ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e (incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Emergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 7 heures\n\u00e0 22 heures, sauf dimanches\net jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Emergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respecte les valeurs limites ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es, des mesures de bruit sont r\u00e9alis\u00e9es, aux frais de l'exploitant, par une personne ou un organisme qualifi\u00e9 choisi apr\u00e8s accord de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9DADf2d14A3F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, hautparleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules - Engins de chantier"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "308Ccbec09B4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7 de la pr\u00e9sente annexe, et sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues au code de l'environnement, lorsqu'une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif, l'exploitant met en s\u00e9curit\u00e9 et remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger et inconv\u00e9nient. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Elles sont enlev\u00e9es, sauf en cas d'impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e, auquel cas elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l'affaissement du sol en surface."
                },
                {
                  "text": "[*] Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par la rubrique n\u00b0 1435, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "61Ded358ACbc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4bDd0908Ff9c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La conformit\u00e9 ne peut \u00eatre attest\u00e9e qu'\u00e0 un syst\u00e8me comprenant quatre types d'\u00e9quipements :"
                },
                {
                  "text": "- un pistolet de remplissage dont le syst\u00e8me de d\u00e9pression est ouvert \u00e0 l'atmosph\u00e8re ;"
                },
                {
                  "text": "- un flexible de type coaxial ou pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes afin de v\u00e9hiculer \u00e0 la fois le carburant et les vapeurs ;"
                },
                {
                  "text": "- un organe d\u00e9primog\u00e8ne permettant d'assister l'aspiration des vapeurs du r\u00e9servoir du v\u00e9hicule pour les transf\u00e9rer vers le r\u00e9servoir de la stations-service ;"
                },
                {
                  "text": "- un dispositif de r\u00e9gulation permettant de contr\u00f4ler le rapport entre le d\u00e9bit de vapeur aspir\u00e9e et le d\u00e9bit de carburant distribu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour tout changement de type de l'un de ces \u00e9quipements, l'ensemble du syst\u00e8me doit faire l'objet d'une nouvelle attestation de conformit\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4B56c30312aC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La conformit\u00e9 est attest\u00e9e par un laboratoire comp\u00e9tent et ind\u00e9pendant selon les m\u00e9thodes gravim\u00e9trique et volum\u00e9trique d\u00e9crites aux 3 et 4 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "01DE58aaE2Fd",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8B4D8ED7BB1B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La m\u00e9thode consiste \u00e0 comparer les \u00e9missions de base (la quantit\u00e9 de compos\u00e9s organiques volatils expuls\u00e9e de l'orifice du v\u00e9hicule lors d'un remplissage sans r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs) avec les \u00e9missions r\u00e9siduelles (quantit\u00e9 de compos\u00e9s organiques volatils expuls\u00e9e de l'orifice du v\u00e9hicule lors d'un remplissage avec r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs)."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions de base et r\u00e9siduelles sont d\u00e9termin\u00e9es en collectant les vapeurs de carburant gr\u00e2ce \u00e0 un dispositif canalisant tous les compos\u00e9s organiques volatils \u00e9mis vers un filtre \u00e0 charbon actif destin\u00e9 \u00e0 les absorber, et ce sans modification des conditions de pression dans le r\u00e9servoir. La modification de la masse du filtre correspond \u00e0 l'\u00e9mission de vapeurs expuls\u00e9es de l'orifice du v\u00e9hicule."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Description de la m\u00e9thode"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "765C274cb4fF",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "b4dbeaf4E2f8",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les \u00e9missions de base sont mesur\u00e9es lors d'un remplissage avec un pistolet \u00e9quip\u00e9 d'un embout pour essence sans plomb conforme \u00e0 la norme NF ISO 9158 et non \u00e9quip\u00e9 d'un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs."
                        },
                        {
                          "text": "Le pistolet \u00e9quip\u00e9 pour la r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs faisant partie du syst\u00e8me \u00e0 tester doit \u00eatre capable de d\u00e9livrer le carburant avec un d\u00e9bit \u00e9gal \u00e0 \u00b1 0,5 litre par minute \u00e0 celui du pistolet de r\u00e9f\u00e9rence d\u00e9fini ci-dessus."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.1. Caract\u00e9ristiques des pistolets de distribution"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c2D96dB1B151",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les essais sont r\u00e9alis\u00e9s avec du supercarburant sans plomb conforme \u00e0 la norme NF EN 228 qui n'a pas \u00e9t\u00e9 brass\u00e9 et qui est utilis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.2. Caract\u00e9ristiques du carburant utilis\u00e9"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0Da351ac0a0c",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les essais sont r\u00e9alis\u00e9s avec un r\u00e9servoir \u00e9talon repr\u00e9sentatif des v\u00e9hicules circulant sur le march\u00e9 fran\u00e7ais."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.2.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.3. R\u00e9servoir du v\u00e9hicule utilis\u00e9"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "33fc9Cf285E1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La temp\u00e9rature du carburant utilis\u00e9 pour r\u00e9aliser les essais est \u00e9gale \u00e0 15 \u00b1 3 \u00b0C."
                        },
                        {
                          "text": "La temp\u00e9rature ambiante est \u00e9gale \u00e0 15 \u00b1 5 \u00b0C."
                        },
                        {
                          "text": "La diff\u00e9rence maximale entre la temp\u00e9rature du carburant utilis\u00e9 et la temp\u00e9rature ambiante est dt = 5 \u00b0C."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.2.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.4. Conditions de temp\u00e9rature"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "AA14b366Fff1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La mise en service et le r\u00e9glage du syst\u00e8me sont effectu\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 ordonnatrice des essais."
                        },
                        {
                          "text": "Les caract\u00e9ristiques techniques du syst\u00e8me sont pr\u00e9cis\u00e9es, en particulier la valeur de d\u00e9bit maximal de distribution ainsi que la perte de charge maximale admise en aval de l'organe d\u00e9primog\u00e8ne."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.2.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.5. Pr\u00e9paration du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "DadbC2A5cefa",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Apr\u00e8s avoir \u00e9vacu\u00e9 le contenu de r\u00e9servoir \u00e9talon, un ravitaillement partiel est effectu\u00e9 \u00e0 environ 10 % du volume du r\u00e9servoir. Le bouchon du r\u00e9servoir est alors ferm\u00e9 jusqu'\u00e0 l'obtention d'un \u00e9quilibre thermique entre le carburant utilis\u00e9 et le r\u00e9servoir."
                        },
                        {
                          "text": "Cette op\u00e9ration est effectu\u00e9e avant chaque mesure, qu'il s'agisse d'\u00e9missions de base ou d'\u00e9missions r\u00e9siduelles, afin d'obtenir au d\u00e9but de la mesure une saturation en vapeurs reproductible dans le r\u00e9servoir \u00e9talon."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.6. Pr\u00e9paration du r\u00e9servoir \u00e9talon"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Conditions des essais"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6d2DF99F767F",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "6cfBffF76fC2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du syst\u00e8me est pr\u00e9alablement v\u00e9rifi\u00e9e selon la proc\u00e9dure d\u00e9crite \u00e0 l'annexe III, point 1."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.3.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.1. Etanch\u00e9it\u00e9 du syst\u00e8me"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "a7CCa6268EdE",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le pistolet de distribution est introduit le plus loin possible dans l'orifice de remplissage du r\u00e9servoir \u00e9talon, positionn\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 rester bloqu\u00e9 dans ce dernier. Le levier de man\u0153uvre reste bloqu\u00e9 pendant la dur\u00e9e de la mesure afin d'obtenir un d\u00e9bit constant."
                        },
                        {
                          "text": "La mesure des \u00e9missions de vapeurs s'effectue pendant le remplissage du r\u00e9servoir \u00e9talon jusqu'\u00e0 environ 90 % de son volume."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.3.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.2. D\u00e9roulement d'une mesure"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "79Ef206bF6B2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Afin de d\u00e9terminer des valeurs moyennes, il est effectu\u00e9 trois mesures massiques de chaque type d'\u00e9mission dans l'ordre suivant :"
                        },
                        {
                          "text": "- deux mesures massiques des \u00e9missions de base ;"
                        },
                        {
                          "text": "- trois mesures massiques des \u00e9missions r\u00e9siduelles ;"
                        },
                        {
                          "text": "- une mesure massique des \u00e9missions de base."
                        },
                        {
                          "text": "Cette proc\u00e9dure est effectu\u00e9e au d\u00e9bit maximal du pistolet de distribution, d'une part, et \u00e0 la moiti\u00e9 du d\u00e9bit maximal, d'autre part."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.3.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.3. D\u00e9roulement des essais"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Proc\u00e9dure des essais"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d3C9EB093dBa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le calcul du taux de r\u00e9cup\u00e9ration est effectu\u00e9 avec des valeurs moyennes, selon la formule :"
                    },
                    {
                      "text": "TR : (EB - ER / EB)"
                    },
                    {
                      "text": "Les abr\u00e9viations signifient :"
                    },
                    {
                      "text": "TR = taux de r\u00e9cup\u00e9ration ;"
                    },
                    {
                      "text": "EB = valeur moyenne des \u00e9missions de base (exprim\u00e9e en g/l) ;"
                    },
                    {
                      "text": "ER = valeur moyenne des \u00e9missions r\u00e9siduelles (exprim\u00e9e en g/l)."
                    },
                    {
                      "text": "Les taux de r\u00e9cup\u00e9ration d\u00e9termin\u00e9s au d\u00e9bit maximal et \u00e0 la moiti\u00e9 du d\u00e9bit maximal doivent \u00eatre sup\u00e9rieurs au taux fix\u00e9 au point 6.1 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les taux de r\u00e9cup\u00e9ration sont corrig\u00e9s lorsque le taux volum\u00e9trique TV d\u00e9termin\u00e9 au point 4 est sup\u00e9rieur \u00e0 100 %. Dans ce cas, on admet une saturation de 80 % pour le m\u00e9lange gazeux \u00e9mergeant de l'\u00e9vent du r\u00e9servoir de stockage. On obtient un taux de r\u00e9cup\u00e9ration corrig\u00e9 selon la formule :"
                    },
                    {
                      "text": "TR corrig\u00e9 = TR + (100 - TV) \u00d7 0,8"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. D\u00e9termination du taux de r\u00e9cup\u00e9ration"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode gravim\u00e9trique"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b2d659E578B3",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ed9Ac9c53BEb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La m\u00e9thode consiste \u00e0 comparer le d\u00e9bit de carburant distribu\u00e9 pendant un ravitaillement et le d\u00e9bit de m\u00e9lange de vapeurs-air r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 afin de v\u00e9rifier l'efficacit\u00e9 du syst\u00e8me de r\u00e9gulation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Description de la m\u00e9thode"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6bAAbaF8242f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositifs de mesure sont connect\u00e9s aux endroits appropri\u00e9s, en fonction de la technologie de l'organe d\u00e9primog\u00e8ne, pour d\u00e9terminer le volume de carburant distribu\u00e9 et le volume de m\u00e9lange vapeurs-air r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 (par exemple, le point de mesure est situ\u00e9 en amont dans le cas de pompe lubrifi\u00e9e \u00e0 l'huile)."
                    },
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es \u00e0 la perte de charge aval maximale admise pour le d\u00e9bit maximal, qui est indiqu\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 ordonnatrice des essais."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Conditions pr\u00e9paratoires des essais"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8Cb4cF8bbcDD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le calcul du taux volum\u00e9trique est effectu\u00e9 avec des valeurs moyennes, selon la formule :"
                    },
                    {
                      "text": "TV = V cov / Vessence"
                    },
                    {
                      "text": "Les abr\u00e9viations signifient :"
                    },
                    {
                      "text": "TV = taux volum\u00e9trique ;"
                    },
                    {
                      "text": "V cov = volume de compos\u00e9s organiques volatils r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "V carburant = volume de carburant distribu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les diff\u00e9rentes mesures sont effectu\u00e9es pendant la phase de mesure des \u00e9missions r\u00e9siduelles selon le d\u00e9roulement d\u00e9crit au 3.3."
                    },
                    {
                      "text": "Au d\u00e9bit de distribution maximal, le taux volum\u00e9trique doit \u00eatre compris entre 95 % et 105 %."
                    },
                    {
                      "text": "A la moiti\u00e9 du d\u00e9bit maximal, le taux volum\u00e9trique doit \u00eatre compris entre 90 % et 110 %."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Calcul du taux volum\u00e9trique"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "240253e1c8Ed",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des mesures sont \u00e9galement effectu\u00e9es avec une aspiration d'air \u00e0 la place des vapeurs de carburant selon la m\u00eame proc\u00e9dure, mais au d\u00e9bit maximal uniquement. Il sera d\u00e9termin\u00e9 un autre taux volum\u00e9trique qui permettra de calculer le facteur d'\u00e9quivalence K selon la formule :"
                    },
                    {
                      "text": "K = TV(air) / TV (essence)"
                    },
                    {
                      "text": "Ce facteur de correction est notifi\u00e9 afin de servir de r\u00e9f\u00e9rence pour les contr\u00f4les et la surveillance du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs sur site."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. D\u00e9termination du facteur d'\u00e9quivalences air/vapeurs"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. M\u00e9thode volum\u00e9trique"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe II - CONFORMIT\u00c9 DES SYST\u00c8MES DE R\u00c9CUP\u00c9RATION DES VAPEURS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6Cabaef43dAc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "87bEF5b08FF6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "De fa\u00e7on \u00e0 s'assurer que seules les vapeurs pr\u00e9lev\u00e9es au niveau du ou des orifices d'aspiration du pistolet sont prises en compte lors de la d\u00e9termination du taux volum\u00e9trique TV, la v\u00e9rification de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du syst\u00e8me est effectu\u00e9e pr\u00e9alablement au contr\u00f4le d\u00e9fini au point 2 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Cette v\u00e9rification permet d'\u00e9tablir :"
                },
                {
                  "text": "- qu'il n'existe aucune possibilit\u00e9 d'entr\u00e9e d'air entre le pistolet et l'organe d\u00e9primog\u00e8ne, d'un d\u00e9bit sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 % du d\u00e9bit maximum ;"
                },
                {
                  "text": "- qu'il n'existe aucune possibilit\u00e9 de sortie de vapeur entre la pompe et l'extr\u00e9mit\u00e9 de refoulement de l'installation, d'un d\u00e9bit sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 % du d\u00e9bit maximum ;"
                },
                {
                  "text": "- que la somme des deux d\u00e9bits de fuite pr\u00e9c\u00e9demment consid\u00e9r\u00e9s reste inf\u00e9rieure \u00e0 0,5 % du d\u00e9bit maximum, et ce quel que soit le nombre de pistolets associ\u00e9s \u00e0 l'organe d\u00e9primog\u00e8ne."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EF0Dc1ce7eAC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le contr\u00f4le est r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la m\u00e9thode volum\u00e9trique avec l'aspiration d'air d\u00e9crite au point 4.4 de l'annexe II."
                },
                {
                  "text": "Le taux volum\u00e9trique mesur\u00e9 au d\u00e9bit maximal avec l'aspiration d'air doit \u00eatre corrig\u00e9 du facteur d'\u00e9quivalence notifi\u00e9 dans l'attestation de conformit\u00e9 du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs."
                },
                {
                  "text": "Le taux volum\u00e9trique ainsi d\u00e9termin\u00e9 doit \u00eatre compris entre 90 % et 110 % au d\u00e9bit maximal de distribution."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III - CONTR\u00d4LE SUR SITE DES SYST\u00c8MES DE R\u00c9CUP\u00c9RATION DES VAPEURS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d0cE9a36fe6C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions des annexes I, II et III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes pr\u00e9c\u00e9demment d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es apr\u00e8s le 4 ao\u00fbt 2003 au titre de la rubrique 1434 de la nomenclature des installations class\u00e9es, au lendemain de sa date de publication, \u00e0 l'exception :"
            },
            {
              "text": "- des points 2.1.A (sauf premier alin\u00e9a), 2.1.B, 2.1.D et 6.1 qui font l'objet de modalit\u00e9s d'application explicit\u00e9es dans ces points ;"
            },
            {
              "text": "- du premier alin\u00e9a du point 2.1 et de l'alin\u00e9a 2 du point 4.2 qui ne sont pas applicables \u00e0 ces installations."
            },
            {
              "text": "Les dispositions des annexes I, II, III et IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations pr\u00e9c\u00e9demment d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es avant le 4 ao\u00fbt 2003 au titre de la rubrique 1434 de la nomenclature des installations class\u00e9es, au lendemain de sa date de publication, \u00e0 l'exception :"
            },
            {
              "text": "- des points 2.1.A, 2.1.B, 2.1.D, 4.9.3 et 6.1 qui font l'objet de modalit\u00e9s d'application explicit\u00e9es dans ces points ;"
            },
            {
              "text": "- des points 2.4.1 (alin\u00e9as 3 et suivants), 2.12 (premier alin\u00e9a) et 4.2 (alin\u00e9a 2) qui ne sont pas applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es avant le 4 ao\u00fbt 2003."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 15/04/10 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux stations-service soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 1435 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}