{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/33685",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": {
      "parameter": {
        "id": "date-d-declaration",
        "type": "DATE"
      },
      "strict": true,
      "target": "2015-01-01",
      "type": "LITTLER"
    },
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2798",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2798"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2014-12-03",
  "id": "JORFTEXT000029917403",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000029917403",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Ed4a4A752dE8",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique 2798 \u00ab Installation temporaire de transit de d\u00e9chets radioactifs issus d'un accident nucl\u00e9aire ou radiologique, \u00e0 l'exclusion des installations mentionn\u00e9es \u00e0 la rubrique 2719 \u00bb sont soumises aux dispositions de l'annexe I (1). Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations et des documents d'orientation et de planification approuv\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F4c7Ffbe64CD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement au 1er janvier 2015."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B48eB2A940Ed",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions de l'annexe I dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F8D4d876CC8A",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6DeAda0a1165",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4Af3Efc99BE1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ae721DAb0B74",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ce0BF5c66Fec",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5D45f7ab742F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les caract\u00e9ristiques (nature des radionucl\u00e9ides notamment), la quantit\u00e9 maximale des d\u00e9chets entrepos\u00e9s et la dur\u00e9e pr\u00e9visionnelle de l\u2019entreposage."
                },
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "251AE4DeDF94",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2f9Bfeb59Ecd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(D\u00e9cret n\u00b02015-1614 du 9 d\u00e9cembre 2015, article 16)"
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents, le bruit et les mesures radiologiques ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les documents pr\u00e9vus aux points 3.6, 4.6, 5.10, 7.5 ci-apr\u00e8s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019\u00e9valuation des risques et leurs mesures de r\u00e9duction ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les dispositions pr\u00e9vues en cas de sinistre."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection de l\u2019environnement sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cE1e6DDAEe7c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection de l\u2019environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es, les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aD9a9eCE1bc5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E6bfcd5cfcB2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation de l\u2019installation n\u2019exc\u00e8de pas trois ans \u00e0 compter de la date de la d\u00e9claration vis\u00e9e au 1.3 de la pr\u00e9sente annexe. Cette dur\u00e9e peut \u00eatre prolong\u00e9e de trois ans sur demande de l\u2019exploitant par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                },
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation cesse l\u2019activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant doit en informer le pr\u00e9fet au moins un mois avant l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l\u2019exploitant indique notamment les mesures de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site et de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R. 512-66-1 du code de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant pr\u00e9voit d\u00e8s l\u2019ouverture du site sa remise en \u00e9tat de sorte que le site soit restaur\u00e9 au niveau de ce qu\u2019il \u00e9tait avant son utilisation comme installation temporaire de transit ou d\u2019entreposage."
                },
                {
                  "text": "Une \u00e9valuation du bruit de fond, notamment du bruit de fond radiologique, est r\u00e9alis\u00e9e pour \u00eatre utilis\u00e9e comme valeur de r\u00e9f\u00e9rence."
                },
                {
                  "text": "Il met en s\u00e9curit\u00e9 le site d\u00e8s la fin d\u2019exploitation (sol, sous-sol, chemins d\u2019acc\u00e8s, v\u00e9g\u00e9tation environnante, am\u00e9nagements ant\u00e9rieurs aux op\u00e9rations de lutte antipollution), de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger. Les \u00e9tapes de remise en \u00e9tat sont les suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- un diagnostic est r\u00e9alis\u00e9 par un organisme tiers, comportant :"
                },
                {
                  "text": "\t- une cartographie de la pollution (physico-chimique, biologique et radiologique) \u00e9ventuelle du site (\u00e9tendue, profondeur, teneurs) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le cas \u00e9ch\u00e9ant, une proposition de travaux de d\u00e9pollution \u00e0 effectuer avec les seuils \u00e0 atteindre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un d\u00e9montage des \u00e9quipements et l\u2019enl\u00e8vement des structures et mat\u00e9riaux apport\u00e9s ou mis en place sur le site. Les \u00e9quipements, structures et mat\u00e9riaux ainsi d\u00e9mont\u00e9s et enlev\u00e9s sont d\u00e9pollu\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s en tant que d\u00e9chets dans des fili\u00e8res adapt\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un nettoyage (d\u00e9capage, extraction le cas \u00e9ch\u00e9ant) doit permettre d\u2019\u00e9liminer toutes les couches pollu\u00e9es et les poches d\u2019accumulation."
                },
                {
                  "text": "Cette remise en \u00e9tat intervient pour les zones de transit et les installations d\u2019entreposage sous un an maximum et le nettoyage est r\u00e9alis\u00e9 d\u00e8s la fermeture des chantiers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.8. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "00cEA5F3BA3C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "74f6188b0C6c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est localis\u00e9e en dehors des zones sensibles : notamment les captages d\u2019eau potable et les p\u00e9rim\u00e8tres de protection les d\u00e9limitant, les zones inondables/submersibles, les zones d\u2019int\u00e9r\u00eat environnemental, notamment Natura 2000. L\u2019exploitant utilise dans la mesure du possible les opportunit\u00e9s d\u00e9j\u00e0 en place telles que les installations de stockage ou de traitement de d\u00e9chets existantes."
                },
                {
                  "text": "Elle est situ\u00e9e au minimum \u00e0 100 m\u00e8tres de locaux occup\u00e9s par des tiers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d\u2019implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1ba4D9B93F03",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des r\u00e8gles appropri\u00e9es sont mises en places afin de garantir le confinement des substances radioactives."
                },
                {
                  "text": "Le conditionnement des d\u00e9chets est assur\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 garantir la possibilit\u00e9 de leur reprise, notamment \u00e0 l\u2019issue de leur p\u00e9riode d\u2019entreposage sur l\u2019installation. Il existe toujours entre l\u2019environnement et les substances radioactives au moins une barri\u00e8re passive de confinement."
                },
                {
                  "text": "Les barri\u00e8res de confinement font l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le p\u00e9riodique par l\u2019exploitant, dont la fr\u00e9quence est au moins annuelle. Ce contr\u00f4le a pour objectif de v\u00e9rifier le bon fonctionnement des barri\u00e8res de confinement. Les r\u00e9sultats de ce contr\u00f4le sont archiv\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Confinement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ed0Ae7d3a141",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ab476daF090e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "2.4.1. [*]"
                },
                {
                  "text": "\t2.4.2. [*]"
                },
                {
                  "text": "\t2.4.3. [*]"
                },
                {
                  "text": "\t2.4.4. [*]"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BdcdB421FBc3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation doit \u00eatre accessible pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9bC7CFEd41a0",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AbDE1Bab39Fa",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bff8Ed664A44",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DfEB843aE88e",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dcd7228EFcA2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des zones de transit, des locaux d\u2019entreposage, des zones de manipulation des d\u00e9chets radioactifs ou des substances dangereuses ou radioactives susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol doit \u00eatre \u00e9tanche, d\u00e9contaminable, A1 (incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les substances r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent s\u00e9pare l\u2019installation de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres aires ou locaux. Les substances recueillies sont, de pr\u00e9f\u00e9rence, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d\u2019impossibilit\u00e9, trait\u00e9es. Les conditions de collecte sont telles qu\u2019elles n\u2019entra\u00eenent pas de risque d\u2019inflammation ou d\u2019explosion."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fa29a5e426bB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout entreposage de substances liquides susceptible de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\t50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s\u2019applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Les capacit\u00e9s de r\u00e9tentions sont recouvertes d\u2019un rev\u00eatement ais\u00e9ment d\u00e9contaminable."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les r\u00e9tentions sont \u00e0 l\u2019air libre, elles sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s\u2019y versant."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et, pour les entreposages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. L\u2019entreposage sous le niveau du sol n\u2019est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s. L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                },
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019entreposage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients, si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale, ou 50 % dans le cas de liquides inflammables (\u00e0 l\u2019exception des lubrifiants), avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d\u2019obturation, qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des substances susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux substances qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l\u2019action physique ou chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d\u2019obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du ou des r\u00e9servoirs associ\u00e9s doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                },
                {
                  "text": "Les substances r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es en cas d\u2019accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9es que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9es comme les d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.11. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5a4F6f020AEB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositifs visibles et facilement accessibles permettant l\u2019obturation des r\u00e9seaux d\u2019\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s afin de pr\u00e9venir les \u00e9coulement non pr\u00e9vus dans l\u2019environnement de substances liquides radioactives ou dangereuses, y compris celles susceptibles de r\u00e9sulter de la lutte contre un sinistre \u00e9ventuel, et de les r\u00e9cup\u00e9rer. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en oeuvre de ces dispositifs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.12.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.12. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FdB1c705fE76",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019installation est con\u00e7ue et exploit\u00e9e afin de pr\u00e9venir toute diss\u00e9mination de substances radioactives dans l\u2019air, l\u2019eau ou le sol et de limiter les risques d\u2019exposition interne et externe li\u00e9s aux rayonnements ionisants."
            },
            {
              "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour qu\u2019en fonctionnement normal, la dose efficace ajout\u00e9e du fait de l\u2019exploitation susceptible d\u2019\u00eatre re\u00e7ue par les personnes soit aussi faible que raisonnablement possible et qu\u2019elle ne puisse pas conduire \u00e0 d\u00e9passer la limite fix\u00e9e \u00e0 l\u2019article R. 1333-8 du code de la sant\u00e9 publique. Ces dispositions sont formalis\u00e9es dans un document tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection de l\u2019environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aeeb948A10Ca",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou entrepos\u00e9s dans l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Des appareils sont disponibles dans l\u2019installation pour r\u00e9aliser les contr\u00f4les pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. En particulier, des appareils portatifs de contr\u00f4le des niveaux de radioactivit\u00e9s (d\u00e9bit de dose, contamination surfacique) sont disponibles en nombre suffisant. Ils sont r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9talonn\u00e9s et sont adapt\u00e9s aux substances radioactives mises en oeuvre."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9quipements sont utilis\u00e9s par du personnel form\u00e9 \u00e0 cet effet."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes et les moyens de pr\u00e9l\u00e8vements et d\u2019analyses doivent tenir compte de l\u2019\u00e9tat de l\u2019\u00e9volution de la normalisation et des exigences r\u00e9glementaires sur les contr\u00f4les impos\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0A2e8bbf526A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement ne doivent pas avoir un acc\u00e8s libre aux installations."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation ou l\u2019\u00e9tablissement est cl\u00f4tur\u00e9 sur tout son p\u00e9rim\u00e8tre par un grillage ou dispositif \u00e9quivalent d\u2019une hauteur minimale de 2 m."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5D6eC7e6e4Ea",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant garde \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre l\u2019origine, la nature et les risques des substances radioactives et dangereuses pr\u00e9sentes dans l\u2019installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. Il prend les dispositions n\u00e9cessaires pour respecter les pr\u00e9conisations desdites fiches (compatibilit\u00e9 des produits, entreposage, emploi, lutte contre l\u2019incendie)."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages doivent porter, en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles, le nom des produits et, s\u2019il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage des substances et m\u00e9langes chimiques dangereux."
                },
                {
                  "text": "Les contenants des d\u00e9chets sont \u00e9tiquet\u00e9s et portent, en caract\u00e8res lisibles, dans la mesure du possible :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature des d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les symboles de radioactivit\u00e9 pour les d\u00e9chets radioactifs ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019activit\u00e9 des d\u00e9chets et les principaux radionucl\u00e9ides contribuant \u00e0 l\u2019activit\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le d\u00e9bit \u00e9quivalent de dose."
                },
                {
                  "text": "A d\u00e9faut, l\u2019\u00e9tiquetage devra comporter la mention : \u00ab \u00e0 caract\u00e9riser \u00bb."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets conditionn\u00e9s ne comportant plus d\u2019\u00e9tiquette lisible sont g\u00e9r\u00e9s comme des d\u00e9chets radioactifs en l\u2019absence de caract\u00e9risation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits et des d\u00e9chets ? \u00e9tiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E9F245cA90aF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est maintenue propre et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9e, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Dans les zones \u00e0 risque de contamination, un contr\u00f4le radiologique (alpha global, b\u00eata global) des eaux de lavage et des poussi\u00e8res est r\u00e9alis\u00e9 semestriellement. En cas de r\u00e9sultats sup\u00e9rieurs \u00e0 deux fois le bruit de fond, l\u2019exploitant r\u00e9alise une spectrom\u00e9trie de l\u2019\u00e9chantillon mesur\u00e9. Il d\u00e9termine l\u2019origine des substances radioactives et prend, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des mesures adapt\u00e9es pour pr\u00e9venir la diss\u00e9mination de substance radioactive."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EEba0Ae85F85",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8Dd9deEAD31C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien...) font l\u2019objet de consignes d\u2019exploitation \u00e9crites."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la tenue d\u2019un cahier d\u2019exploitation consignant tous les mouvements et \u00e9v\u00e8nements ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions de manutention et d\u2019entreposage des produits et des d\u00e9chets, notamment la dur\u00e9e d\u2019entreposage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions permettant d\u2019assurer la reprise des d\u00e9chets entrepos\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les modalit\u00e9s de tenue des registres d\u2019entr\u00e9e-sortie des d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les dispositions retenues en mati\u00e8re de surveillance de l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. Consignes d\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cece5001DAEf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9tablissement dispose de r\u00e9serves suffisantes de produits ou mati\u00e8res consommables utilis\u00e9s de mani\u00e8re courante ou occasionnelle pour assurer la protection de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7. R\u00e9serves de produits ou mati\u00e8res consommables"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cf9953EecBB8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets admissibles sont les d\u00e9chets issus d\u2019accidents nucl\u00e9aires ou radiologiques. Tout autre d\u00e9chet qui n\u2019est pas g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019accident lui-m\u00eame est interdit. Un affichage des d\u00e9chets pris en charge par l\u2019installation est visible \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.8. D\u00e9chets accept\u00e9s et proc\u00e9dure d\u2019admission"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation ? entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "37aF15fdcb5F",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9aeA44BdfeaF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l\u2019installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des substances entrepos\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l\u2019environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant dispose d\u2019un plan g\u00e9n\u00e9ral des installations indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "64dE0A6b1be0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019installation et du lieu d\u2019utilisation. Ces mat\u00e9riels sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BFd3bD51eB31",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un ou de plusieurs appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux...) publics ou priv\u00e9s, dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou de points d\u2019eau, bassins, citernes, etc., d\u2019une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de plans des lieux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours, avec une description des dangers pour chaque zone identifi\u00e9e sur les plans."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le site comprend des locaux correspondant \u00e0 des zones d\u2019entreposage de d\u00e9chets vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ces derniers sont \u00e9quip\u00e9s, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles."
                },
                {
                  "text": "Les agents d\u2019extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un syst\u00e8me d\u2019alarme incendie."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Moyens de lutte contre l\u2019incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dE30a0bB3638",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fc7f24ABAcbf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation recens\u00e9es \u00e0 l\u2019article 4.1, les travaux de r\u00e9paration ou d\u2019am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s \u00e9laboration d\u2019un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- la d\u00e9finition des phases d\u2019activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d\u2019entretien ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d\u2019urgence ;"
                },
                {
                  "text": "\t- lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l\u2019organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli sur la base d\u2019une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l\u2019exploitant ou par une personne qu\u2019il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l\u2019exploitant et l\u2019entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu\u2019ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l\u2019\u00e9laboration du plan de pr\u00e9vention d\u00e9fini aux articles R. 4512-6 et suivants du code du travail, lorsque ce plan est exig\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation, vis\u00e9es au point 4.1, pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l\u2019activit\u00e9. Elle fait l\u2019objet d\u2019un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l\u2019inspection de l\u2019environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Permis de travaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0ECA56c26891",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 \u00ab incendie \u00bb et \u00ab atmosph\u00e8res explosives \u00bb ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation du \u00ab permis de travaux \u00bb pour les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides, etc.) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances radioactives ou dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.6 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec la manutention et l\u2019entreposage de substances radioactives ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte, avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, ainsi que les moyens \u00e0 mettre en oeuvre en cas d\u2019accident (notamment les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les modalit\u00e9s de mise en oeuvre des dispositifs d\u2019isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 2.12 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection de l\u2019environnement sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ce47e94bbb3B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4EbDe647baE6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les conditions de pr\u00e9l\u00e8vements et de rejets li\u00e9es au fonctionnement de l\u2019installation sont compatibles avec les objectifs du SDAGE et les documents de planification associ\u00e9s le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Compatibilit\u00e9 avec le sch\u00e9ma directeur d\u2019am\u00e9nagement et de gestion des eaux (SDAGE)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D7e7fcf129d3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les ouvrages et \u00e9quipements n\u00e9cessaires au fonctionnement de l\u2019installation class\u00e9e et vis\u00e9s par la nomenclature eau (IOTA) sont inf\u00e9rieurs au seuil de l\u2019autorisation. Ces ouvrages et \u00e9quipements ne sont soumis qu\u2019aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "En cas de forage, si le volume pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 m3/an, les dispositions prises pour l\u2019implantation, l\u2019exploitation, le suivi, la surveillance et la mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat de l\u2019ouvrage sont conformes aux dispositions indiqu\u00e9es dans l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements soumis \u00e0 d\u00e9claration au titre de la rubrique 1.1.2.0 en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Connexit\u00e9 avec des ouvrages soumis \u00e0 la nomenclature eau en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l\u2019environnement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D27aDdaa46c6",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bC10F40Ccdfb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d\u2019isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires d\u2019entreposage et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs de traitement ad\u00e9quat permettant de traiter les polluants en pr\u00e9sence."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs de traitement sont conformes \u00e0 la norme NF P 16-442 (version 2007) ou \u00e0 touteautre norme europ\u00e9enne ou internationale \u00e9quivalente. Ces \u00e9quipements sont contr\u00f4l\u00e9s et vidang\u00e9s (hydrocarbures et boues) r\u00e9guli\u00e8rement."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires doivent \u00eatre en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d\u2019\u00e9chantillons et l\u2019installation d\u2019un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DEd83B8F2a2A",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eecb8dC5B54a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects de substances radioactives d\u2019origine anthropique sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f49AEcd3FB2B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                },
                {
                  "text": "5.8. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                },
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu\u2019il ne puisse pas y avoir en cas d\u2019accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de substances radioactives ou dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. L\u2019\u00e9vacuation des effluents recueillis selon les dispositions du point 2.11 se fait soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.6 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7aF3F0BA1f3A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fF1beb51a8Fd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques des \u00e9missions des polluants, lui permettant d\u2019intervenir en cas de fonctionnement anormal des installations."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant s\u2019assure, par des m\u00e9thodes garantissant un seuil de d\u00e9cision inf\u00e9rieur \u00e0 0,5 Bq/l en b\u00eata global, que les r\u00e9seaux des eaux us\u00e9es et d\u2019eau pluviale ne pr\u00e9sentent pas d\u2019activit\u00e9 volumique d\u2019origine artificielle sup\u00e9rieure au seuil de d\u00e9cision de ladite m\u00e9thode. L\u2019exploitant s\u2019assure que l\u2019activit\u00e9 du tritium et des \u00e9metteurs alpha dans les r\u00e9seaux des eaux us\u00e9es et d\u2019eau pluviale du site reste du m\u00eame ordre de grandeur que dans le milieu environnemental."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l\u2019installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.10. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4614Bd0CC86e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6c7Ca0Bf7CeE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d\u2019orifices obturables et accessibles (conformes aux dispositions de la norme NF X44-052) aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d\u2019analyse ou de mesure. Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air frais et ne doit pas comporter d\u2019obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois...). Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite, sauf autorisation explicite de l\u2019inspection de l\u2019environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites exprim\u00e9es en concentration."
                },
                {
                  "text": "Si la circulation d\u2019engins ou de v\u00e9hicules dans l\u2019enceinte de l\u2019installation entra\u00eene de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res, l\u2019exploitant prend les dispositions utiles pour limiter celles-ci."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ce14c7Ff7856",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "6.2.1. [*]"
                },
                {
                  "text": "6.2.2. [*]"
                },
                {
                  "text": "6.2.3. [*]"
                },
                {
                  "text": "6.2.4. [*]"
                },
                {
                  "text": "6.2.5. [*]"
                },
                {
                  "text": "6.3. [*]"
                },
                {
                  "text": "6.3.1. [*]"
                },
                {
                  "text": "6.3.2. [*]"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2. [*]"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air - odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bED6a9Cb2cDe",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CABCafA9f3f0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant organise le transit, le regroupement et le transport des d\u00e9chets dans le respect des objectifs et des plans de gestion des d\u00e9chets applicables institu\u00e9s par le code de l\u2019environnement. Il organise le traitement et le transport des d\u00e9chets radioactifs dans le respect du plan national de gestion des mati\u00e8res et d\u00e9chets radioactifs et du d\u00e9cret mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 542-1-2 du m\u00eame code."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant organise la gestion des d\u00e9chets sortants dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s aux articles L. 511-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations de destination disposent des autorisations, enregistrements ou d\u00e9clarations et agr\u00e9ments n\u00e9cessaires."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9vacuation des d\u00e9chets se fait r\u00e9guli\u00e8rement pour \u00e9viter l\u2019engorgement du site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. Gestion"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "75F848cb13fE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d\u2019\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4le des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AeEdF994DAcF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation sont g\u00e9r\u00e9s selon les m\u00eames modalit\u00e9s que celles mises en oeuvre pour les d\u00e9chets re\u00e7us sur le site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. D\u00e9chets produits par l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b9138C58fE4C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets non radioactifs font syst\u00e9matiquement l\u2019objet d\u2019une proc\u00e9dure de d\u00e9tection de la radioactivit\u00e9. Une proc\u00e9dure d\u2019information en cas de d\u00e9clenchement d\u2019une alarme est \u00e9tablie et port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets non radioactifs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C9bA1C9c1CCD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour des registres o\u00f9 sont consign\u00e9es toutes les quantit\u00e9s de d\u00e9chets entrant, pr\u00e9sents sur l\u2019installation et sortant du site."
                },
                {
                  "text": "En plus des informations pr\u00e9vues par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 fixant le contenu des registres mentionn\u00e9s aux articles R. 541-43 et R. 541-46 du code de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Le registre des d\u00e9chets contient a minima les informations suivantes :"
                },
                {
                  "text": "1. R\u00e9ception :"
                },
                {
                  "text": "\t- la d\u00e9signation du d\u00e9chet ;"
                },
                {
                  "text": "\t-la nature physico-chimique, radiologique, biologique du d\u00e9chet ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le tonnage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la provenance ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro du ou des bordereaux de suivi des d\u00e9chets entrants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la date et l\u2019heure de r\u00e9ception ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identit\u00e9 du transporteur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro d\u2019immatriculation du v\u00e9hicule."
                },
                {
                  "text": "Si les d\u00e9chets ont \u00e9t\u00e9 caract\u00e9ris\u00e9s, les informations compl\u00e9mentaires suivantes sont port\u00e9es sur le registre :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019activit\u00e9 des d\u00e9chets et les principaux radionucl\u00e9ides contribuant \u00e0 l\u2019activit\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le d\u00e9bit \u00e9quivalent de dose."
                },
                {
                  "text": "2. D\u00e9chets pr\u00e9sents sur l\u2019installation :"
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 jour un registre lui permettant de conna\u00eetre, \u00e0 tout moment, l\u2019inventaire et la localisation des d\u00e9chets pr\u00e9sents sur l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "3. Exp\u00e9dition :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature physico-chimique, radiologique, biologique du d\u00e9chet ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le tonnage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019activit\u00e9 des d\u00e9chets et les principaux radionucl\u00e9ides contribuant \u00e0 l\u2019activit\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le d\u00e9bit \u00e9quivalent de dose ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le destinataire ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro du ou des bordereaux de suivi des d\u00e9chets sortants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la date et l\u2019heure de r\u00e9ception ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identit\u00e9 du transporteur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019op\u00e9ration de traitement qui va \u00eatre op\u00e9r\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. Registres"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e5dE74BEe0C6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FD21Cb2eaF9A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c5e4c7f8cf8e",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eb07cA3Ef9Ff",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, hautparleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules - engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7FD939449583",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8a9deaECBA01",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "[*] Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par la rubrique 2798, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. [*]"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B573e7120732",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "[*]"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe II"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8e11E6101e1A",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "[*]"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C0AADF2aF01f",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "[*]"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe IV",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe IV"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7A00c023696e",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "[*]"
        },
        {
          "text": "  /#content-area "
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe V",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe V"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 03/12/14 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique 2798"
  },
  "visa": []
}