{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/42632",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "3",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2210",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [
        "3"
      ],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2210"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2019-10-30",
  "id": "JORFTEXT000039397758",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000039397758",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "BDBb48A1daa9",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BECbeeA3c195",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2210-3 de la nomenclature des installations class\u00e9es sont soumises aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les dispositions sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique aux installations d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter de la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "969cd69E3BB1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9fet peut, en application de l'article L. 512-10 du code de l'environnement et dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement, adapter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux circonstances locales, installation par installation, les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2 - Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BbdB2fe5D207",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "\u00ab Installation \u00bb : les dispositifs d'abattoirs mobiles dans lesquels se d\u00e9roulent une partie ou l'ensemble des op\u00e9rations de r\u00e9ception et d'abattage des animaux ainsi que de refroidissement et de conservation des viandes, y compris leurs annexes."
            },
            {
              "text": "\u00ab Annexes \u00bb : tout dispositif n\u00e9cessaire \u00e0 l'activit\u00e9 utilis\u00e9 notamment pour :"
            },
            {
              "text": "- l'entreposage des cadavres, sous-produits animaux et issues non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine y compris des cuirs ;"
            },
            {
              "text": "- l'entreposage des d\u00e9jections (lisier, fumier, contenu de l'appareil digestif) ;"
            },
            {
              "text": "- le stationnement des v\u00e9hicules de transport des animaux et des viandes ;"
            },
            {
              "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant le pr\u00e9traitement des effluents ;"
            },
            {
              "text": "- la manipulation, le conditionnement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la transformation des sous-produits animaux dont la destruction n'est pas r\u00e9glementairement obligatoire."
            },
            {
              "text": "\u00ab Sous-produits animaux \u00bb : cadavres ou parties d'animaux, les produits d'origine animale ou d'autres produits obtenus \u00e0 partir d'animaux, qui ne sont pas destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine, au sens de la d\u00e9finition du r\u00e8glement CE 1069/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 21 octobre 2009."
            },
            {
              "text": "\u00ab Niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant \u00bb : conventionnellement, le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population."
            },
            {
              "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
            },
            {
              "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
            },
            {
              "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
            },
            {
              "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
            },
            {
              "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3 - D\u00e9finitions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a5bAb03A6f3a",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux \u00e9l\u00e9ments joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4 - Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9EF5f953BFC7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "- la preuve du d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
            },
            {
              "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5 - Dossier installation class\u00e9e"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B3BAaE2FeA3b",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C6d815adDCCc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance minimale :"
            },
            {
              "text": "- de 35 m des puits et forages, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux, que les eaux soient destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable ou \u00e0 l'arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res, des rivages et des berges des cours d'eau ;"
            },
            {
              "text": "- de 50 m des habitations et des locaux habituellement occup\u00e9s par des tiers (les propri\u00e9taires des animaux \u00e9lev\u00e9s ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme des tiers) ; les installations relevant de la rubrique 2221 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ne sont pas concern\u00e9es par cette distance ;"
            },
            {
              "text": "- de 50 m des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers, des stades ou des terrains de camping agr\u00e9\u00e9s, des lieux publics de baignade, des plages."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6 - R\u00e8gles d'implantation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "abBA37Dd42D1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es, entretenues et v\u00e9rifi\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7 - Installations \u00e9lectriques"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Implantation - am\u00e9nagement"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "CfF2B3dB0F1e",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a9fc2FaAEA3A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8 - Surveillance de l'exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "43Ce9fF66Faa",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation et n'exc\u00e8de pas 5 L par contenant et 100 L au total. Le liquide inflammable contenu dans le r\u00e9servoir du v\u00e9hicule tracteur et des groupes \u00e9lectrog\u00e8nes \u00e9ventuels n'est pas concern\u00e9."
            },
            {
              "text": "L'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. Il prend les dispositions n\u00e9cessaires pour respecter les pr\u00e9conisations desdites fiches."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9 - Gestion des produits"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B304353C66a1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes les op\u00e9rations d'abattage sont r\u00e9alis\u00e9es dans des installations \u00e9tanches permettant la r\u00e9cup\u00e9ration int\u00e9grale de tous les sous-produits, effluents et d\u00e9chets susceptibles d'\u00eatre produits."
            },
            {
              "text": "Le sol des aires de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 10",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 10 - Abattage"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Exploitation"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ABD6b9eDAc2b",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F2CA6Fb5a208",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
            },
            {
              "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
            },
            {
              "text": "Ces installations sont con\u00e7ues, install\u00e9es et entretenues r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11 - Moyens de lutte contre l'incendie"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Risques"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dCC4C5f87bbb",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AcA793ca8eAc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 12",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b3B8cebcbcA0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. La quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e est inf\u00e9rieure \u00e0 8 m3/h."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau destin\u00e9 \u00e0 la consommation humaine est muni d'un dispositif de protection visant \u00e0 pr\u00e9venir d'\u00e9ventuelles contaminations par le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12 5.1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1.2. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 12 - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FD2F0Db2829D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau. La r\u00e9frig\u00e9ration des carcasses par immersion n'est pas autoris\u00e9e dans l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 13",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 13 - Consommation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C10CABC6Af3E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Tous les effluents g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'activit\u00e9, ainsi que les eaux r\u00e9sultant du nettoyage des installations et des annexes sont collect\u00e9s, confin\u00e9s et \u00e9limin\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur du site dans des installations appropri\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 14",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 14 - R\u00e9seau de collecte"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8eCaC6550CeF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La quantit\u00e9 d'effluents collect\u00e9s est mesur\u00e9e journellement ou \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d'un bilan mati\u00e8re sur l'eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 15",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 15 - Mesure des volumes rejet\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4aCf5f5eFbec",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs ou indirects m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration des effluents industriels sont interdits sur le site."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 16",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 16 - Interdiction de rejets"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9EaD7Ad12e31",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c3c67cE902f3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter \u00e0 la source et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d'analyse ou de mesure."
            },
            {
              "text": "La dilution des effluents est interdite."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 17",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 17 - Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E2552C426e9a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 18",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7a46495fdc80",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations pouvant d\u00e9gager des \u00e9missions d'odeurs sont am\u00e9nag\u00e9s dans des espaces confin\u00e9s et si besoin ventil\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit d'odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses, ne d\u00e9passe pas les valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHauteur d'\u00e9mission (en m)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nD\u00e9bit d'odeur (en uoE /h)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n3,6 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n21 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n20"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n180 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n30"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n720 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n50"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n3 600 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n80"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n18 000 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n36 000 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Le niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Le d\u00e9bit d'odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
                },
                {
                  "text": "Que les compos\u00e9s soient sous forme gazeuse, particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions de pr\u00e9l\u00e8vement, d'\u00e9chantillonnage et d'analyse doivent \u00eatre fiables et reproductibles. Le respect de la norme NF X44-052 est pr\u00e9sum\u00e9 r\u00e9pondre \u00e0 ces deux obligations."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d'une demi-heure, dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas d'impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l'activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d'effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18 e)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "e) Odeurs"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 18 - Valeurs limites et conditions de rejet"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Air - odeurs"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "D54EFDaeaf6c",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e13af9bAb942",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Tous les sous-produits et d\u00e9chets produits par l'installation sont entrepos\u00e9s dans des contenants \u00e9tanches et dans des conditions pr\u00e9venant toute d\u00e9gradation qui remettrait en cause leur valorisation ou \u00e9limination appropri\u00e9e."
            },
            {
              "text": "Les effluents collect\u00e9s et confin\u00e9s sur place sont transport\u00e9s hors site chaque jour dans des installations d\u00fbment appropri\u00e9es pour leur traitement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 19",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 19 - Gestion des sous-produits et des d\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C4c0b6dd513E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux est interdit sur le site."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 20",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 20 - Br\u00fblage"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : Sous-produits et d\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6Ab293AaA4a8",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F8cF2cCBDFcE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nNiveau de bruit ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nEmergence admissible pour la p\u00e9riode\nallant de 7 h \u00e0 22 h,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nEmergence admissible pour la p\u00e9riode\nallant de 22 h \u00e0 7 h, ainsi que les dimanches\net jours f\u00e9ri\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nsup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nsup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 dans laquelle les animaux sont abattus ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
            },
            {
              "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 21",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 21 - Valeurs limites de bruit"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Bruit et vibrations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dBCc41BAE171",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "102BD8cEdE1b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 22",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 22 - Ex\u00e9cution"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 30/10/19 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de la d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2210-3 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 21 octobre 2009 \u00e9tablissant des r\u00e8gles sanitaires applicables aux sous-produits animaux et produits d\u00e9riv\u00e9s non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine et abrogeant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1774/2002 (r\u00e8glement relatif aux sous-produits animaux) ;"
    },
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement (UE) 142/2011 de la Commission du 25 f\u00e9vrier 2011 portant application du r\u00e8glement n\u00b0 1069/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 21 octobre 2009 \u00e9tablissant des r\u00e8gles sanitaires applicables aux sous-produits animaux et produits d\u00e9riv\u00e9s non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine et portant application de la directive 97/78/CE du Conseil en ce qui concerne certains \u00e9chantillons et articles exempt\u00e9s des contr\u00f4les v\u00e9t\u00e9rinaires effectu\u00e9s aux fronti\u00e8res en vertu de cette directive ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, et notamment le titre Ier du livre V ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des ministres int\u00e9ress\u00e9s ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 125,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 30 avril 2019 au 22 mai 2019, en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques du 28 mai 2019,"
    }
  ]
}