{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5245",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "2730",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2730"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2003-02-12",
  "id": "JORFTEXT000000419523",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000419523",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F3C25cD4c8c6",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 2730 de la nomenclature."
        },
        {
          "text": "Il s'applique notamment aux installations assurant le traitement par lavage, s\u00e9chage et \u00e9tuvage des plumes et duvets neufs et / ou des plumes et duvets de r\u00e9cup\u00e9ration."
        },
        {
          "text": "Il ne s'applique pas aux installations de compostage de sous-produits animaux, r\u00e9glement\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 22 avril 2008 fixant les r\u00e8gles techniques auxquelles doivent satisfaire les installations de compostage ou de stabilisation biologique a\u00e9robie soumises \u00e0 autorisation en application du titre Ier du livre V du code de l'environnement."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent sans pr\u00e9judice des mesures plus restrictives prises au titre d'autres r\u00e9glementations, notamment en application du livre II du titre II du code rural."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent aux arr\u00eat\u00e9s d'autorisation des installations class\u00e9es nouvelles et existantes selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies au chapitre VIII."
        },
        {
          "text": "L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation d'une installation peut fixer, en tant que de besoin, des dispositions plus s\u00e9v\u00e8res que celles prescrites dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "38EfA4eE0BAb",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9A0D8A7AbAFF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par installation :"
            },
            {
              "text": "- les b\u00e2timents dans lesquels se d\u00e9roulent les op\u00e9rations de r\u00e9ception ou de traitement des mati\u00e8res premi\u00e8res, y compris la d\u00e9pouille le cas \u00e9ch\u00e9ant ;"
            },
            {
              "text": "- les annexes : hangars de stockage des mati\u00e8res issues du traitement (farines et peaux notamment), dispositifs de stockage et de traitement des effluents, stations de lavage des camions servant au transport des sous-produits d'origine animale, biofiltre."
            },
            {
              "text": "On entend par traitement par d\u00e9shydratation un traitement thermique sous pression permettant d'obtenir des farines."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bBBACfd6B179",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation doit \u00eatre implant\u00e9e :"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 au moins 200 m\u00e8tres des habitations occup\u00e9es par des tiers ou des locaux habituellement occup\u00e9s par des tiers, des stades ou des terrains de camping agr\u00e9\u00e9s (\u00e0 l'exception des terrains de camping \u00e0 la ferme) ainsi que des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 au moins 35 m\u00e8tres des puits et forages ext\u00e9rieurs au site, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable, des rivages, des berges des cours d'eau ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 au moins 200 m\u00e8tres des lieux publics de baignade et des plages ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 au moins 500 m\u00e8tres des piscicultures de rivi\u00e8re soumises \u00e0 autorisation ou d\u00e9claration sous la rubrique 2130 de la nomenclature et des zones conchylicoles sauf d\u00e9rogation li\u00e9e \u00e0 la topographie."
            },
            {
              "text": "Le parc de stationnement des v\u00e9hicules de transport des sous-produits d'origine animale doit \u00eatre install\u00e9 \u00e0 au moins 100 m\u00e8tres des habitations occup\u00e9es par des tiers."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent dans le cas des extensions des installations existantes qu'aux nouveaux b\u00e2timents. Elles ne s'appliquent pas lors de la mise en conformit\u00e9 des installations existantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2004-04-15",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FDf4dAcC03fC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le site doit \u00eatre clos par un mat\u00e9riel r\u00e9sistant sur une hauteur minimale de 2 m\u00e8tres interdisant toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur du site. Toutes les op\u00e9rations ayant lieu au sein de l'installation doivent \u00eatre soustraites \u00e0 la vue du public ; des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place le cas \u00e9ch\u00e9ant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C4Dbe7ead80A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Un panneau de signalisation et d'information en mat\u00e9riaux r\u00e9sistants est plac\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate de l'entr\u00e9e principale. Il porte en caract\u00e8res lisibles et ind\u00e9l\u00e9biles les mentions suivantes :"
            },
            {
              "text": "(d\u00e9signation de l'installation)"
            },
            {
              "text": "Installation de traitement de sous-produits d'origine animale (ou intitul\u00e9 exact des sous-produits trait\u00e9s) soumise \u00e0 autorisation au titre de l'article L. 512-2 du code de l'environnement"
            },
            {
              "text": "Autorisation pr\u00e9fectorale n\u00b0 ... du (date)"
            },
            {
              "text": "raison sociale, adresse"
            },
            {
              "text": "ACCES INTERDIT SANS AUTORISATION"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D06aCa2DA3EC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'organisation de la circulation des v\u00e9hicules \u00e0 l'int\u00e9rieur du site doit permettre le respect du principe sanitaire de la marche en avant."
            },
            {
              "text": "Le plan de circulation \u00e0 l'int\u00e9rieur du site doit \u00eatre affich\u00e9 et les moyens de surveillance doivent \u00eatre mis en \u0153uvre pour contr\u00f4ler \u00e0 tout moment les entr\u00e9es et sorties."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C5Ce896Cdce7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'exploitation dans le paysage."
            },
            {
              "text": "L'ensemble de l'installation est entretenu et maintenu propre en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture ...). Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier (plantation, engazonnement ....)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F7C64F096430",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le sol des voies de circulation et de garage autres que les voies li\u00e9es au parking des v\u00e9hicules apr\u00e8s lavage et d\u00e9sinfection doit \u00eatre \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage, les produits r\u00e9pandus accidentellement et les eaux d'extinction d'incendie \u00e9ventuelles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "51dB6c5097ED",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant dispose de r\u00e9serves suffisantes de produits ou mati\u00e8res consommables utilis\u00e9s de mani\u00e8re courante ou occasionnelle pour assurer la protection de l'environnement tels que filtres, produits de neutralisation, liquides inhibiteurs, produits absorbants."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3f75Aa39FdcA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1CbE9e64FcC4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, la construction et l'exploitation des installations pour limiter les risques de nuisance et de pollution accidentelles de l'air, des eaux ou des sols. Les dispositifs de traitement par d\u00e9shydratation des sous-produits d'origine animale, ainsi que les dispositifs de traitement des effluents doivent \u00eatre correctement entretenus afin d'\u00e9viter toute indisponibilit\u00e9 prolong\u00e9e. Pendant leur arr\u00eat accidentel ou pour motif technique, toutes mesures doivent \u00eatre prises pour \u00e9viter l'attente sur place des mati\u00e8res premi\u00e8res \u00e0 temp\u00e9rature ambiante."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2004-04-15",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 10",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 10"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eefa2D9E82d0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E0eF8E40f81C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les aires de r\u00e9ception et les installations de stockage des sous-produits d'origine animale doivent \u00eatre sous b\u00e2timent ferm\u00e9 pour limiter les d\u00e9gagements d'odeurs \u00e0 proximit\u00e9 de l'\u00e9tablissement, notamment par l'installation de portes d'acc\u00e8s escamotables automatiquement."
                },
                {
                  "text": "Ces aires doivent \u00e9galement \u00eatre \u00e9tanches et am\u00e9nag\u00e9es de telle sorte que les jus d'\u00e9coulement des sous-produits d'origine animale ne puissent rejoindre directement le milieu naturel et soient collect\u00e9s et trait\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 19."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : R\u00e9ception des sous-produits d'origine animale."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6924b29D9e4e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AbbCeBBBb15e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux de stockage des sous-produits d'origine animale doivent \u00eatre construits en mat\u00e9riaux imperm\u00e9ables, r\u00e9sistants aux chocs, faciles \u00e0 nettoyer et \u00e0 d\u00e9sinfecter sur toute leur hauteur."
                },
                {
                  "text": "Le sol doit \u00eatre \u00e9tanche, r\u00e9sistant au passage des \u00e9quipements et v\u00e9hicules permettant le d\u00e9chargement des sous-produits d'origine animale et con\u00e7u de fa\u00e7on \u00e0 faciliter l'\u00e9coulement des jus d'\u00e9gouttage et des eaux de nettoyage vers des installations de collecte."
                },
                {
                  "text": "Les locaux doivent \u00eatre correctement \u00e9clair\u00e9s et permettre une protection des d\u00e9chets contre les intemp\u00e9ries et la chaleur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3eB72BAF6b9B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le stockage avant traitement ne doit pas d\u00e9passer 24 heures si les sous-produits d'origine animale sont entrepos\u00e9s \u00e0 temp\u00e9rature ambiante. Pour les installations ne traitant pas par d\u00e9shydratation, le d\u00e9lai de stockage ne doit pas d\u00e9passer 24 heures avant le d\u00e9part du site."
                },
                {
                  "text": "Ces d\u00e9lais peuvent \u00eatre allong\u00e9s si la totalit\u00e9 des sous-produits d'origine animale est maintenue \u00e0 une temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 + 7 \u00b0C. Dans ce cas et pour les installations traitant par d\u00e9shydratation, le traitement doit d\u00e9marrer imm\u00e9diatement apr\u00e8s la sortie de l'enceinte maintenue \u00e0 cette temp\u00e9rature."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de ces locaux doit \u00eatre compatible avec le d\u00e9lai de traitement et permettre de faire face aux arr\u00eats inopin\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f9c6Aab2EaAA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les \u00e9tablissements traitant par d\u00e9shydratation les sous-produits d'origine animale, les mol\u00e9cules odorantes des b\u00e2timents de stockage des sous-produits d'origine animale avant traitement sur place \u00e0 une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 + 7 \u00b0C doivent \u00eatre capt\u00e9es et trait\u00e9es \u00e0 l'aide de dispositifs adapt\u00e9s et efficaces, par exemple par une mise en d\u00e9pression suivie d'un traitement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7ca554ab8d51",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les locaux de stockage des mati\u00e8res premi\u00e8res doivent \u00eatre maintenus dans un bon \u00e9tat de propret\u00e9 et font l'objet d'un nettoyage au moins deux fois par semaine. La fr\u00e9quence de nettoyage est quotidienne pour les locaux de travail (d\u00e9pouille, broyage ...)."
                },
                {
                  "text": "L'installation doit disposer d'\u00e9quipements ad\u00e9quats pour nettoyer et d\u00e9sinfecter les r\u00e9cipients ou conteneurs dans lesquels les sous-produits animaux sont r\u00e9ceptionn\u00e9s, ainsi que les v\u00e9hicules dans lesquels ils sont transport\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9cipients, conteneurs et v\u00e9hicules utilis\u00e9s pour le transport des sous-produits animaux doivent \u00eatre nettoy\u00e9s et lav\u00e9s apr\u00e8s chaque usage et d\u00e9sinfect\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement et au minimum une fois par semaine (int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur)."
                },
                {
                  "text": "Les roues des v\u00e9hicules de transport doivent en particulier \u00eatre d\u00e9sinfect\u00e9es apr\u00e8s chaque utilisation."
                },
                {
                  "text": "La collecte et le transport des sous-produits d'origine animale doivent \u00eatre effectu\u00e9s dans des bennes ou conteneurs \u00e9tanches aux liquides et ferm\u00e9s le temps du transport."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Be31C70dddDC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou du sol et, en particulier, l'unit\u00e9 de stockage des eaux ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec les sous-produits d'origine animale est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Pour le stockage de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "- dans le cas de liquides inflammables, \u00e0 l'exception des lubrifiants, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "- dans tous les cas, 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du ou des r\u00e9servoirs associ\u00e9s doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Le stockage des liquides inflammables ainsi que des autres produits, toxiques, corrosifs ou dangereux pour l'environnement n'est autoris\u00e9 sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s et, pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a11dE1b5D793",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation ; les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues dans le code du travail permettent de satisfaire cette obligation."
                },
                {
                  "text": "A l'int\u00e9rieur de l'installation class\u00e9e autoris\u00e9e, les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et symboles de danger conform\u00e9ment, s'il y a lieu, \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Stockages."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F369ebEB1E65",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7e87e0baE07F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents recueillis sur le site appartiennent \u00e0 l'une des 3 cat\u00e9gories suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- les eaux pluviales non souill\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les eaux souill\u00e9es et les eaux ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des mati\u00e8res premi\u00e8res ou avec des surfaces souill\u00e9es par des mati\u00e8res premi\u00e8res ;"
                },
                {
                  "text": "- les autres eaux (par exemple, eaux de lavage, y compris eaux de lavage des gaz, eaux de purge, eaux vannes ...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2004-04-15",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5D1E06D2BE3d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les diff\u00e9rents effluents sont trait\u00e9s de la fa\u00e7on suivante :"
                },
                {
                  "text": "- les eaux pluviales non souill\u00e9es sont rejet\u00e9es dans le milieu naturel ou dans le r\u00e9seau pluvial desservant l'installation, s'il existe ;"
                },
                {
                  "text": "- les eaux ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des mati\u00e8res premi\u00e8res ou avec des surfaces susceptibles d'\u00eatre souill\u00e9es par des mati\u00e8res premi\u00e8res doivent \u00eatre trait\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 36 ;"
                },
                {
                  "text": "- les autres eaux doivent \u00eatre \u00e9pur\u00e9es, lorsqu'un traitement est n\u00e9cessaire au respect des valeurs limites impos\u00e9es au rejet et d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7eE2E286dbd0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation de traitement des effluents doit disposer d'une unit\u00e9 de stockage \u00e9tanche, close, d'une capacit\u00e9 permettant de faire face aux al\u00e9as de fonctionnement du site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Eaux pluviales et eaux ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec les sous-produits d'origine animale."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c75846DEcc6A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "93Df4d45EE45",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9e d'un bassin de confinement \u00e9tanche. Ce bassin doit pouvoir recueillir l'ensemble des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es lors d'un accident ou d'un incendie, y compris les eaux utilis\u00e9es pour l'extinction."
                },
                {
                  "text": "Le volume de ce bassin est d\u00e9termin\u00e9 au vu de l'\u00e9tude de dangers."
                },
                {
                  "text": "En l'absence d'\u00e9l\u00e9ments justificatifs, une valeur forfaitaire au moins \u00e9gale \u00e0 5 m3 par tonne de farines et graisses stock\u00e9es est retenue. Les organes de commandes n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en place de ce bassin doivent pouvoir \u00eatre actionn\u00e9s en toutes circonstances, localement et \u00e0 partir d'un poste de commande. Les eaux recueillies doivent faire l'objet d'un traitement conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 19."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Bassin de confinement."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions accidentelles, y compris par les eaux pluviales."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "771C2bA5eDde",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aaDAd8Ff7bDb",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation des installations pour limiter les flux d'eau. Un niveau de consommation d'eau par tonne de mati\u00e8res premi\u00e8res trait\u00e9es doit en particulier \u00eatre d\u00e9fini."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 22",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 22"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ED2f8512c1b1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En cas de raccordement sur un r\u00e9seau public, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion. Les volumes d'eau utilis\u00e9s \u00e0 partir d'un r\u00e9seau public sont mesur\u00e9s par le compteur dont est \u00e9quip\u00e9 le branchement de l'\u00e9tablissement."
            },
            {
              "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne doivent pas g\u00eaner le libre \u00e9coulement des eaux. Lorsqu'ils doivent \u00eatre construits dans le lit du cours d'eau, ils respectent, sans pr\u00e9judice de l'autorisation \u00e9ventuellement requise en application de l'article L. 432-3 du code de l'environnement, les dispositions des articles L. 432-5 et L. 432-6 dudit code. Leur mise en place est compatible avec les dispositions de sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux et du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux, lorsqu'il existe. Chaque point de pr\u00e9l\u00e8vement dans le sol ou les cours d'eau doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9 d'un compteur horaire totalisateur."
            },
            {
              "text": "Les volumes consomm\u00e9s doivent \u00eatre relev\u00e9s journellement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 est susceptible de d\u00e9passer 100 m3/j et de mani\u00e8re hebdomadaire si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur ; ils sont consign\u00e9s dans un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 tenu \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 23",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 23"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D04a9ab9f9B9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forages en nappe, toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter de mettre en communication des nappes d'eau distinctes, sauf autorisation explicite dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation, et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface."
            },
            {
              "text": "En cas de cessation d'utilisation d'un forage, l'exploitant prend les mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage afin d'\u00e9viter la pollution des eaux souterraines."
            },
            {
              "text": "La r\u00e9alisation d'un nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 24",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 24"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "696b11cC9EA8",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eA6DEeeA6C07",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Concernant les dispositions g\u00e9n\u00e9rales pour la fixation des valeurs limites d'\u00e9missions, les dispositions de l'article 21 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
            },
            {
              "text": "Le rejet respecte les dispositions de l'article 22 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 en mati\u00e8re de :"
            },
            {
              "text": "- compatibilit\u00e9 avec le milieu r\u00e9cepteur (article 22-2-I) ;"
            },
            {
              "text": "- suppression des \u00e9missions de substances dangereuses (article 22-2-III)."
            },
            {
              "text": "Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration indiqu\u00e9es en annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 le rejet s'effectue dans le m\u00eame milieu que le milieu de pr\u00e9l\u00e8vement, la conformit\u00e9 du rejet par rapport aux valeurs limites d'\u00e9missions pourra \u00eatre \u00e9valu\u00e9e selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies au 2\u1d49 alin\u00e9a de l'article 32 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 25",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 25"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "212d8facea9A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En mati\u00e8re de traitement externe des effluents par une station d'\u00e9puration collective, les dispositions de l'article 34 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
            },
            {
              "text": "Elles concernent :"
            },
            {
              "text": "- les modalit\u00e9s de raccordement ;"
            },
            {
              "text": "- les valeurs limites avant raccordement ;"
            },
            {
              "text": "Ces derni\u00e8res d\u00e9pendent de la nature des polluants rejet\u00e9s (macropolluants ou substances dangereuses) et du type de station d'\u00e9puration (urbaine, industrielle ou mixte)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 25",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 25 bis"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8aB02110462B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
            },
            {
              "text": "Les ouvrages de rejet doivent permettre une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur."
            },
            {
              "text": "Les rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re sont dans toute la mesure du possible collect\u00e9s et \u00e9vacu\u00e9s, apr\u00e8s traitement si besoin, par l'interm\u00e9diaire de moyens techniques permettant une bonne diffusion des rejets."
            },
            {
              "text": "Dans le cas des chemin\u00e9es, la forme des conduits, notamment dans leur partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de fa\u00e7on \u00e0 favoriser au maximum l'ascension des gaz dans l'atmosph\u00e8re. La partie terminale de la chemin\u00e9e peut comporter un convergent r\u00e9alis\u00e9 suivant les r\u00e8gles de l'art lorsque la vitesse d'\u00e9jection est plus \u00e9lev\u00e9e que la vitesse choisie pour les gaz dans la chemin\u00e9e. L'emplacement de ces conduits est tel qu'il ne peut y avoir \u00e0 aucun moment siphonnage des effluents rejet\u00e9s dans les conduits ou prises d'air avoisinants. Les contours des conduits ne pr\u00e9sentent pas de point anguleux et la variation de la section des conduits au voisinage du d\u00e9bouch\u00e9 est continue et lente."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 26",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 26"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "74e7d7aaBFC9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les canalisations de collecte des effluents liquides pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement entretenues."
            },
            {
              "text": "Les diff\u00e9rentes canalisations sont rep\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
            },
            {
              "text": "Un sch\u00e9ma de tous les r\u00e9seaux et un plan des \u00e9gouts sont \u00e9tablis par l'exploitant, r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour et dat\u00e9s, notamment apr\u00e8s chaque modification notable. Ils sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ainsi que des services d'incendies et de secours. Le plan doit faire appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de mesures, vannes manuelles et automatiques, etc."
            },
            {
              "text": "A l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise, il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre le milieu r\u00e9cepteur et les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 27",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 27"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "72dc4b67Fb76",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans les installations traitant par d\u00e9shydratation les \" sous-produits d'origine animale \", le niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini comme le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF EN 13725."
            },
            {
              "text": "Le d\u00e9bit d'odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m\u00b3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception (ou niveau d'odeur) exprim\u00e9 en nombre d'unit\u00e9s d'odeur par m\u00b3."
            },
            {
              "text": "Dans les installations existantes, \u00e0 partir des rejets de chacune des sources exprim\u00e9s en d\u00e9bit d'odeur aux conditions normales olfactom\u00e9triques (\u00e0 savoir T = 20 \u00b0C et P = 101,2 kPa, en conditions humides), l'exploitant s'assure, sur la base d'une \u00e9tude de dispersion, que la concentration d'odeur, calcul\u00e9e dans un rayon de 3 kilom\u00e8tres par rapport aux limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas 5 uoE/m\u00b3 (unit\u00e9s d'odeur europ\u00e9ennes par m\u00e8tre cube) plus de 175 heures par an (soit une fr\u00e9quence de 2 %)."
            },
            {
              "text": "Dans les installations nouvelles, \u00e0 partir d'une estimation des rejets de chacune des sources exprim\u00e9s en d\u00e9bit d'odeur aux conditions normales olfactom\u00e9triques (\u00e0 savoir T = 20 \u00b0C et P = 101,2 kPa, en conditions humides), l'exploitant d\u00e9montre dans l'\u00e9tude d'impact, sur la base d'une \u00e9tude de dispersion, que la concentration d'odeur, calcul\u00e9e dans un rayon de 3 kilom\u00e8tres par rapport aux limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas 5 uoE/m\u00b3 plus de 44 heures par an (soit une fr\u00e9quence de 0,5 %)."
            },
            {
              "text": "La fr\u00e9quence de d\u00e9passement prend en compte les \u00e9ventuelles dur\u00e9es d'indisponibilit\u00e9 des installations de traitement des compos\u00e9s odorants."
            },
            {
              "text": "Cette \u00e9tude de dispersion est r\u00e9alis\u00e9e par un organisme comp\u00e9tent choisi en accord avec l'inspecteur des installations class\u00e9es, aux frais de l'exploitant et sous sa responsabilit\u00e9."
            },
            {
              "text": "Le mode de calcul utilis\u00e9 pour l'\u00e9tude de dispersion doit prendre en compte les conditions a\u00e9rauliques et thermiques des rejets, ainsi que les conditions locales de dispersion, topographiques et m\u00e9t\u00e9orologiques."
            },
            {
              "text": "La liste des sources caract\u00e9ris\u00e9es et quantifi\u00e9es et le choix du mod\u00e8le de dispersion sont justifi\u00e9s par l'exploitant. Les m\u00e9thodologies mises en \u0153uvre sont d\u00e9crites."
            },
            {
              "text": "A d\u00e9faut de la r\u00e9alisation d'une \u00e9tude de dispersion, la concentration d'odeur \u00e0 retenir, quelle que soit la hauteur d'\u00e9mission, ne doit pas d\u00e9passer 1 000 uoE/m\u00b3 par source."
            },
            {
              "text": "En cas de plaintes pour g\u00eane olfactive, le pr\u00e9fet peut imposer, en compl\u00e9ment des mesures pr\u00e9vues \u00e0 l'article 49, la mise \u00e0 jour de l'\u00e9tude de dispersion \u00e0 l'exploitant. Il peut \u00e9galement fixer une fr\u00e9quence de r\u00e9alisation d'\u00e9tudes de dispersion dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 28",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 28"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f9a0C0d1d46e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b9CBfbe2Affc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La dispersion des odeurs dans l'air ambiant des locaux de r\u00e9ception et de stockage de la mati\u00e8re premi\u00e8re doit \u00eatre limit\u00e9e le plus possible :"
                },
                {
                  "text": "- en r\u00e9duisant la dur\u00e9e de stockage avant traitement ;"
                },
                {
                  "text": "- en assurant la fermeture permanente des b\u00e2timents de r\u00e9ception, de stockage et de traitement pr\u00e9paratoire, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des sous-produits d'origine animale ;"
                },
                {
                  "text": "- en \u00e9vitant les d\u00e9gagements d'odeurs provenant notamment des broyeurs et des vis de transfert par la mise en place de hottes ou de capots ;"
                },
                {
                  "text": "- en effectuant un nettoyage et une d\u00e9sinfection appropri\u00e9s des locaux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Bf2DC3B0a29c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les installations traitant par d\u00e9shydratation les sous-produits d'origine animale tous les gaz odorants froids provenant des mati\u00e8res premi\u00e8res des installations de r\u00e9ception, de d\u00e9pouille le cas \u00e9ch\u00e9ant et de broyage sont collect\u00e9s et dirig\u00e9s vers une installation de traitement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Gaz odorants froids."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9680dBdEB4e4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1cb9C3AF8D6c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les gaz de cuisson et les gaz des ateliers doivent \u00eatre collect\u00e9s par des hottes ou des capotages au niveau des points d'\u00e9mission et en particulier :"
                },
                {
                  "text": "- postes de chargement et de d\u00e9chargement des pr\u00e9cuiseurs, cuiseurs, hydrolyseurs, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "- exhaure de la pompe \u00e0 vide des pr\u00e9cuiseurs et cuiseurs ;"
                },
                {
                  "text": "- capacit\u00e9s tampons entre deux postes de travail ;"
                },
                {
                  "text": "- vis de transfert ;"
                },
                {
                  "text": "- installation de pressage, tamisage ;"
                },
                {
                  "text": "- s\u00e9cheurs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "366dDdfE9fcB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents gazeux ainsi collect\u00e9s sont dirig\u00e9s par des circuits r\u00e9alis\u00e9s dans des mat\u00e9riaux anticorrosion vers des installations de pr\u00e9traitement et/ou de traitement."
                },
                {
                  "text": "Les rejets dans l'atmosph\u00e8re doivent \u00eatre \u00e9pur\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Gaz odorants chauds."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Eed8AE12b6F8",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9E19666E08A9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne du sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9) exprim\u00e9e en m\u00e8tres est d\u00e9termin\u00e9e, d'une part, en fonction du niveau des \u00e9missions de polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, d'autre part, en fonction de l'existence d'obstacles susceptibles de g\u00eaner la dispersion des gaz."
                },
                {
                  "text": "Cette hauteur, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres, est fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0B2aba97d1Ae",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les \u00e9quipements autres que les chaudi\u00e8res relevant de la rubrique 2910 de la nomenclature des installations class\u00e9es, les rejets dans l'atmosph\u00e8re, exprim\u00e9s sur gaz secs apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau et rapport\u00e9s \u00e0 une concentration de 11 % d'oxyg\u00e8ne sur gaz secs contiendront moins de :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1B19B8beEC2F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Si le flux horaire est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1 kg/h, la valeur limite de concentration est de 100 mg/m\u00b3."
                    },
                    {
                      "text": "Si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h, la valeur limite de concentration est de 40 mg/m\u00b3."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34 1\u00b0",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1\u00b0 Poussi\u00e8res totales :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "92d1DEa59e7a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation fixe une valeur limite d'\u00e9mission pour le monoxyde de carbone. Celle-ci ne devra pas d\u00e9passer 100 mg/Nm\u00b3."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34 2\u00b0",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2\u00b0 Monoxyde de carbone :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e6EDdDf03dfB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h, la valeur limite de concentration est de 300 mg/m\u00b3."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34 3\u00b0",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3\u00b0 Oxydes de soufre (exprim\u00e9s en dioxyde de soufre) :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0a24eEBB1Bfb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h, la valeur limite de concentration est de 500 mg/m\u00b3."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34 4\u00b0",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4\u00b0 Oxydes d'azote (hors protoxyde d'azote, exprim\u00e9s en dioxyde d'azote) :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A5Dcd3B01b47",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h, la valeur limite de concentration est de 50 mg/m\u00b3."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34 5\u00b0",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5\u00b0 Chlorure d'hydrog\u00e8ne et autres compos\u00e9s inorganiques gazeux du chlore (exprim\u00e9s en HCl) :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "445DF81Ee4E2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 500 g/h, la valeur limite de concentration est de 5 mg/m\u00b3 pour les compos\u00e9s gazeux et de 5 mg/m\u00b3 pour l'ensemble des v\u00e9sicules et particules."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34 6\u00b0",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6\u00b0 Fluor et compos\u00e9s inorganiques du fluor (gaz, v\u00e9sicules et particules) (exprim\u00e9s en HF) :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5fE1c253b258",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "la valeur limite est de 20 mg/Nm\u00b3 de carbone organique total."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34 7\u00b0",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7\u00b0 Carbone organique total :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6FCB3Dbf5505",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "si le flux horaire d'hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 d\u00e9passe 50 g/h, la valeur limite de concentration est de 5 mg/m\u00b3."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34 8\u00b0",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8\u00b0 Hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dD05AEa3CADd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "si le flux horaire d'ammoniac d\u00e9passe 100 g/h, la valeur limite de concentration est de 50 mg/m\u00b3."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34 9\u00b0",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "9\u00b0 Ammoniac :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fAa858d13D85",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La valeur limite de concentration est de 0,1 ng/m\u00b3. Elle doit \u00eatre mesur\u00e9e sur une p\u00e9riode d'\u00e9chantillonnage de six heures au minimum et de huit heures au maximum et renvoie \u00e0 la concentration totale en dioxines et en furannes calcul\u00e9e au moyen du concept d'\u00e9quivalence toxique."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de l'incin\u00e9ration de sous-produits animaux, les valeurs de rejets atmosph\u00e9riques \u00e0 ne pas d\u00e9passer sont les valeurs figurant \u00e0 l'annexe V."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34 10\u00b0",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "10\u00b0 Dioxines et furannes :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 34"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A2C4e1Cd58EA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 une installation rejette le m\u00eame polluant par divers rejets canalis\u00e9s, les dispositions de l'article 34 s'appliquent \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 d\u00e8s lors que le flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s et diffus d\u00e9passe le seuil fix\u00e9 \u00e0 l'article 34."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res aux rejets dans l'atmosph\u00e8re."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D3dA59CE7CB0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B0459DaAa65F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions suivantes sont applicables aux eaux ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec les mati\u00e8res premi\u00e8res ou avec des surfaces susceptibles d'\u00eatre souill\u00e9es par les mati\u00e8res premi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "48A7C2EBe0bB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les installations traitant des sous-produits de cat\u00e9gories 1 et/ou 2 tels que d\u00e9finis par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1774/2002 du 3 octobre 2002, les effluents sont \u00e9pur\u00e9s, de fa\u00e7on \u00e0 respecter les valeurs limites de rejet d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs de pr\u00e9traitement des effluents pour retenir et recueillir les mati\u00e8res d'origine animale. Cet \u00e9quipement consiste en puisards ou cribles situ\u00e9s en aval du processus et dont la taille des ouvertures ou des mailles n'exc\u00e8de pas 6 mm, ou des syst\u00e8mes \u00e9quivalents assurant que la taille des particules solides pr\u00e9sentes dans les effluents qui passent au travers du syst\u00e8me n'est pas sup\u00e9rieure \u00e0 6 mm."
                    },
                    {
                      "text": "Tout broyage ou mac\u00e9ration pouvant faciliter le passage de mati\u00e8res animales au-del\u00e0 du stade de pr\u00e9traitement est exclu."
                    },
                    {
                      "text": "Les boues issues du traitement des effluents sont retrait\u00e9es dans le circuit de traitement des sous-produits de cat\u00e9gorie 1 ou de cat\u00e9gorie 2, selon l'origine des boues, ou, en cas de m\u00e9lange, dans le circuit de traitement des sous-produits de cat\u00e9gorie 1."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 36",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "60E8EA3fCDdC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les installations traitant des sous-produits de cat\u00e9gorie 3 tels que d\u00e9finis par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1774/2002 du 3 octobre 2002, les effluents sont \u00e9pur\u00e9s, de fa\u00e7on \u00e0 respecter les valeurs limites impos\u00e9es au rejet et d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 36",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 36"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "761dF5F5497C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res d'origine animale recueillies lors du pr\u00e9traitement des effluents liquides, en particulier les refus de d\u00e9grillage et de tamisage, sont trait\u00e9es et/ou \u00e9limin\u00e9es selon les dispositions r\u00e9glementaires en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les boues issues des installations traitant des sous-produits de cat\u00e9gorie 3, et, par d\u00e9rogation pr\u00e9fectorale, les boues produites par les stations d'\u00e9puration des eaux ayant subi un pr\u00e9traitement tel que d\u00e9fini au point I de l'article 36 dans la mesure o\u00f9 l'exploitant s'assure que ces boues ne repr\u00e9sentent pas un risque pour la sant\u00e9 humaine, la sant\u00e9 animale et l'environnement, peuvent \u00eatre \u00e9pandues selon les dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'annexe II ou valoris\u00e9es selon les dispositions r\u00e9glementaires en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Effluents liquides."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "98bA2B323312",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "25B1E3e3CaFD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les farines d'origine animale doivent \u00eatre stock\u00e9es dans des enceintes couvertes et ferm\u00e9es. Le sol doit \u00eatre plat et imperm\u00e9able. La toiture, la structure porteuse et le sol sont incombustibles. Les parois et la toiture doivent \u00eatre maintenues \u00e9tanches \u00e0 l'eau de mani\u00e8re \u00e0 ne pas humidifier le stock de farines. Le b\u00e2timent doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif d'extinction."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour emp\u00eacher le contact des farines avec les eaux, notamment les eaux de pluie et de ruissellement."
                },
                {
                  "text": "A l'int\u00e9rieur de l'enceinte, les circulations d'air ne doivent pas provoquer l'envol de particules de farines. Le haut du stock est aras\u00e9 afin d'\u00e9viter le tirage thermique observ\u00e9 dans des stockages de forme conique. La hauteur du tas de farines ne d\u00e9passe pas 7 m\u00e8tres. La forme et les pentes du tas doivent limiter les risques de glissement des farines. Le stockage est am\u00e9nag\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 permettre le d\u00e9stockage et les interventions li\u00e9es \u00e0 la gestion du stock."
                },
                {
                  "text": "Le taux d'humidit\u00e9 des farines doit \u00eatre maintenu le plus bas possible (< 15 %). Les farines ayant un taux d'humidit\u00e9 notablement diff\u00e9rent doivent \u00eatre stock\u00e9es s\u00e9par\u00e9ment, pour \u00e9viter les risques d'\u00e9chauffement."
                },
                {
                  "text": "Une aire est r\u00e9serv\u00e9e pour le refroidissement \u00e9ventuel des farines. La surface de l'aire de refroidissement doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 10 % de l'aire totale du stockage."
                },
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations de chargement des farines se font dans un espace confin\u00e9 pour limiter les envols de particules. Les eaux de lavage des zones de stockage des farines doivent \u00eatre trait\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 36."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Sous-produits et d\u00e9chets."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5bb2dFCEc4ef",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aF2dFaACfBD7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les sous-produits trait\u00e9s sur le site, ou constituant un rebut de l'activit\u00e9, sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Leur transport doit \u00eatre conforme \u00e0 la r\u00e9glementation sanitaire en vigueur. Avant tout d\u00e9part, les v\u00e9hicules ayant circul\u00e9 sur une zone souill\u00e9e doivent faire l'objet d'un nettoyage adapt\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets sp\u00e9ciaux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et prot\u00e9g\u00e9es des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 39",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 39"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bf616cEfe15C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du livre V du code de l'environnement, dans des conditions permettant d'assurer la protection de l'environnement ; l'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es. Il tiendra \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es une caract\u00e9risation et une quantification de tous les d\u00e9chets sp\u00e9ciaux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Tout br\u00fblage de d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 40"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C68Eb1b8Bfc4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les denr\u00e9es alimentaires d'origine animale en provenance des grandes et moyennes surfaces, des industries agroalimentaires et des circuits de distribution ne peuvent \u00eatre collect\u00e9es et introduites dans l'installation que si elles ont \u00e9t\u00e9 sorties pr\u00e9alablement de leur emballage et de leur conditionnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 41"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "60810634EbA7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe les conditions d'\u00e9limination des diff\u00e9rents d\u00e9chets produits par l'installation et en particulier les caract\u00e9ristiques et les quantit\u00e9s maximales de d\u00e9chets solides que l'exploitant est autoris\u00e9 \u00e0 stocker."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2004-04-15",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Sous-produits trait\u00e9s et d\u00e9chets."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2f5Edb20EfcA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "03872dfe5EDc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation respectent les dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 43"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eF7F5D88ba30",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de vibrations m\u00e9caniques susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les vibrations \u00e9mises respectent les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 44",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 44"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 6 : Bruit et vibrations."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Traitement des effluents et conditions de rejets."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E9454EeEb81E",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ebB2fCC9A56b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En mati\u00e8re de surveillance des \u00e9missions, les dispositions de l'article 58 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
            },
            {
              "text": "Elles concernent notamment :"
            },
            {
              "text": "- la mise en \u0153uvre d'un programme de surveillance des \u00e9missions selon les principes \u00e9nonc\u00e9s \u00e0 l'article 58-I de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- le recours aux m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pour l'analyse des substances dans l'eau (article 58-II) ;"
            },
            {
              "text": "- la r\u00e9alisation de contr\u00f4les externes de recalage (article 58-III) ;"
            },
            {
              "text": "- les modalit\u00e9s de transmission des r\u00e9sultats d'autosurveillance \u00e0 l'inspection (article 58-IV)."
            },
            {
              "text": "En particulier concernant la surveillance des rejets aqueux, les dispositions de l'article 60 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 45",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 45"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CA42dAa11FaA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Lorsque les rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re de polluants autoris\u00e9s d\u00e9passent les seuils ci-dessous, l'exploitant doit r\u00e9aliser dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 45 une mesure en permanence du d\u00e9bit du rejet correspondant ainsi que les mesures ci-apr\u00e8s. Dans le cas o\u00f9 les \u00e9missions diffuses repr\u00e9sentent une part notable des flux autoris\u00e9s, ces \u00e9missions sont \u00e9valu\u00e9es p\u00e9riodiquement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 46",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aedA4A1E7c9b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si le flux horaire d\u00e9passe 50 kg/h, la mesure en permanence des \u00e9missions de poussi\u00e8res par une m\u00e9thode gravim\u00e9trique est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les poussi\u00e8res contiennent au moins un des m\u00e9taux ou compos\u00e9s de m\u00e9taux \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'article 27 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998, et si le flux horaire des \u00e9missions canalis\u00e9es de poussi\u00e8res d\u00e9passe 50 g/h, la mesure en permanence des \u00e9missions de poussi\u00e8res est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Si le flux horaire d\u00e9passe 5 kg/h, mais est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/h, une \u00e9valuation en permanence de la teneur en poussi\u00e8res des rejets \u00e0 l'aide, par exemple, d'un opacim\u00e8tre est r\u00e9alis\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46 1\u00b0",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1\u00b0 Poussi\u00e8res totales :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F34A8408afdf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si le flux horaire d\u00e9passe 50 kg/h, la mesure en permanence des \u00e9missions de monoxyde de carbone est r\u00e9alis\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46 2\u00b0",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2\u00b0 Monoxyde de carbone :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e3dF0ddFFafC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si le flux horaire d\u00e9passe 150 kg/h, la mesure en permanence des \u00e9missions d'oxydes de soufre est r\u00e9alis\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46 3\u00b0",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3\u00b0 Oxydes de soufre :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AcE82FE4d46d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si le flux horaire d\u00e9passe 150 kg/h, la mesure en permanence des \u00e9missions d'oxydes d'azote est r\u00e9alis\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46 4\u00b0",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4\u00b0 Oxydes d'azote :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "745CCBEACb28",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si le flux horaire d\u00e9passe 20 kg/h, la mesure en permanence des \u00e9missions de chlorure d'hydrog\u00e8ne est r\u00e9alis\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46 5\u00b0",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5\u00b0 Chlorure d'hydrog\u00e8ne et autres compos\u00e9s inorganiques gazeux du chlore :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DDfbE1BbEdEd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si le flux horaire d\u00e9passe 5 kg/h, la mesure en permanence des \u00e9missions gazeuses de fluor et compos\u00e9s du fluor est r\u00e9alis\u00e9e, ainsi que la mesure en permanence des poussi\u00e8res totales. Une mesure journali\u00e8re du fluor contenu dans les poussi\u00e8res est faite sur un pr\u00e9l\u00e8vement repr\u00e9sentatif effectu\u00e9 en continu."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46 6\u00b0",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6\u00b0 Fluor et compos\u00e9s du fluor :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9D776B334359",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "on entend par \" compos\u00e9 organique volatil \" (COV), tout compos\u00e9 organique, \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 \u00b0K ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans des conditions d'utilisation particuli\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "La surveillance en permanence des \u00e9missions de l'ensemble des COV \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane est r\u00e9alis\u00e9e si, sur l'ensemble de l'installation, l'une des conditions suivantes est remplie :"
                },
                {
                  "text": "-le flux horaire maximal de COV \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane exprim\u00e9 en carbone total d\u00e9passe :"
                },
                {
                  "text": "-15 kg/h dans le cas g\u00e9n\u00e9ral ;"
                },
                {
                  "text": "-10 kg/h si un \u00e9quipement d'\u00e9puration des gaz charg\u00e9s en COV est n\u00e9cessaire pour respecter les valeurs limites d'\u00e9mission canalis\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Cette surveillance en permanence peut \u00eatre remplac\u00e9e par le suivi d'un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif, corr\u00e9l\u00e9 aux \u00e9missions. Cette corr\u00e9lation devra \u00eatre confirm\u00e9e p\u00e9riodiquement par une mesure des \u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Dans les autres cas, des pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s sont r\u00e9alis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Lorsque l'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un oxydeur, la conformit\u00e9 aux valeurs limites d'\u00e9missions suivantes est v\u00e9rifi\u00e9e une fois par an, en marche continue et stable :"
                },
                {
                  "text": "Oxydes d'azote (NOx en \u00e9quivalent NO2) : 100 mg/m\u00b3 ;"
                },
                {
                  "text": "M\u00e9thane (CH4) : 50 mg/m\u00b3 ;"
                },
                {
                  "text": "Monoxyde de carbone (CO) : 100 mg/m\u00b3."
                },
                {
                  "text": "Le point 10\u00b0 (D\u00e9bit d'odeurs) de l'article 46 de l'arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 2003 susvis\u00e9 est modifi\u00e9 comme suit :"
                },
                {
                  "text": "Pour chaque source identifi\u00e9e comme ayant un impact dans l'\u00e9tude de dispersion pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28, si la concentration d'odeurs est sup\u00e9rieure \u00e0 100 000 uoE/\u00b3, une mesure trimestrielle est r\u00e9alis\u00e9e avant et apr\u00e8s le dispositif de traitement des odeurs. La p\u00e9riodicit\u00e9 est annuelle si une mesure repr\u00e9sentative et permanente de la concentration et du d\u00e9bit d'odeurs est r\u00e9alis\u00e9e notamment \u00e0 l'aide de nez \u00e9lectroniques."
                },
                {
                  "text": "Si la concentration d'odeurs est strictement inf\u00e9rieure \u00e0 100 000 uoE/m\u00b3 et sup\u00e9rieure \u00e0 5 000 uoE/m\u00b3, une mesure semestrielle est r\u00e9alis\u00e9e. La p\u00e9riodicit\u00e9 est de une fois tous les deux ans si une mesure repr\u00e9sentative et permanente de la concentration et du d\u00e9bit d'odeurs est r\u00e9alis\u00e9e notamment \u00e0 l'aide de nez \u00e9lectroniques."
                },
                {
                  "text": "Si la concentration d'odeurs est strictement inf\u00e9rieure \u00e0 5 000 uoE/m\u00b3, une mesure annuelle est r\u00e9alis\u00e9e. La p\u00e9riodicit\u00e9 est de une fois tous les trois ans si une mesure repr\u00e9sentative et permanente de la concentration et du d\u00e9bit d'odeurs est r\u00e9alis\u00e9e notamment \u00e0 l'aide de nez \u00e9lectroniques."
                },
                {
                  "text": "La validit\u00e9 de la technique de nez \u00e9lectronique n\u00e9cessite que le nez \u00e9lectronique ait fait l'objet d'une \u00e9tude sp\u00e9cifique r\u00e9alis\u00e9e sur le site. Les conditions op\u00e9ratoires de la mesure, telles que le calage de la mesure \u00e0 des mesures olfactom\u00e9triques ainsi que sa stabilit\u00e9 doivent \u00eatre justifi\u00e9es par l'exploitant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46 7\u00b0",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7\u00b0 Compos\u00e9s organiques volatils :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "60f493dEc0AD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si le flux horaire de chlore ou d'hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 d\u00e9passe 1 kg/h, la mesure en permanence des \u00e9missions est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Le flux horaire est port\u00e9 \u00e0 10 kg/h pour l'ammoniac."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46 8\u00b0",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8\u00b0 Ammoniac, chlore, hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BCA90BF6cBDb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si le flux horaire de la somme des compos\u00e9s soufr\u00e9s r\u00e9duits est sup\u00e9rieur \u00e0 5 g/h d'une part et si la concentration d'odeur mesur\u00e9e \u00e0 l'\u00e9mission est sup\u00e9rieure \u00e0 100 000 UO/m3 d'autre part, la mesure permanente des \u00e9missions est r\u00e9alis\u00e9e, sauf si les \u00e9missions de SO2 sont sup\u00e9rieures \u00e0 50 mg/Nm3."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46 9\u00b0",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9\u00b0 Compos\u00e9s soufr\u00e9s r\u00e9duits :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6Dd41c599C41",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si la concentration d'odeurs est sup\u00e9rieure \u00e0 100 000 UO/m3, une mesure trimestrielle est r\u00e9alis\u00e9e avant et apr\u00e8s le dispositif de traitement des odeurs. La p\u00e9riodicit\u00e9 est annuelle si une mesure repr\u00e9sentative et permanente du d\u00e9bit d'odeurs est r\u00e9alis\u00e9e par exemple \u00e0 l'aide de nez \u00e9lectroniques. Si la concentration d'odeurs est strictement inf\u00e9rieure \u00e0 100 000 UO/m3 et sup\u00e9rieure \u00e0 5 000 UO/m3, une mesure semestrielle est r\u00e9alis\u00e9e. La p\u00e9riodicit\u00e9 est de une fois tous les deux ans si une mesure repr\u00e9sentative et permanente du d\u00e9bit d'odeurs est r\u00e9alis\u00e9e notamment \u00e0 l'aide de nez \u00e9lectroniques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46 10\u00b0",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10\u00b0 D\u00e9bit d'odeurs :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 46"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Surveillance des \u00e9missions."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c91b5Cd4Dbc4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1B2E73B0E4FC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour toute substance toxique ou canc\u00e9rig\u00e8ne, notamment l'ammoniac, et produite ou utilis\u00e9e \u00e0 plus de 10 tonnes par an, l'exploitant adresse au pr\u00e9fet au plus tard le 31 mai de l'ann\u00e9e suivante un bilan annuel des rejets, chroniques ou accidentels, dans l'air, l'eau et les sols, quel qu'en soit le cheminement, ainsi que dans les d\u00e9chets \u00e9limin\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'installation class\u00e9e autoris\u00e9e."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 47",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 47"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A4CfEB5Fe4E2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Un bilan des \u00e9missions des gaz \u00e0 effet de serre \u00e9mis par l'installation class\u00e9e autoris\u00e9e et non vis\u00e9s par l'article 46 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est \u00e9tabli annuellement et transmis au pr\u00e9fet d\u00e8s lors que les \u00e9missions annuelles d\u00e9passent les valeurs suivantes :"
            },
            {
              "text": "Dioxyde de carbone (CO2) : 10 000 tonnes ;"
            },
            {
              "text": "M\u00e9thane (CH4) : 80 tonnes ;"
            },
            {
              "text": "Oxyde nitreux (N2O) : 8 tonnes ;"
            },
            {
              "text": "CFC et HCFC : 0,5 kilogramme."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 48",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 48"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bilan environnement."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fE213dae3822",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BEE76C7eE7ee",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8fDc3C786cD9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 49",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4409E7Ad839e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les exploitants des installations qui rejettent dans l'atmosph\u00e8re plus de :"
                    },
                    {
                      "text": "200 kg/h d'oxydes de soufre ;"
                    },
                    {
                      "text": "200 kg/h d'oxydes d'azote ;"
                    },
                    {
                      "text": "150 kg/h de compos\u00e9s organiques ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 kg/h de poussi\u00e8res ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 kg/h de compos\u00e9s inorganiques gazeux du chlore ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 kg/h d'acide chlorhydrique ;"
                    },
                    {
                      "text": "25 kg/h de fluor et compos\u00e9s fluor\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "100 g/h de plomb et ses compos\u00e9s (exprim\u00e9s en Pb) ou 500 g/h"
                    },
                    {
                      "text": "(dans le cas d'installations de combustion consommant du fuel lourd, cette valeur est port\u00e9e \u00e0 2 000 g/h) assurent une surveillance de la qualit\u00e9 de l'air ou des retomb\u00e9es (pour les poussi\u00e8res)."
                    },
                    {
                      "text": "Les pr\u00e9l\u00e8vements, mesures et analyses sont r\u00e9alis\u00e9es selon les m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence conform\u00e9ment \u00e0 l'article 45 II."
                    },
                    {
                      "text": "Le nombre de points de mesure et les conditions dans lesquelles les appareils de mesure sont install\u00e9s et exploit\u00e9s sont fix\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions diffuses sont prises en compte."
                    },
                    {
                      "text": "Les exploitants qui participent \u00e0 un r\u00e9seau de mesure de la qualit\u00e9 de l'air qui comporte des mesures du polluant concern\u00e9 peuvent \u00eatre dispens\u00e9s de cette obligation si le r\u00e9seau existant permet de surveiller correctement les effets de leurs rejets."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 49",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eF8De84ebBFd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Afin de permettre une meilleure pr\u00e9vention et un meilleur suivi des nuisances olfactives, l'exploitant d'une installation qui rejette une concentration d'odeurs \u00e0 l'\u00e9mission sup\u00e9rieure \u00e0 100 000 uoE/m\u00b3 pour au moins une source ou qui fait l'objet de nombreuses plaintes pour g\u00eane olfactive met en place une surveillance, permanente ou temporaire, permettant :"
                    },
                    {
                      "text": "- soit de suivre un indice de nuisance (indice de K\u00f6ster), de g\u00eane ou de confort olfactif per\u00e7u par la population au voisinage de l'installation, conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe III ;"
                    },
                    {
                      "text": "- soit de qualifier l'\u00e9volution du niveau global de l'impact olfactif de l'installation par des mesures d'intensit\u00e9 odorante dans l'environnement du site, selon la norme NFX43-103."
                    },
                    {
                      "text": "Un suivi en continu peut \u00e9galement \u00eatre mis en place, sur la base de mesures en continu des concentrations d'odeurs \u00e0 la source coupl\u00e9es \u00e0 un mod\u00e8le de dispersion."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 49",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 49"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Surveillance de l'air."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BFF60cBcf6df",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2F0A1Dc8BAAF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas de risque de pollution des sols, une surveillance appropri\u00e9e est mise en \u0153uvre. La localisation des points de pr\u00e9l\u00e8vement, la fr\u00e9quence et le type des analyses \u00e0 effectuer sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation ou par un arr\u00eat\u00e9 compl\u00e9mentaire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 50",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 50"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Surveillance des sols."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : Surveillance des effets sur l'environnement et de la g\u00eane olfactive"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b8eB9Dd2e0ac",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8ADdC6Cda027",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent aux installations dont l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation interviendra plus d'un an apr\u00e8s la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ainsi qu'aux modifications ou extensions d'installations existantes faisant l'objet post\u00e9rieurement \u00e0 la m\u00eame date des proc\u00e9dures pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me et au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 20 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9."
            },
            {
              "text": "Pour les installations existantes, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent suivant le calendrier d\u00e9fini \u00e0 l'annexe IV."
            },
            {
              "text": "Pour les dispositions de l'article 43 concernant le bruit, les modalit\u00e9s d'application aux installations nouvelles et existantes sont celles de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 51",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 51"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "93BCeaB8ABDa",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les autorisations des installations existantes sont rendues compatibles, pour le domaine de l'eau, avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux et du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement des eaux, lorsqu'il existe."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 52",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 52"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F33Ada44BEfd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La mise en \u0153uvre des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fait l'objet d'une \u00e9valuation p\u00e9riodique par le Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques. Ce dernier examine toute proposition utile de modification du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, notamment au vu de l'ad\u00e9quation des valeurs limites retenues au chapitre IV par rapport aux proc\u00e9d\u00e9s et technologies disponibles et \u00e0 leur \u00e9volution."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 53",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 53"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6cE72c6bfeEc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 54",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 54"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Modalit\u00e9s d'application."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Fd1e09aeDa05",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8A3c7Ad455Ba",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0B603bDfECd8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque le d\u00e9bit maximal journalier autoris\u00e9 d\u00e9passe 100 m\u00b3 par jour ou le 1/10 du d\u00e9bit moyen interannuel au sens de l'article L. 232-5 du code rural du cours d'eau, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe \u00e9galement une limite \u00e0 la moyenne mensuelle du d\u00e9bit journalier ainsi qu'une valeur limite instantan\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s doit \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C sauf si la temp\u00e9rature en amont d\u00e9passe 30 \u00b0C. Dans ce cas, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de la masse d'eau amont. Pour les installations raccord\u00e9es, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s pourra aller jusqu'\u00e0 50 \u00b0C, sous r\u00e9serve que l'autorisation de raccordement ou la convention de d\u00e9versement le pr\u00e9voit ou sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable du gestionnaire de r\u00e9seau. Leur pH doit \u00eatre compris entre 5,5 et 8,5, 9,5 s'il y a neutralisation alcaline."
                },
                {
                  "text": "La modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur, mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif o\u00f9 s'effectue le m\u00e9lange, ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt/l. Apr\u00e8s \u00e9tablissement d'une corr\u00e9lation avec la m\u00e9thode utilisant des solutions t\u00e9moins de platine-cobalt, la modification de couleur peut, en tant que de besoin, \u00e9galement \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 partir des densit\u00e9s optiques mesur\u00e9es \u00e0 trois longueurs d'ondes au moins, r\u00e9parties sur l'ensemble du spectre visible et correspondant \u00e0 des zones d'absorption maximale."
                },
                {
                  "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices auxquelles s'appliquent les dispositions de l'article D. 211-10 du code de l'environnement, les effets du rejet, mesur\u00e9s dans les m\u00eames conditions que pr\u00e9c\u00e9demment, respectent \u00e9galement les dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- ne pas entra\u00eener une \u00e9l\u00e9vation maximale de temp\u00e9rature de 1,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, de 3 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et de 2 \u00b0C pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "- ne pas induire une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 21,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 28 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 25 \u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                },
                {
                  "text": "- maintenir un pH compris entre 6 et 9 pour les eaux salmonicoles et cyprinicoles et pour les eaux de baignade, compris entre 6,5 et 8,5 pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire et compris entre 7 et 9 pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "- ne pas entra\u00eener un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9 pour les eaux conchylicoles."
                },
                {
                  "text": "Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes, selon le flux journalier maximal autoris\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "DBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                },
                {
                  "text": "100 mg/l si le flux journalier maximal autoris\u00e9 n'exc\u00e8de pas 15 kg/j ; 30 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) : (Code SANDRE:1314)"
                },
                {
                  "text": "300 mg/l si le flux journalier maximal autoris\u00e9 n'exc\u00e8de pas 50 kg/j ; 125 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "MES (Code SANDRE:1305)"
                },
                {
                  "text": "100 mg/l si le flux journalier maximal autoris\u00e9 n'exc\u00e8de pas 15 kg/j ; 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "150 mg/l dans le cas d'une \u00e9puration par lagunage."
                },
                {
                  "text": "Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent la valeur limite de concentration en mati\u00e8res grasses de 15 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation dans les cas suivants :"
                },
                {
                  "text": "- lorsqu'il existe une valeur limite exprim\u00e9e en flux sp\u00e9cifique de pollution ;"
                },
                {
                  "text": "- lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 95 % pour la DCO, la DBO5 et les MES ;"
                },
                {
                  "text": "- lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 85 % pour la DCO, sans toutefois que la concentration d\u00e9passe 300 mg/l, et \u00e0 90 % pour la DBO5 et les MES, sans toutefois que la concentration d\u00e9passe 100 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations assurant le traitement des \" sous-produits d'origine animale \", \u00e0 l'exclusion du traitement des plumes et duvets, et d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, des installations assurant une activit\u00e9 exclusive de lavage de sous-produits, les flux sp\u00e9cifiques ne d\u00e9passent pas :"
                },
                {
                  "text": "DBO5 : 150 g/t de mati\u00e8res premi\u00e8res ;"
                },
                {
                  "text": "DCO : 600 g/t de mati\u00e8res premi\u00e8res ;"
                },
                {
                  "text": "MES: 100 g/t de mati\u00e8res premi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les flux d'azote et de phosphore respectent les dispositions suivantes :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Da8BCeb5837b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Azote (azote global comprenant l'azote organique, l'azote ammoniacal, l'azote oxyd\u00e9) (Code SANDRE:1551)"
                    },
                    {
                      "text": "30 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/j."
                    },
                    {
                      "text": "Des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation lorsque le rendement de la station d'\u00e9puration de l'installation atteint au moins 80 % pour l'azote pour les installations nouvelles et 70 % pour les installations modifi\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Phosphore (phosphore total) (Code SANDRE:1350)"
                    },
                    {
                      "text": "5 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j."
                    },
                    {
                      "text": "Des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation lorsque le rendement de la station d'\u00e9puration de l'installation atteint au moins 90 % pour le phosphore."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Dispositions g\u00e9n\u00e9rales :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7602Ed5c6AEE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En plus des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation, selon les niveaux de flux du rejet et les caract\u00e9ristiques du milieu r\u00e9cepteur, impose les dispositions suivantes pour au moins un des deux param\u00e8tres :"
                    },
                    {
                      "text": "Azote (azote global comprenant l'azote organique, l'azote ammoniacal, l'azote oxyd\u00e9) (Code SANDRE:1551)"
                    },
                    {
                      "text": "15 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 150 kg/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "10 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 300 kg/j."
                    },
                    {
                      "text": "Des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation lorsque le rendement de la station d'\u00e9puration de l'installation atteint au moins 80 % pour l'azote."
                    },
                    {
                      "text": "Phosphore (phosphore total) (Code SANDRE:1350)"
                    },
                    {
                      "text": "2 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 40 kg/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "1 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 80 kg/j."
                    },
                    {
                      "text": "Des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation lorsque le rendement de la station d'\u00e9puration de l'installation atteint au moins 90 % pour le phosphore."
                    },
                    {
                      "text": "Pour l'azote, lorsque le proc\u00e9d\u00e9 d'\u00e9puration mis en \u0153uvre est un proc\u00e9d\u00e9 biologique, les dispositions pr\u00e9vues au a et au b sont respect\u00e9es lorsque la temp\u00e9rature de l'eau au niveau du r\u00e9acteur est d'au moins 12 \u00b0C. Cette condition de temp\u00e9rature peut \u00eatre remplac\u00e9e par la fixation de p\u00e9riodes d'exigibilit\u00e9 d\u00e9termin\u00e9es en fonction des conditions climatiques r\u00e9gionales."
                    },
                    {
                      "text": "Pour l'azote et le phosphore, la concentration moyenne sur un pr\u00e9l\u00e8vement de 24 heures ne d\u00e9passe pas le double des valeurs limites fix\u00e9es au a et au b."
                    },
                    {
                      "text": "Les concentrations de zinc ne d\u00e9passent pas 0,5 mg/l lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/j."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions de l'article 32 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent pour les autres polluants."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Dispositions particuli\u00e8res pour les rejets dans le milieu naturel appartenant \u00e0 une zone sensible telle que d\u00e9finie en application de l'article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 94-469 du 3 juin 1994 relatif \u00e0 la collecte et au traitement des eaux us\u00e9es mentionn\u00e9es aux articles L. 2224-8 et L. 2224-10 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Annexe I"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "ANNEXE I : EAUX RESIDUAIRES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b1f5193bfE21",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f5bb0dBEFb32",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5f0B1B16ed0a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "On entend par \"\u00e9pandage\" toute application de d\u00e9chets ou effluents sur ou dans les sols agricoles."
                    },
                    {
                      "text": "Seuls les d\u00e9chets ou les effluents ayant un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou pour la nutrition des cultures peuvent \u00eatre \u00e9pandus."
                    },
                    {
                      "text": "La nature, les caract\u00e9ristiques et les quantit\u00e9s de d\u00e9chets ou d'effluents destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9pandage sont telles que leur manipulation et leur application ne portent pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l'homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l'\u00e9tat phytosanitaire des cultures, \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques, et que les nuisances soient r\u00e9duites au minimum."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eDFe7b0bEFB7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage et les quantit\u00e9s \u00e9pandues sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 assurer l'apport des \u00e9l\u00e9ments utiles aux sols ou aux cultures sans exc\u00e9der les besoins, compte tenu des apports de toute nature, y compris les engrais, les amendements et les supports de culture ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher la stagnation prolong\u00e9e sur les sols, le ruissellement en dehors des parcelles d'\u00e9pandage, une percolation rapide ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher l'accumulation dans le sol de substances susceptibles \u00e0 long terme de d\u00e9grader sa structure ou de pr\u00e9senter un risque \u00e9cotoxique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher le colmatage du sol, notamment par les graisses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Bd2021429cC0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage est interdit :"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est pris en masse par le gel ou abondamment enneig\u00e9, exception faite des d\u00e9chets solides ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes de forte pluviosit\u00e9 et pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 il existe un risque d'inondation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies ou des for\u00eats exploit\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les terrains \u00e0 forte pente, dans des conditions qui entra\u00eeneraient leur ruissellement hors du champ d'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 l'aide de dispositifs d'a\u00e9ro-aspersion qui produisent des brouillards fins lorsque les effluents sont susceptibles de contenir des microorganismes pathog\u00e8nes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "938eBEc49Fd4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sous r\u00e9serve des prescriptions fix\u00e9es en application de l'article L. 1331-1 du code de la sant\u00e9 publique, l'\u00e9pandage de d\u00e9chets ou d'effluents respecte les distances et d\u00e9lais minima pr\u00e9vus au tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "text": "(non reproduit, voir JO du 15 avril 2003, page 6660)."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets solides ou p\u00e2teux non stabilis\u00e9s sont enfouis le plus t\u00f4t possible, dans un d\u00e9lai maximum de quarante-huit heures, pour r\u00e9duire les nuisances olfactives et les pertes par volatilisation."
                    },
                    {
                      "text": "Des d\u00e9rogations \u00e0 l'obligation d'enfouissement peuvent toutefois \u00eatre accord\u00e9es pour des cultures en place \u00e0 condition que celles-ci ne soient pas destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine directe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4BFc44cB5cCc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout \u00e9pandage est subordonn\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude pr\u00e9alable, comprise dans l'\u00e9tude d'impact, montrant l'innocuit\u00e9 (dans les conditions d'emploi) et l'int\u00e9r\u00eat agronomique des effluents ou des d\u00e9chets, l'aptitude du sol \u00e0 les recevoir, le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9pandage et les modalit\u00e9s de sa r\u00e9alisation."
                    },
                    {
                      "text": "Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l'\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es ou les documents de planification existants et est conforme aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et \u00e0 celles qui r\u00e9sultent des autres r\u00e9glementations en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Cette \u00e9tude pr\u00e9alable doit comprendre au minimum :"
                    },
                    {
                      "text": "- la pr\u00e9sentation des d\u00e9chets ou effluents : origine, proc\u00e9d\u00e9s de fabrication, quantit\u00e9s et caract\u00e9ristiques ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la repr\u00e9sentation cartographique au 1/25 000 du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et des zones aptes \u00e0 l'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la repr\u00e9sentation cartographique, \u00e0 une \u00e9chelle appropri\u00e9e, des parcelles aptes \u00e0 l'\u00e9pandage et de celles qui en sont exclues, en pr\u00e9cisant les motifs d'exclusion ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la liste des parcelles retenues avec leur r\u00e9f\u00e9rence cadastrale ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'identification des contraintes li\u00e9es au milieu naturel ou aux activit\u00e9s humaines dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et l'analyse des nuisances qui pourraient r\u00e9sulter de l'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la description des caract\u00e9ristiques des sols, des syst\u00e8mes de culture et des cultures envisag\u00e9es dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une analyse des sols portant sur les param\u00e8tres mentionn\u00e9s au tableau suivant, r\u00e9alis\u00e9e en un point de r\u00e9f\u00e9rence, repr\u00e9sentatif de chaque zone homog\u00e8ne ;"
                    },
                    {
                      "text": "(non reproduit, voir JO du 15 avril 2003, page 6661)."
                    },
                    {
                      "text": "- la justification des doses d'apport et des fr\u00e9quences d'\u00e9pandage sur une m\u00eame parcelle ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la description des modalit\u00e9s techniques de r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la description des modalit\u00e9s de surveillance des op\u00e9rations d'\u00e9pandage et de contr\u00f4le de la qualit\u00e9 des effluents ou d\u00e9chets \u00e9pandus ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la localisation, le volume et les caract\u00e9ristiques des ouvrages d'entreposage. L'\u00e9tude pr\u00e9alable est compl\u00e9t\u00e9e par l'accord \u00e9crit des exploitants agricoles des parcelles pour la mise en \u0153uvre de l'\u00e9pandage dans les conditions envisag\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Une fili\u00e8re alternative d'\u00e9limination ou de valorisation des d\u00e9chets solides ou p\u00e2teux doit \u00eatre pr\u00e9vue en cas d'impossibilit\u00e9 temporaire de se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Le pr\u00e9fet peut faire appel \u00e0 un organisme ind\u00e9pendant du producteur de d\u00e9chets ou d'effluents et mettre en place un dispositif de suivi agronomique des \u00e9pandages dans un objectif de pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des sols, des cultures et des produits."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e7EEBdb4d08a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le pH des effluents ou des d\u00e9chets est compris entre 6,5 et 8,5. Toutefois, des valeurs diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre retenues sous r\u00e9serve de conclusions favorables de l'\u00e9tude pr\u00e9alable."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets ou effluents ne doivent pas \u00eatre \u00e9pandus sur des sols dont le pH avant \u00e9pandage est inf\u00e9rieur \u00e0 6, sauf lorsque les conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                    },
                    {
                      "text": "- le pH du sol est sup\u00e9rieur \u00e0 5 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature des d\u00e9chets ou effluents peut contribuer \u00e0 remonter le pH du sol \u00e0 une valeur sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 6."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D9CE6b8DD780",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les d\u00e9chets ou effluents contiennent des \u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables ou des agents pathog\u00e8nes, le dossier d'\u00e9tude pr\u00e9alable doit permettre d'appr\u00e9cier l'innocuit\u00e9 du d\u00e9chet dans les conditions d'emploi pr\u00e9vues."
                    },
                    {
                      "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe la concentration maximum et le flux maximum de l'\u00e9l\u00e9ment, de la substance ou de l'agent pathog\u00e8ne consid\u00e9r\u00e9, apport\u00e9 au sol."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "188D4Bf181ea",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La dose d'apport est d\u00e9termin\u00e9e en fonction :"
                    },
                    {
                      "text": "- du type de culture et de l'objectif r\u00e9aliste de rendement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- des besoins des cultures en \u00e9l\u00e9ments fertilisants disponibles majeurs, secondaires et oligo-\u00e9l\u00e9ments, tous apports confondus ;"
                    },
                    {
                      "text": "- des teneurs en \u00e9l\u00e9ments fertilisants dans le sol et dans le d\u00e9chet ou l'effluent et dans les autres apports ;"
                    },
                    {
                      "text": "- des teneurs en \u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables des d\u00e9chets ou effluents \u00e0 \u00e9pandre ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de l'\u00e9tat hydrique du sol ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de la fr\u00e9quence des apports sur une m\u00eame ann\u00e9e ou \u00e0 l'\u00e9chelle d'une succession de cultures sur plusieurs ann\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Pour l'azote, ces apports (exprim\u00e9s en N global), toutes origines confondues, ne d\u00e9passent pas les valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- sur prairies naturelles, ou sur prairies artificielles en place toute l'ann\u00e9e et en pleine production : 350 kg/ha/an ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les autres cultures (sauf l\u00e9gumineuses) : 200 kg/ha/an ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les cultures l\u00e9gumineuses aucun apport azot\u00e9. L'\u00e9pandage des effluents des installations agroalimentaires ne traitant que des mati\u00e8res d'origine v\u00e9g\u00e9tale sur les cultures de luzerne peut cependant \u00eatre autoris\u00e9 par le pr\u00e9fet dans des conditions d\u00e9finies dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation dans les limites de 200 kg/ha/an d'azote global."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les cultures autres que prairies et l\u00e9gumineuses, une dose d'apport sup\u00e9rieure \u00e0 200 kg/ha/an peut \u00eatre tol\u00e9r\u00e9e si l'azote min\u00e9ral pr\u00e9sent dans le d\u00e9chet est inf\u00e9rieur \u00e0 20 % de l'azote global, sous r\u00e9serve :"
                    },
                    {
                      "text": "- que la moyenne d'apport en azote global sur cinq ans, tous apports confondus, ne d\u00e9passe pas 200 kg/ha/an ;"
                    },
                    {
                      "text": "- que les fournitures d'azote par la min\u00e9ralisation de l'azote organique apport\u00e9 et les autres apports ne d\u00e9passent pas 200 kg/ha/an ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de r\u00e9aliser des mesures d'azote dans le sol exploitable par les racines aux p\u00e9riodes adapt\u00e9es pour suivre le devenir de l'azote dans le sol et permettre un plan de fumure adapt\u00e9 pour les cultures suivantes ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de l'avis de l'hydrog\u00e9ologue agr\u00e9\u00e9 en ce qui concerne les risques pour les eaux souterraines."
                    },
                    {
                      "text": "La dose finale retenue pour les d\u00e9chets solides ou p\u00e2teux est au plus \u00e9gale \u00e0 3 kilogrammes de mati\u00e8res s\u00e8ches par m\u00e8tre carr\u00e9, sur une p\u00e9riode de dix ans, hors apport de terre et de chaux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aB8bedaa2f61",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les ouvrages permanents d'entreposage de d\u00e9chets ou d'effluents sont dimensionn\u00e9s pour faire face aux p\u00e9riodes o\u00f9 l'\u00e9pandage est soit impossible, soit interdit par l'\u00e9tude pr\u00e9alable. Toutes dispositions sont prises pour que les dispositifs d'entreposage ne soient pas source de g\u00eane ou de nuisances pour le voisinage et n'entra\u00eenent pas de pollution des eaux ou des sols par ruissellement ou infiltration. Le d\u00e9versement dans le milieu naturel des trop-pleins des ouvrages d'entreposage est interdit. Les ouvrages d'entreposage \u00e0 l'air libre sont interdits d'acc\u00e8s aux tiers non autoris\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9p\u00f4t temporaire de d\u00e9chets, sur les parcelles d'\u00e9pandage et sans travaux d'am\u00e9nagement, n'est autoris\u00e9 que lorsque les cinq conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                    },
                    {
                      "text": "- les d\u00e9chets sont solides et peu fermentescibles, \u00e0 d\u00e9faut, la dur\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t est inf\u00e9rieure \u00e0 quarante-huit heures ;"
                    },
                    {
                      "text": "- toutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour \u00e9viter le ruissellement sur ou en dehors des parcelles d'\u00e9pandage ou une percolation rapide vers les nappes superficielles ou souterraines ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le d\u00e9p\u00f4t respecte les distances minimales d'isolement d\u00e9finies pour l'\u00e9pandage au point 4, sauf pour la distance vis-\u00e0-vis des habitations ou locaux habit\u00e9s par des tiers qui est toujours \u00e9gale \u00e0 100 m\u00e8tres. En outre, une distance d'au moins 3 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des routes et foss\u00e9s doit \u00eatre respect\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le volume du d\u00e9p\u00f4t est adapt\u00e9 \u00e0 la fertilisation raisonn\u00e9e des parcelles r\u00e9ceptrices pour la p\u00e9riode d'\u00e9pandage consid\u00e9r\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la dur\u00e9e maximale ne doit pas d\u00e9passer un an et le retour sur un m\u00eame emplacement ne peut intervenir avant un d\u00e9lai de trois ans."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D4B09bA3DC3c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un programme pr\u00e9visionnel annuel d'\u00e9pandage doit \u00eatre \u00e9tabli, en accord avec l'exploitant agricole, au plus tard un mois avant le d\u00e9but des op\u00e9rations concern\u00e9es. Ce programme comprend :"
                    },
                    {
                      "text": "- la liste des parcelles ou groupes de parcelles concern\u00e9es par la campagne ainsi que la caract\u00e9risation des syst\u00e8mes de culture (cultures implant\u00e9es avant et apr\u00e8s l'\u00e9pandage, p\u00e9riode d'interculture) sur ces parcelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une analyse des sols portant sur des param\u00e8tres mentionn\u00e9s dans le tableau 5-2 (caract\u00e9risation de la valeur agronomique) choisis en fonction de l'\u00e9tude pr\u00e9alable ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une caract\u00e9risation des d\u00e9chets ou effluents \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique, ...) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les pr\u00e9conisations sp\u00e9cifiques d'utilisation des d\u00e9chets ou effluents (calendrier et doses d'\u00e9pandage par unit\u00e9 culturale ...) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques intervenant dans la r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage."
                    },
                    {
                      "text": "Ce programme pr\u00e9visionnel est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pr\u00e9voit, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la transmission de ce programme au pr\u00e9fet avant le d\u00e9but de la campagne."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "10."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C7bEafB16aaE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un cahier d'\u00e9pandage, conserv\u00e9 pendant une dur\u00e9e de dix ans, mis \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, doit \u00eatre tenu \u00e0 jour. Il comporte les informations suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- les quantit\u00e9s d'effluents ou de d\u00e9chets \u00e9pandus par unit\u00e9 culturale ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les dates d'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les parcelles r\u00e9ceptrices et leur surface ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les cultures pratiqu\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le contexte m\u00e9t\u00e9orologique lors de chaque \u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'ensemble des r\u00e9sultats d'analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et sur les d\u00e9chets ou effluents, avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'identification des personnes physiques ou morales charg\u00e9es des op\u00e9rations d'\u00e9pandage et des analyses."
                    },
                    {
                      "text": "Le producteur de d\u00e9chets ou d'effluents doit pouvoir justifier \u00e0 tout moment de la localisation des d\u00e9chets ou des effluents produits (entreposage, d\u00e9p\u00f4t temporaire, transport ou \u00e9pandage) en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 leur p\u00e9riode de production et aux analyses r\u00e9alis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "11."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1Cab0552Cec6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un bilan est dress\u00e9 annuellement. Ce document comprend :"
                    },
                    {
                      "text": "- les parcelles r\u00e9ceptrices ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un bilan qualitatif et quantitatif des d\u00e9chets ou effluents \u00e9pandus ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'exploitation du cahier d'\u00e9pandage indiquant les quantit\u00e9s d'\u00e9l\u00e9ments fertilisants et d'\u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables apport\u00e9es sur chaque unit\u00e9 culturale et les r\u00e9sultats des analyses de sols ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les bilans de fumure r\u00e9alis\u00e9s sur des parcelles de r\u00e9f\u00e9rence repr\u00e9sentatives de chaque type de sols et de syst\u00e8mes de culture ainsi que les conseils de fertilisation compl\u00e9mentaire qui en d\u00e9coulent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la remise \u00e0 jour \u00e9ventuelle des donn\u00e9es r\u00e9unies lors de l'\u00e9tude initiale."
                    },
                    {
                      "text": "Une copie du bilan est adress\u00e9e au pr\u00e9fet et aux agriculteurs concern\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "12."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8f69cB7aBb0a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les effluents ou d\u00e9chets sont analys\u00e9s lors de la premi\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9pandage ou lorsque des changements dans les proc\u00e9d\u00e9s ou les traitements sont susceptibles de modifier leur qualit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ces analyses portent sur :"
                    },
                    {
                      "text": "- le taux de mati\u00e8re s\u00e8che ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les \u00e9l\u00e9ments de caract\u00e9risation de la valeur agronomique parmi ceux mentionn\u00e9s au point 5 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les \u00e9l\u00e9ments et substances chimiques susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents dans les d\u00e9chets ou effluents au vu de l'\u00e9tude pr\u00e9alable ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les agents pathog\u00e8nes susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents."
                    },
                    {
                      "text": "En dehors de la premi\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9pandage, les effluents ou d\u00e9chets sont analys\u00e9s p\u00e9riodiquement."
                    },
                    {
                      "text": "La nature et la p\u00e9riodicit\u00e9 des analyses sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "13."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AE32aFBCA4fe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9chantillonnage et les analyses des effluents ou des d\u00e9chets, y compris les lixiviats, sont r\u00e9alis\u00e9es selon des m\u00e9thodes normalis\u00e9es, lorsqu'elles existent. A d\u00e9faut, ces m\u00e9thodes sont d\u00e9finies par le laboratoire."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "14."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bAfb250BF8E8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le volume des effluents \u00e9pandus est mesur\u00e9, soit par des compteurs horaires totalisateurs dont sont munies les pompes de refoulement, soit par mesure directe, soit par tout autre proc\u00e9d\u00e9 \u00e9quivalent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "15."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7a4C98BFDbDA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation d\u00e9finit les conditions dans lesquelles l'\u00e9pandage doit \u00eatre pratiqu\u00e9. Il pr\u00e9voit notamment l'\u00e9tablissement d'un contrat liant le producteur de d\u00e9chets ou d'effluents au prestataire r\u00e9alisant l'op\u00e9ration d'\u00e9pandage et de contrats liant le producteur de d\u00e9chets ou d'effluents aux agriculteurs exploitant les terrains. Ces contrats d\u00e9finissent les engagements de chacun ainsi que leurs dur\u00e9es. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe \u00e9galement :"
                    },
                    {
                      "text": "- les traitements \u00e9ventuels effectu\u00e9s sur les d\u00e9chets ou les effluents ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les teneurs maximales en \u00e9l\u00e9ments et substances ind\u00e9sirables et en agents pathog\u00e8nes pr\u00e9sents dans les effluents ou d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modes d'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la quantit\u00e9 maximale annuelle d'\u00e9l\u00e9ments et de substances ind\u00e9sirables et de mati\u00e8res fertilisantes \u00e9pandue \u00e0 l'hectare ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les interdictions d'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les prescriptions techniques applicables pour les dispositifs d'entreposage et les d\u00e9p\u00f4ts temporaires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature des informations devant figurer au cahier d'\u00e9pandage mentionn\u00e9 au point 10 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la transmission au pr\u00e9fet du bilan annuel et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du programme pr\u00e9visionnel ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence des analyses sur les d\u00e9chets ou effluents et leur nature, les modalit\u00e9s de surveillance et les conditions dans lesquelles elles sont transmises aux utilisateurs et \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es charg\u00e9e du contr\u00f4le de ces op\u00e9rations ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence et la nature des analyses de sols."
                    },
                    {
                      "text": "En tant que de besoin, l'arr\u00eat\u00e9 prescrit le contr\u00f4le p\u00e9riodique de la qualit\u00e9 des eaux souterraines, \u00e0 partir de points de pr\u00e9l\u00e8vement existants ou par am\u00e9nagement de pi\u00e9zom\u00e8tres, sur ou en dehors de la zone d'\u00e9pandage selon le contexte hydrog\u00e9ologique local."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "16."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Annexe II"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "ANNEXE II : EPANDAGE"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7Dcc1bCebc7A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c4ecd630ceaf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'indice de g\u00eane est fonction de deux sous-indices : l'indice de fr\u00e9quence et l'indice de nuisance. L'indice de g\u00eane varie sur une \u00e9chelle gradu\u00e9e de 0 \u00e0 10, le niveau 10 correspondant \u00e0 la g\u00eane maximale."
                },
                {
                  "text": "Pour s'affranchir de l'influence de la direction du vent, l'indice de fr\u00e9quence Ifr\u00e9q utilis\u00e9 repr\u00e9sente la fr\u00e9quence de perception des odeurs du site d'un observateur si ce dernier \u00e9tait constamment sous le vent du site. Il est d\u00e9fini comme suit :"
                },
                {
                  "text": "(formule non reproduite, voir JO du 15 avril 2003, page 6662)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Annexe III"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "ANNEXE III : METHODE DE CALCUL D'UN INDICE DE G\u00caNE"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ED69eaBcA6c0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ebdcdb08E1c5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations existantes doivent \u00eatre mises en conformit\u00e9 avec les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans les d\u00e9lais suivants, compt\u00e9s \u00e0 partir de la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 AN"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 ANS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Dispositions g\u00e9n\u00e9rales : articles 4, 5, 7, 9."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Dispositions g\u00e9n\u00e9rales : articles 6, 8. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chapitre II : articles 11, 12, 13, 15, 16, 17, 19, 20."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chapitre II : articles 14, 21. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chapitre III : articles 22, 23, 24."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chapitre IV : articles 30, 36-I. "
                            },
                            "rowspan": 5
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chapitre IV : articles 25, 26, 27, 28, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36-II, 37, 38, 39, 40, 41, 43, 44."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chapitre V."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chapitre VI."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chapitre VII."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Annexe IV"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "ANNEXE IV : CALENDRIER D'APPLICATION AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "115FA6AeaB6C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6Fe68CfEE9ca",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque les sous-produits animaux sont incin\u00e9r\u00e9s, les valeurs limites d'\u00e9missions suivantes sont appliqu\u00e9es aux rejets atmosph\u00e9riques de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les rejets sont exprim\u00e9s sur gaz secs apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau et rapport\u00e9s \u00e0 une concentration de 11 % d'oxyg\u00e8ne sur gaz secs."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9MISSION"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nVALEUR LIMITE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSO2 (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n30"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nH2S (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHCl (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHF (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNOx (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n175"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCO (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n25"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCOV (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCOT (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n20"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPoussi\u00e8res (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDioxines et furannes (ng/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nM\u00e9taux lourds, total (Cd, Tl) (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,05"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nM\u00e9taux lourds (Hg) (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,05"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nM\u00e9taux lourds, total (mg/m\u00b3) (Sb, As, Pb, Cr, Co, Cu, Mn, Ni, V)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNH3 (mg/m\u00b3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDur\u00e9e de r\u00e9sidence (> 850 \u00b0C)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n3,5 s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nOxyg\u00e8ne (minimum apr\u00e8s derni\u00e8re injection)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n9 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 associ\u00e9e de prot\u00e9ines totales pr\u00e9sentes dans les cendres est inf\u00e9rieure \u00e0 0,6 mg/100 g et pour le COT, la teneur est inf\u00e9rieure \u00e0 0,1 %."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Annexe V"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "ANNEXE V : VALEURS D'\u00c9MISSION ATMOSPH\u00c9RIQUES  DANS LE CAS DE L'INCIN\u00c9RATION"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 12/02/03 relatif aux prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 autorisation sous la rubrique 2730 traitement de sous-produits d'origine animale, y compris d\u00e9bris, issues et cadavres, \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s vis\u00e9es par d'autres rubriques de la nomenclature, des \u00e9tablissements de diagnostic, de recherche et d'enseignement"
  },
  "visa": []
}