{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/3755",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2780",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2780"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2011-07-12",
  "id": "JORFTEXT000024446891",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000024446891",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b0dfa7C6CAde",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2780 : \u00ab installations de compostage de d\u00e9chets non dangereux ou mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale brute ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant subi une \u00e9tape de m\u00e9thanisation \u00bb sont soumises aux dispositions de l\u2019annexe I."
        },
        {
          "text": "Les pr\u00e9sentes dispositions s\u2019appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations. "
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f44d70D2BF4f",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l\u2019annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois."
        },
        {
          "text": "\tElles sont applicables aux installations existantes d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe V. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "\tLes dispositions de l\u2019annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations de compostage soumises \u00e0 d\u00e9claration exploit\u00e9es dans des \u00e9tablissements qui comportent au moins une installation class\u00e9e soumise au r\u00e9gime de l\u2019autorisation d\u00e8s lors que ces installations de compostage ne sont pas r\u00e9gies par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d\u2019autorisation d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 ces \u00e9tablissements."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "DF2c2d3Bd34f",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l\u2019environnement. "
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "CF1D12bDD447",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 janvier 2002 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2170 et mettant en \u0153uvre un proc\u00e9d\u00e9 de transformation biologique a\u00e9robie (compostage) des mati\u00e8res organiques est abrog\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A81cf8B58617",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "\tFait le 12 juillet 2011."
        },
        {
          "text": "\tPour la ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tLe directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques,"
        },
        {
          "text": "\tL. Michel"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5E0eD96a0aEA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bF2caFA2dfb8",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B8e8F1F482D4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est implant\u00e9e et r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment aux plans joints \u00e0 la d\u00e9claration. Le plan d\u00e9taill\u00e9 pr\u00e9cisant les emplacements des diff\u00e9rents \u00e9quipements et des organes associ\u00e9s ainsi que les adaptations r\u00e9alis\u00e9es est mis \u00e0 jour chaque fois que n\u00e9cessaire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1 Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9aAA2D03EC31",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2 Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3Bc6b1EB1C6a",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3 *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7900145D7CC2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(D\u00e9cret n\u00b0215-1614 du 9 d\u00e9cembre 2015, article 16)"
                },
                {
                  "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration,"
                },
                {
                  "text": "\t- le plan de situation ainsi que le plan d\u00e9taill\u00e9 de l\u2019installation,"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales,"
                },
                {
                  "text": "\t- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement,"
                },
                {
                  "text": "\t- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit,"
                },
                {
                  "text": "\t- les documents pr\u00e9vus aux points 3.5, 3.8, 4.1, 5.6, 5.10, 6.2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9,"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier relatif \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la gestion des nuisances odorantes, mentionn\u00e9 au point 6.2.1,"
                },
                {
                  "text": "\t- tous \u00e9l\u00e9ments utiles relatifs aux risques induits par l\u2019exploitation de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "\tCe dossier est tenu \u00e0 la disposition des services en charge du contr\u00f4le des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4 Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4E1ddc80a56D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9clare dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L.511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5 D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3d41806abcBF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6 Changement d'exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A5bb054e1b09",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l'installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7 Cessation d'activit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aBFaf95C8CbD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                },
                {
                  "text": "- Installation existante : installation de traitement par compostage de d\u00e9chets d\u00e9clar\u00e9e avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel."
                },
                {
                  "text": "- Compostage : proc\u00e9d\u00e9 biologique a\u00e9robie contr\u00f4l\u00e9 comportant habituellement une phase de mont\u00e9e en temp\u00e9rature, qui permet l\u2019hygi\u00e9nisation et la stabilisation par d\u00e9gradation / r\u00e9organisation de la mati\u00e8re organique, et conduit \u00e0 l\u2019obtention d\u2019un compost utilisable comme amendement ou engrais organique."
                },
                {
                  "text": "- Lot : une quantit\u00e9 de produits fabriqu\u00e9e dans un seul \u00e9tablissement sur un m\u00eame site de production en utilisant des param\u00e8tres de production uniformes et qui est identifi\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 en permettre le rappel ou le retraitement si n\u00e9cessaire."
                },
                {
                  "text": "- Andain : d\u00e9p\u00f4t longitudinal de mati\u00e8re organique en fermentation form\u00e9 lors du proc\u00e9d\u00e9 de compostage, que le proc\u00e9d\u00e9 se d\u00e9roule en milieu ouvert ou ferm\u00e9."
                },
                {
                  "text": "- Concentration d\u2019odeur (ou niveau d\u2019odeur) : niveau de dilution qu\u2019il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu\u2019il ne soit plus ressenti comme odorant par 50% des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Elle s\u2019exprime en unit\u00e9 d\u2019odeur europ\u00e9enne par m3 (uoE/m3). Elle est obtenue suivant la norme NF EN 13 725."
                },
                {
                  "text": "- D\u00e9bit d\u2019odeur : produit du d\u00e9bit d\u2019air rejet\u00e9 exprim\u00e9 en m3/h par la concentration d\u2019odeur. Il s\u2019exprime en unit\u00e9 d\u2019odeur europ\u00e9enne par heure (uoE/h)."
                },
                {
                  "text": "- Intensit\u00e9 odorante : grandeur de la sensation pour un stimulus sup\u00e9rieur \u00e0 celui correspondant au seuil de perception d\u2019une odeur. Elle est le plus souvent une fonction croissante de la concentration du m\u00e9lange odorant. La norme applicable \u00e0 la mesure de l\u2019intensit\u00e9 des odeurs \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel est la NF X 43-103."
                },
                {
                  "text": "- Retour au sol : usage de fertilisation des sols ; regroupe la destination des composts mis sur le march\u00e9 et celle des mati\u00e8res \u00e9pandues sur terrain agricole dans le cadre d\u2019un plan d\u2019\u00e9pandage."
                },
                {
                  "text": "- Les mati\u00e8res produites par une installation sont de deux cat\u00e9gories :"
                },
                {
                  "text": "\t1. Les produits finis, correspondant aux mati\u00e8res fertilisantes et supports de culture conformes \u00e0 une norme rendue d\u2019application obligatoire ou b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une homologation, d\u2019une autorisation provisoire de vente ou d\u2019une autorisation de distribution pour exp\u00e9rimentation ;"
                },
                {
                  "text": "\t2. Les d\u00e9chets, parmi lesquels :"
                },
                {
                  "text": "\t2-a : les mati\u00e8res interm\u00e9diaires, destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9es comme mati\u00e8re premi\u00e8re dans une autre installation class\u00e9e, en vue de la production des produits finis vis\u00e9s ci-dessus;"
                },
                {
                  "text": "\t2-b : les autres d\u00e9chets et effluents produits par l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "- Emergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit produit par l'installation);"
                },
                {
                  "text": "- Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "\t- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d\u2019enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles,"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier de d\u00e9claration,"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier de d\u00e9claration dans les zones constructibles\u00a0"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0\u00a0 d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0\u00a0 destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.8 D\u00e9finitions"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cB1bFc237469",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E7CEab744BA9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2011-12-06",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9c6d7906eC60",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une installation de compostage comprend au minimum :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une aire* (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) de r\u00e9ception/tri/contr\u00f4le des mati\u00e8res entrantes,"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une aire* (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) de stockage des mati\u00e8res entrantes, adapt\u00e9e \u00e0 la nature de celles-ci,"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une aire* (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) de pr\u00e9paration le cas \u00e9ch\u00e9ant,"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une aire* (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) de fermentation a\u00e9robie,"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une aire* (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) de maturation,"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une aire (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) d\u2019affinage/criblage/formulation le cas \u00e9ch\u00e9ant,"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une aire de stockage des composts avant exp\u00e9dition le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                    },
                    {
                      "text": "Le nombre d\u2019aires peut \u00eatre r\u00e9duit dans le cas du compostage de d\u00e9chets verts ou de d\u00e9jections animales."
                    },
                    {
                      "text": "Les aires signal\u00e9es par un ast\u00e9risque (*) sont imperm\u00e9ables et \u00e9quip\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de ruissellement y ayant transit\u00e9, les jus et les \u00e9ventuelles eaux de proc\u00e9d\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "A l\u2019exception de celles qui sont abrit\u00e9es dans un b\u00e2timent ferm\u00e9, ces diff\u00e9rentes aires sont situ\u00e9es \u00e0 8 m\u00e8tres au moins des limites de propri\u00e9t\u00e9 du site."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1.1 Constitution d\u2019une installation de compostage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6bab8f3B7a2A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d\u2019urbanisme, l\u2019installation n\u2019est pas implant\u00e9e dans le p\u00e9rim\u00e8tre de protection rapproch\u00e9 d\u2019un captage d\u2019eau destin\u00e9e \u00e0 la consommation humaine."
                    },
                    {
                      "text": "Elle est implant\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 ce que les diff\u00e9rents aires et \u00e9quipements mentionn\u00e9s ci-dessus au 2.1.1 soient situ\u00e9s :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- \u00e0 au moins 50 m\u00e8tres des habitations occup\u00e9es par des tiers, stades ou terrains de camping agr\u00e9\u00e9s ainsi que des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers, \u00e9tablissements recevant du public, \u00e0 l\u2019exception de ceux en lien avec la collecte ou le traitement des d\u00e9chets. Cette distance minimale est port\u00e9e de 50 \u00e0 200 m\u00e8tres pour les aires signal\u00e9es avec un ast\u00e9risque (*) au 1 du pr\u00e9sent article lorsqu\u2019elles ne sont pas ferm\u00e9es, avec collecte et traitement des effluents gazeux, et \u00e0 100 m\u00e8tres pour lesdites aires d\u2019installations compostant des effluents d\u2019\u00e9levage connexes de l\u2019\u00e9tablissement qui les a produits ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- \u00e0 au moins 35 m\u00e8tres des puits et forages ext\u00e9rieurs au site, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, des rivages, des berges des cours d'eau, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable, \u00e0 des industries agroalimentaires, ou \u00e0 l\u2019arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res ou hydroponiques ; la distance de 35 m\u00e8tres des rivages et des berges des cours d'eau peut toutefois \u00eatre r\u00e9duite en cas de transport par voie d\u2019eau ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t-\u00e0 au moins 200 m\u00e8tres des lieux publics de baignade et des plages ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t-\u00e0 au moins 500 m\u00e8tres des piscicultures et des zones conchylicoles."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1.2 Distance d\u2019\u00e9loignement"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.1 R\u00e8gles d'implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "047bbd385c7C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le dossier de d\u00e9claration inclut un volet relatif au choix de l\u2019implantation de l\u2019installation au regard de son int\u00e9gration dans le paysage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2 Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B7eaF94A81B1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation ne surmonte pas ou n\u2019est pas surmont\u00e9e de locaux habit\u00e9s, occup\u00e9s par des tiers ou \u00e0 usage de bureaux, \u00e0 l\u2019exception de locaux techniques n\u00e9cessaires au fonctionnement de l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Interdiction de locaux occup\u00e9s par des tiers au-dessus et au-dessous de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eEf36d5257E2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2011-12-06",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cc3fae8ED3Ee",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les \u00e9quipements de compostage sont couverts, les locaux les abritant pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2022 ensemble de la structure a minima R15"
                    },
                    {
                      "text": "\t\u2022 parois int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures de classe A2s1d0"
                    },
                    {
                      "text": "\t\u2022 toitures et couvertures de toiture de classe et d\u2019indice BROOF (t3)"
                    },
                    {
                      "text": "Les locaux ne comportent pas de stockage de mati\u00e8res inflammables ou combustibles autres que celles strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice de l\u2019activit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.1 R\u00e9action et r\u00e9sistance au feu :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6fAfFE3Acbb6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les \u00e9quipements de compostage sont couverts, la toiture comporte au moins sur 2% de sa surface des \u00e9l\u00e9ments permettant, en cas d\u2019incendie, l\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es (par exemple, mat\u00e9riaux l\u00e9gers fusibles sous l\u2019effet de la chaleur). Sont obligatoirement int\u00e9gr\u00e9s dans ces \u00e9l\u00e9ments des exutoires de fum\u00e9e et de chaleur \u00e0 commande automatique et manuelle dont la surface est calcul\u00e9e en fonction, d\u2019une part de la nature des produits, mati\u00e8res ou substances entrepos\u00e9es, d\u2019autre part des dimensions du b\u00e2timent ; elle n\u2019est jamais inf\u00e9rieure \u00e0 0,5% de la surface totale de toiture."
                    },
                    {
                      "text": "La commande manuelle des exutoires de fum\u00e9e doit \u00eatre facilement accessible depuis les issues de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.2 D\u00e9senfumage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.4 Comportement au feu des locaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a74c76501C7D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation dispose en permanence d\u2019au moins un acc\u00e8s pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Toutes les dispositions sont prises pour permettre une intervention rapide des secours et leur acc\u00e8s aux zones d'entreposage des mati\u00e8res ou des d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2011-12-06",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5 Accessibilit\u00e9 en cas de sinistre"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ce3B922306d6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6 Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DeB3FdE12EAA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2011-12-06",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7 Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A56dE8CDc4e6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8 Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7b8Fc6Accf33",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. A cet effet, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.7 ou au titre 7 D\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9 R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E1d47C5e0975",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2022 100% de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir,"
                },
                {
                  "text": "\t\u2022 50% de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et, pour les stockages enterr\u00e9s, de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou dans des r\u00e9servoirs \u00e0 double enveloppe. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20% de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables (\u00e0 l\u2019exception des lubrifiants) avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ou contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10 Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3985bCFFA922",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositifs permettant l\u2019obturation des r\u00e9seaux d\u2019\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d\u2019extinction d\u2019un sinistre ou l\u2019\u00e9coulement d\u2019un accident de transport. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en oeuvre de ces dispositifs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2011-12-06",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.11 Isolement du r\u00e9seau de collecte"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2 Implantation - am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F7Eec6AAbDCA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bDff38C293Fe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1 Surveillance de l'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4bA8d07eBDFf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n\u2019ont pas un acc\u00e8s libre \u00e0 l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est ceinte d\u2019une cl\u00f4ture permettant d\u2019interdire toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e. Un acc\u00e8s principal est am\u00e9nag\u00e9 pour les conditions normales de fonctionnement du site, tout autre acc\u00e8s devant \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un usage secondaire ou exceptionnel. Les issues sont ferm\u00e9es en dehors des heures de r\u00e9ception des mati\u00e8res \u00e0 traiter. Ces heures de r\u00e9ception sont indiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions ne s\u2019appliquent toutefois pas aux installations connexes d\u2019un \u00e9levage compostant uniquement ses propres effluents."
                },
                {
                  "text": "\tPour les installations implant\u00e9es sur le m\u00eame site qu\u2019une autre installation class\u00e9e dont le site est d\u00e9j\u00e0 cl\u00f4tur\u00e9, une simple signal\u00e9tique est suffisante."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s, cl\u00f4ture de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f5af3b2C92A2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant garde \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages doivent porter en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits contenus et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3 Connaissance des produits - Etiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eDa8DCb754fb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'ensemble du site et des voies de circulation internes au site est maintenu propre et les b\u00e2timents et installations entretenus. Lorsqu'ils rel\u00e8vent de la responsabilit\u00e9 de l'exploitant, les abords de l'installation, comme par exemple l'entr\u00e9e du site ou d'\u00e9ventuels \u00e9missaires de rejets, font l'objet d'une maintenance r\u00e9guli\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les mesures n\u00e9cessaires pour lutter contre les prolif\u00e9rations d\u2019insectes et de rongeurs et pour \u00e9viter le d\u00e9veloppement de la v\u00e9g\u00e9tation sur les tas de compost, et ce sans alt\u00e9ration de ceux-ci."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ec37571e8cA8",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0c4ba89155E4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019admission des d\u00e9chets suivants sur le site de l\u2019installation est interdite :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- boues dont la concentration en polluants d\u00e9passe les valeurs limites pr\u00e9vues par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- d\u00e9chets dangereux au sens de l\u2019article R.541-8 du code de l\u2019environnement ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- sous-produits animaux de cat\u00e9gorie 1 tels que d\u00e9finis \u00e0 l\u2019article 8 du r\u00e8glement (CE) n\u00b01069/2009 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- d\u00e9chets contenant un ou plusieurs radionucl\u00e9ides dont l\u2019activit\u00e9 ou la concentration ne peut \u00eatre n\u00e9glig\u00e9e du point de vue de la radioprotection."
                    },
                    {
                      "text": "Toute admission envisag\u00e9e par l'exploitant de mati\u00e8res \u00e0 composter d\u2019une nature ou d\u2019une origine diff\u00e9rentes de celles mentionn\u00e9es dans le dossier de d\u00e9claration est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5.1 Admission"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b08dc4Ee4d5F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation de compostage \u00e9labore un ou des cahiers des charges pour d\u00e9finir la qualit\u00e9 des d\u00e9chets admissibles. Avant la premi\u00e8re admission d\u2019un d\u00e9chet dans son installation et en vue d\u2019en v\u00e9rifier l\u2019admissibilit\u00e9, l\u2019exploitant demande au producteur du d\u00e9chet ou \u00e0 la collectivit\u00e9 en charge de la collecte une information pr\u00e9alable sur la nature et l\u2019origine du d\u00e9chet et sa conformit\u00e9 par rapport au cahier des charges. Cette information pr\u00e9alable est renouvel\u00e9e tous les ans et conserv\u00e9e au moins trois ans par l\u2019exploitant."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es le recueil des cahiers des charges et des informations pr\u00e9alables qui lui ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5.2 Information pr\u00e9alable sur les mati\u00e8res \u00e0 traiter"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "29c227cCf613",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute admission de d\u00e9chets ou de mati\u00e8res destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre compost\u00e9s donne lieu \u00e0 un enregistrement:"
                    },
                    {
                      "text": "\t- de leur d\u00e9signation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- de la date de r\u00e9ception;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- du tonnage;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- du nom et de l'adresse de l'exp\u00e9diteur initial ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la date et du motif de refus de prise en charge, compl\u00e9t\u00e9s de la mention de destination pr\u00e9vue des d\u00e9chets et mati\u00e8res refus\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant est en mesure de justifier de la masse des mati\u00e8res re\u00e7ues lors de chaque r\u00e9ception, sur la base d\u2019une pes\u00e9e effectu\u00e9e lors de la r\u00e9ception ou des informations et estimations communiqu\u00e9es par le producteur de ces mati\u00e8res ou d\u2019une \u00e9valuation effectu\u00e9e selon une m\u00e9thode sp\u00e9cifi\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition relative \u00e0 l\u2019enregistrement des mati\u00e8res ne s\u2019applique pas aux effluents produits par un \u00e9levage dont l\u2019installation de compostage est connexe."
                    },
                    {
                      "text": "Les registres d\u2019admission des d\u00e9chets sont conserv\u00e9s par l\u2019exploitant pendant une dur\u00e9e minimale de 3 ans. Ils sont tenus \u00e0 la disposition des services en charge du contr\u00f4le des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "3.5.4 Contr\u00f4le des boues trait\u00e9es"
                    },
                    {
                      "text": "En cas de traitement de boues d\u2019\u00e9puration, celles-ci respectent les valeurs limites figurant \u00e0 l\u2019annexe I de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 susvis\u00e9. Les boues sont analys\u00e9es, par origine, selon la fr\u00e9quence pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019annexe IV du m\u00eame arr\u00eat\u00e9. Le r\u00e9sultat de ces analyses est tenu pendant dix ans \u00e0 la disposition des services en charge de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque ces boues proviennent de plusieurs producteurs diff\u00e9rents, chacune des origines de boues est analys\u00e9e \u00e0 une fr\u00e9quence au moins \u00e9gale aux fr\u00e9quences indiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019annexe IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "3.5.5 Enregistrement des sorties de d\u00e9chets et de compost"
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit un bilan annuel de la production de compost, que ce dernier soit mis sur le march\u00e9, distribu\u00e9 gratuitement, valoris\u00e9 ult\u00e9rieurement ou \u00e9limin\u00e9 en tant que d\u00e9chet. Il tient en outre \u00e0 jour un registre de sortie mentionnant sa destination: mise sur le march\u00e9 conform\u00e9ment aux articles L.255-1 \u00e0 L.255-11 du code rural et de la p\u00eache maritime, traitement (compostage, s\u00e9chage\u2026), \u00e9pandage ou \u00e9limination (mise en installation de stockage, incin\u00e9ration \u2026)."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le compost est mis sur le march\u00e9, ce registre indique notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- la date, la quantit\u00e9 enlev\u00e9e, les r\u00e9f\u00e9rences du lot et les caract\u00e9ristiques du compost (analyses) par rapport aux crit\u00e8res sp\u00e9cifi\u00e9s au point 3.9,"
                    },
                    {
                      "text": "\t- l\u2019identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es du client."
                    },
                    {
                      "text": "Le registre de sortie est archiv\u00e9 pendant une dur\u00e9e minimale de 10 ans et tenu \u00e0 la disposition des services en charge du contr\u00f4le des installations class\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des autorit\u00e9s de contr\u00f4le charg\u00e9es des articles L.255-1 \u00e0 L.255-11 du code rural et de la p\u00eache maritime."
                    },
                    {
                      "text": "Le cahier d\u2019\u00e9pandage tel que pr\u00e9vu par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 f\u00e9vrier 2005 susvis\u00e9 peut tenir lieu de registre de sortie."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5.3 Enregistrement lors de l\u2019admission"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3.5 Registres entr\u00e9es/sorties"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dcc8130EfcDd",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6 *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E7e88977d611",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019entreposage des mati\u00e8res entrantes se fait de mani\u00e8re s\u00e9par\u00e9e de celui des composts, par nature de produits, sur les aires identifi\u00e9es r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 cet effet."
                },
                {
                  "text": "\tLes produits finis destin\u00e9s \u00e0 un retour au sol sont entrepos\u00e9s par lots afin d\u2019en assurer la tra\u00e7abilit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "\tTout entreposage \u00e0 l\u2019air libre de mati\u00e8res pulv\u00e9rulentes, tr\u00e8s odorantes ou fortement \u00e9volutives est interdit."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant fixe les conditions et les moyens de contr\u00f4le permettant d\u2019\u00e9viter l\u2019apparition de conditions ana\u00e9robies au niveau du stockage des mati\u00e8res entrantes ou lors des phases de fermentation ou de maturation. La hauteur maximale des tas et andains de mati\u00e8res fermentescibles lors de ces phases est \u00e0 cet effet limit\u00e9e \u00e0 3 m\u00e8tres. Cette hauteur peut \u00eatre port\u00e9e \u00e0 5 m\u00e8tres pour l\u2019entreposage du compost produit s\u2019il est conforme \u00e0 une norme et si l\u2019exploitant d\u00e9montre que cette hauteur n\u2019entra\u00eene pas de nuisances et n\u2019a pas d\u2019effet n\u00e9faste sur la qualit\u00e9 du compost"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7 Conditions d\u2019entreposage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dE41cC406264",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant instaure une gestion par lots s\u00e9par\u00e9s de fabrication, depuis la constitution des andains jusqu\u2019\u00e0 la cession du compost. Il indique dans son dossier d\u2019enregistrement l\u2019organisation mise en place pour respecter cette gestion par lots. Il tient \u00e0 jour un document de suivi par lots sur lequel il reporte toutes les informations utiles concernant la conduite de la d\u00e9gradation des mati\u00e8res et de l\u2019\u00e9volution biologique du compostage et permettant de faire le lien entre les mati\u00e8res entrantes et les mati\u00e8res sortantes apr\u00e8s compostage. Lorsqu\u2019elles sont pertinentes en fonction du proc\u00e9d\u00e9 mis en oeuvre, les informations suivantes sont en particulier report\u00e9es sur ce document :"
                },
                {
                  "text": "\t- nature et origine des produits ou d\u00e9chets constituant le lot,"
                },
                {
                  "text": "\t- mesures de temp\u00e9rature et d\u2019humidit\u00e9 relev\u00e9es au cours du process, les mesures de temp\u00e9rature \u00e9tant r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019annexe II,"
                },
                {
                  "text": "\t- nombre et dates des retournements ou p\u00e9riodes d\u2019a\u00e9ration et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des arrosages des andains,"
                },
                {
                  "text": "\t- dur\u00e9e de la phase de fermentation et de la phase de maturation,"
                },
                {
                  "text": "\t- les r\u00e9sultats des analyses n\u00e9cessaires \u00e0 la d\u00e9monstration de la conformit\u00e9 du lot de compost sortant aux crit\u00e8res d\u00e9finissant une mati\u00e8re fertilisante."
                },
                {
                  "text": "Le document de suivi est r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour, archiv\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es pour une dur\u00e9e minimale de 10 ans. Il est communiqu\u00e9 \u00e0 tout utilisateur des mati\u00e8res produites qui en fait la demande."
                },
                {
                  "text": "Les anomalies de proc\u00e9d\u00e9 et les non-conformit\u00e9s des produits finis sont relev\u00e9es et analys\u00e9es afin de recevoir un traitement n\u00e9cessaire au retour d\u2019exp\u00e9rience de la m\u00e9thode d\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s\u2019appliquent pas aux installations connexes d\u2019un \u00e9levage compostant uniquement ses propres effluents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.8 Contr\u00f4le et suivi du proc\u00e9d\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2Ef4a88d2B4E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour utiliser ou mettre sur le march\u00e9, m\u00eame \u00e0 titre gratuit, le compost produit, l\u2019exploitant doit se conformer aux dispositions des articles L.255-1 \u00e0 L.255-11 du code rural et de la p\u00eache maritime relatifs \u00e0 la mise sur le march\u00e9 des mati\u00e8res fertilisantes et supports de culture."
                },
                {
                  "text": "La mati\u00e8re issue du compostage peut \u00eatre utilis\u00e9e comme mati\u00e8re interm\u00e9diaire destin\u00e9e \u00e0 la fabrication d\u2019une mati\u00e8re fertilisante ou d\u2019un support de culture si elle respecte au minimum les teneurs limites d\u00e9finies dans la norme NFU 44-051 concernant les \u00e9l\u00e9ments traces m\u00e9talliques et compos\u00e9s traces organiques. Sa teneur en \u00e9l\u00e9ments ind\u00e9sirables (morceaux de plastiques, de m\u00e9taux, de verres) doit \u00e9galement \u00eatre conforme aux valeurs limites de la norme NF U 44-051 dans les cas o\u00f9 la fabrication du compost fini ne fait pas appel \u00e0 une \u00e9tape d\u2019\u00e9limination de ces \u00e9l\u00e9ments ind\u00e9sirables."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats d\u2019analyses et justificatifs correspondants relatifs aux composts mis sur le march\u00e9 et aux mati\u00e8res interm\u00e9diaires sont tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es et des autorit\u00e9s de contr\u00f4le charg\u00e9es des articles L.255-1 \u00e0 L.255-11 du code rural et de la p\u00eache maritime."
                },
                {
                  "text": "A d\u00e9faut de disposer d\u2019une homologation, d\u2019une autorisation provisoire de vente, d\u2019une autorisation de distribution pour exp\u00e9rimentation, ou d\u2019avoir un compost ou une mati\u00e8re conforme \u00e0 une norme d\u2019application obligatoire, l\u2019exploitant doit respecter les dispositions relatives \u00e0 l\u2019\u00e9pandage d\u00e9crites au point 5-10."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.9 Utilisation du compost"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation - entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "623dACE67992",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "77D2b2E7B0d0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8re explosive ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant dispose d\u2019un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0a064aadb581",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment:"
                },
                {
                  "text": "\t\u2022 d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 implant\u00e9s de telle sorte que tout point de la limite des tas de mati\u00e8res avant, pendant et apr\u00e8s compostage se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00b3/h pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures . A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances. Si cette derni\u00e8re n\u2019est pas exclusivement destin\u00e9e \u00e0 l\u2019extinction d\u2019incendie, l\u2019exploitant mat\u00e9rialise le volume requis pour assurer la d\u00e9fense contre l\u2019incendie et s\u2019assure de la disponibilit\u00e9 permanente de la r\u00e9serve d\u2019eau. Son dimensionnement et son implantation doivent avoir re\u00e7u l\u2019accord des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours avant la mise en service de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "\t\u2022 d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l\u2019installation lorsqu\u2019elle est couverte, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es. En cas de risque \u00e9lev\u00e9 d\u2019incendie, l\u2019installation est \u00e9galement dot\u00e9e de robinets d\u2019incendie arm\u00e9s situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues des b\u00e2timents ferm\u00e9s. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont disponibles en permanence et dimensionn\u00e9s pour fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature ext\u00e9rieure et notamment en p\u00e9riode de gel."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est en mesure de justifier \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d\u2019eau ainsi que le dimensionnement de l\u2019\u00e9ventuelle r\u00e9serve d\u2019eau mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "En cas d\u2019installation de syst\u00e8mes automatiques d\u2019extinction d\u2019incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2 Moyens de lutte contre l'incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c2E4bB2aabec",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3*"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b1DDe58ABa0f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \"permis de feu\". Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4 Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2E740dc4DEeD",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5*"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4Cc0Ffbe6DA8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 pr\u00e9sentant un risque d\u2019incendie ou d\u2019atmosph\u00e8re explosive,"
                },
                {
                  "text": "\t- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides),"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.9,"
                },
                {
                  "text": "\t- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l\u2019emploi et le stockage de produits incompatibles,"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie,"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d'alerte pr\u00e9cisant notamment les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc."
                },
                {
                  "text": "\t- les modalit\u00e9s de mise en oeuvre des dispositifs d\u2019isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 2.11,"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2dDe5f2f590f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EE66eBB65BCf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les conditions de pr\u00e9l\u00e8vements et de rejets li\u00e9s au fonctionnement de l\u2019installation sont compatibles avec les objectifs du SDAGE."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Compatibilit\u00e9 avec le SDAGE"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ec3e1a89E8Bf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si des ouvrages li\u00e9s au fonctionnement de l\u2019installation n\u00e9cessitent une autorisation au titre de la loi sur l\u2019eau, ils font alors l\u2019objet d\u2019un instruction s\u00e9par\u00e9e, sauf si les dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 appliquer \u00e0 ces ouvrages figurent dans la pr\u00e9sente annexe."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Connexit\u00e9 avec des ouvrages soumis \u00e0 la nomenclature eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BfA9fA5bCCc5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable est muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d\u2019eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, ainsi qu\u2019aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "66abc35db4A2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau sans compromettre le bon d\u00e9roulement du compostage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D125f2E34F0a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif, permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "58E9edA5ddFd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 d'eau rejet\u00e9e est \u00e9valu\u00e9e une fois par an \u00e0 partir d\u2019un bilan hydrique int\u00e9grant les quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel. Les r\u00e9sultats de cette \u00e9valuation sont port\u00e9s dans le dossier mentionn\u00e9 \u00e0 l\u2019article 1.4."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B40d76E4f3C9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de la convention de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L.1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires font l'objet en tant que de besoin d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                },
                {
                  "text": "a) dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif :"
                },
                {
                  "text": "\t. pH\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 5,5 - 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline)"
                },
                {
                  "text": "\t. temp\u00e9rature\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 < 30\u00b0 C"
                },
                {
                  "text": "b) dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau public \u00e9quip\u00e9 d'une station d'\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l'effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                },
                {
                  "text": "\t. mati\u00e8res en suspension : \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 600 mg/l"
                },
                {
                  "text": "\t. DCO\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2 000 mg/l"
                },
                {
                  "text": "\t. DBO5\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 800 mg/l"
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station de traitement des eaux us\u00e9es collective, urbaine ou industrielle, n'est autoris\u00e9 que si l'infrastructure (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une convention de d\u00e9versement, sont \u00e9tablies avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes. Dans ce cas, les valeurs limites ci-dessus peuvent \u00eatre modifi\u00e9es et des param\u00e8tres suppl\u00e9mentaires introduits par l\u2019arr\u00eat\u00e9 d\u2019autorisation de d\u00e9versement pr\u00e9vu par l\u2019article L1331-10 du code de la sant\u00e9 publique."
                },
                {
                  "text": "c) dans le cas de rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration :"
                },
                {
                  "text": "\t. mati\u00e8res en suspension :\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 100 mg/l si flux journalier < 15 kg/j,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 35 mg/l au-del\u00e0,"
                },
                {
                  "text": "\t. DCO :\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 300 mg/l si flux journalier < 100 kg/j,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 125 mg/l au-del\u00e0,"
                },
                {
                  "text": "\t. DBO5 :\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 100 mg/l si flux journalier < 30 kg/j,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 30 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec les objectifs de qualit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l\u2019article L.212-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7 Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8deEbb7f3bcd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration, d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8 Interdiction des rejets dans une nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8c9DEB5cC3d6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu'il ne puisse pas y avoir, en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. L\u2019\u00e9vacuation des effluents recueillis selon les dispositions du point 2.11 se fait, soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.7 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4bFB28F9fA1a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "( Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2012 , annexe II)"
                },
                {
                  "text": "La destination premi\u00e8re de l\u2019installation est la production d\u2019une mati\u00e8re fertilisante ou d\u2019un support de culture homologu\u00e9 ou conforme \u00e0 une norme d\u2019application obligatoire en application des articles L.255-2 \u00e0 L.255-11 du code rural et de la p\u00eache maritime. A l\u2019exception des installations connexes d\u2019un \u00e9levage compostant ses propres effluents, la quantit\u00e9 de composts produits ne satisfaisant pas ces conditions ne doit pas exc\u00e9der 10% de la quantit\u00e9 produite sur une ann\u00e9e lorsque la nature et la qualit\u00e9 des d\u00e9chets trait\u00e9s le permettent, notamment dans le cas des boues. Ces dispositions ne s\u2019appliquent pas aux mati\u00e8res produites exclusivement \u00e0 partir d\u2019effluents d\u2019\u00e9levage, associ\u00e9s ou non \u00e0 des mati\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales brutes, si l\u2019\u00e9pandage est effectu\u00e9 sur les terres exploit\u00e9es par le ou les \u00e9leveurs ayant fourni les effluents d\u2019\u00e9levage : les conditions d\u2019\u00e9pandage sont alors celles d\u00e9finies pour les effluents de l\u2019\u00e9levage d\u2019origine."
                },
                {
                  "text": "On entend par mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre :"
                },
                {
                  "text": "\t- des effluents produits par l\u2019installation,"
                },
                {
                  "text": "\t- des mati\u00e8res compost\u00e9es ne r\u00e9pondant pas aux crit\u00e8res d\u2019une mati\u00e8re fertilisante ou d\u2019un support de culture tels que rappel\u00e9s ci-dessus,"
                },
                {
                  "text": "\tci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9s \u00ab mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre \u00bb."
                },
                {
                  "text": "Dans les autres cas, l\u2019\u00e9pandage des mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre respecte les dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "a) Les mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre ont un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures, et leur application ne porte pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l\u2019homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l\u2019\u00e9tat phytosanitaire des cultures ni \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques."
                },
                {
                  "text": "b) Une \u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage pr\u00e9cise l'innocuit\u00e9 (dans les conditions d'emploi) et l'int\u00e9r\u00eat agronomique des mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre, l'aptitude du sol \u00e0 les recevoir, le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9pandage et les modalit\u00e9s de sa r\u00e9alisation. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l'\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l'article L.541-14 du code de l\u2019environnement et les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L.212-1 et 3 du code de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Elle comprend notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- la caract\u00e9risation des mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique, teneur en \u00e9l\u00e9ments-traces ou ind\u00e9sirables et impuret\u00e9s, pathog\u00e8nes...), et notamment leur \u00e9cart par rapport aux param\u00e8tres de qualit\u00e9 sp\u00e9cifi\u00e9s par la norme,"
                },
                {
                  "text": "\t- la description des caract\u00e9ristiques des sols,"
                },
                {
                  "text": "\t- une analyse des sols portant sur les param\u00e8tres mentionn\u00e9s en annexe I et en annexe III de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998, r\u00e9alis\u00e9e en un point de r\u00e9f\u00e9rence repr\u00e9sentatif de chaque zone homog\u00e8ne,"
                },
                {
                  "text": "\t- la description des modalit\u00e9s techniques de r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9pandage,"
                },
                {
                  "text": "\t- une carte \u00e0 une \u00e9chelle minimum de 1/25 000\u00e8me permettant de localiser les surfaces o\u00f9 l\u2019\u00e9pandage est possible compte tenu des exclusions mentionn\u00e9es au point e \u00ab R\u00e8gles d\u2019\u00e9pandages \u00bb. Cette carte fait appara\u00eetre les contours et les num\u00e9ros des unit\u00e9s de surface permettant de les rep\u00e9rer, ainsi que les zones exclues \u00e0 l\u2019\u00e9pandage ,"
                },
                {
                  "text": "\t- un tableau r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant les surfaces rep\u00e9r\u00e9es sur le support cartographique et indiquant, pour chaque unit\u00e9, la superficie totale et la superficie \u00e9pandable,"
                },
                {
                  "text": "\t- un document mentionnant l\u2019identit\u00e9 et l\u2019adresse des exploitants agricoles qui ont souscrit un contrat \u00e9crit avec l\u2019exploitant de l\u2019installation, pr\u00e9cisant notamment leurs engagements et responsabilit\u00e9s r\u00e9ciproques."
                },
                {
                  "text": "Toute modification du plan d\u2019\u00e9pandage doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d\u2019appr\u00e9ciation."
                },
                {
                  "text": "c) Les apports azot\u00e9s, toutes origines confondues, organique et min\u00e9rale, sur les terres faisant l\u2019objet d\u2019un \u00e9pandage, tiennent compte de la nature particuli\u00e8re des terrains et de la rotation des cultures. La fertilisation est \u00e9quilibr\u00e9e et correspond aux capacit\u00e9s exportatrices de la culture concern\u00e9e. La fertilisation azot\u00e9e organique est interdite sur toutes les l\u00e9gumineuses sauf la luzerne et les prairies d\u2019association gramin\u00e9es-l\u00e9gumineuses. S\u2019il appara\u00eet n\u00e9cessaire de renforcer la protection des eaux, le pr\u00e9fet peut fixer les quantit\u00e9s \u00e9pandables d\u2019azote et de phosphore \u00e0 ne pas d\u00e9passer."
                },
                {
                  "text": "d) Conditions pour que les mati\u00e8res puissent \u00eatre \u00e9pandues"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 l\u2019exception des effluents liquides, auxquels les prescriptions suivantes ne s\u2019appliquent pas, leur contenu en micro-organismes ne doit pas d\u00e9passer :"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0 - salmonella : 8 NPP/10 g MS (d\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable)"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0 - enterovirus : 3 NPPUC/10 g MS (d\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable d\u2019unit\u00e9s cytopathog\u00e8nes)."
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0 - oeufs d\u2019helminthes viables: 3 pour 10 g MS,"
                },
                {
                  "text": "\t- les teneurs en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les sols ne d\u00e9passent pas les valeurs limites figurant \u00e0 l\u2019annexe I de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998,"
                },
                {
                  "text": "\t- les teneurs en \u00e9l\u00e9ments traces m\u00e9talliques (ETM) ou compos\u00e9s traces organiques contenus dans les mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre n\u2019exc\u00e8dent pas les valeurs limites figurant \u00e0 l\u2019annexe I de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998,"
                },
                {
                  "text": "\t- le flux, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de 10 ans, apport\u00e9 par les mati\u00e8res \u00e9pandues en l\u2019un de ces \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s n\u2019exc\u00e8de pas les valeurs limites figurant \u00e0 l\u2019annexe I de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998."
                },
                {
                  "text": "Des valeurs en ETM sup\u00e9rieures \u00e0 celles des tableaux 1a et 2 de l\u2019annexe I de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 peuvent \u00eatre adopt\u00e9es par le pr\u00e9fet en l\u2019absence de mobilit\u00e9 et de risque de bioaccumulation des m\u00e9taux :"
                },
                {
                  "text": "\t- pour le tableau 1a, et \u00e0 l\u2019exception des boues compost\u00e9es, en cas de pr\u00e9sence dans les d\u00e9chets d\u2019une fraction terreuse naturellement riche en m\u00e9taux du fait du fonds g\u00e9ochimique naturel local,"
                },
                {
                  "text": "\t- en cas de sols contenant \u00e0 l\u2019origine des teneurs naturelles en m\u00e9taux sup\u00e9rieures aux valeurs limites du tableau 2."
                },
                {
                  "text": "e) R\u00e8gles d\u2019\u00e9pandage"
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage est interdit :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 moins de 50 m\u00e8tres de toute habitation de tiers ou de tout local habituellement occup\u00e9 par des tiers, stades ou terrains de camping agr\u00e9\u00e9s, \u00e0 l\u2019exception des terrains de camping \u00e0 la ferme, cette distance \u00e9tant r\u00e9duite \u00e0 15 m\u00e8tres en cas d\u2019enfouissement direct,"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 moins de 50 m\u00e8tres des points de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau destin\u00e9e \u00e0 l\u2019alimentation des collectivit\u00e9s humaines ou des particuliers, \u00e0 moins de 200 m des lieux publics de baignades et des plages, \u00e0 moins de 500 m en amont des piscicultures et des zones conchylicoles,"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 moins de 35 m\u00e8tres des berges des cours d\u2019eau, cette limite \u00e9tant r\u00e9duite \u00e0 10 m\u00e8tres si une bande de 10 m\u00e8tres enherb\u00e9e ou bois\u00e9e et ne recevant aucun intrant est implant\u00e9e de fa\u00e7on permanente en bordure des cours d\u2019eau,"
                },
                {
                  "text": "\t- par a\u00e9ro-aspersion,"
                },
                {
                  "text": "\t- sur les terrains de forte pente, sauf pour les mati\u00e8res solides ou s\u2019il est mis en place des dispositifs pr\u00e9venant tout risque d\u2019\u00e9coulement et de ruissellement vers les cours d\u2019eau,"
                },
                {
                  "text": "\t- sur les sols pris en masse par le gel ou enneig\u00e9s, inond\u00e9s ou d\u00e9tremp\u00e9s,"
                },
                {
                  "text": "\t- sur les sols non utilis\u00e9s en vue d\u2019une production agricole ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pendant les p\u00e9riodes de forte pluviosit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "En aucun cas la capacit\u00e9 d\u2019absorption des sols ne doit \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e, de telle sorte que ni la stagnation prolong\u00e9e sur ces sols ni le ruissellement en dehors du champ d\u2019\u00e9pandage ni une percolation rapide vers les nappes souterraines ne puissent se produire."
                },
                {
                  "text": "f) Cahier d\u2019\u00e9pandage"
                },
                {
                  "text": "Un cahier d'\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l\u2019exploitant, \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte les dates d'\u00e9pandages, le contexte m\u00e9t\u00e9orologique lors de chaque \u00e9pandage, les quantit\u00e9s et caract\u00e9ristiques des mati\u00e8res \u00e9pandues sur chaque parcelle, les flux en compos\u00e9s ind\u00e9sirables apport\u00e9s, les quantit\u00e9s d'azote \u00e9pandu toutes origines confondues, les parcelles r\u00e9ceptrices et la nature des cultures, l\u2019identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d\u2019\u00e9pandage et des analyses ainsi que l\u2019ensemble des r\u00e9sultats d\u2019analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les mati\u00e8res \u00e9pandues avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation."
                },
                {
                  "text": "Une synth\u00e8se annuelle du cahier d\u2019\u00e9pandage, r\u00e9alis\u00e9e selon le format de l\u2019annexe 6 de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998, est adress\u00e9e \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e civile aux utilisateurs des mati\u00e8res \u00e9pandues et est tenue \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es pendant dix ans."
                },
                {
                  "text": "\u00ab g) Dans les zones vuln\u00e9rables, d\u00e9limit\u00e9es en application des articles R. 211-75 \u00e0 R. 211-78 du code de l\u2019environnement, les dispositions fix\u00e9es par les programmes d\u2019actions \u00e0 mettre en oeuvre en vue de la protection des eaux contre la pollution par les nitrates d\u2019origine agricole pr\u00e9vus aux articles R. 211-80 \u00e0 R. 211-83 du code de l\u2019environnement sont applicables \u00e0 l\u2019installation. \u00bb"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.10. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6B85631F8a80",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.7 susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e9mis par l\u2019installation est effectu\u00e9e sur les effluents rejet\u00e9s au moins tous les 3 ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es en p\u00e9riode d\u2019exc\u00e9dent hydrique sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l'installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de ces mesures de concentration sur les rejets sont tenus \u00e0 disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.11 Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6980FDFAB36a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0aef9b9342Dd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant adopte toutes dispositions n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir et limiter les envols de poussi\u00e8res et de mati\u00e8res diverses :"
                },
                {
                  "text": "\t- des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation d\u2019esp\u00e8ces locales sont mis en place le cas \u00e9ch\u00e9ant autour de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pour les installations ou stockages situ\u00e9s en ext\u00e9rieur, des syst\u00e8mes d\u2019aspersion ou de b\u00e2chage sont mis en place si n\u00e9cessaire."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements et infrastructures susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou compos\u00e9s odorants sont exploit\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9venir les \u00e9missions et sont, les cas \u00e9ch\u00e9ant, munis de dispositifs permettant de collecter et canaliser les \u00e9missions. Les effluents gazeux canalis\u00e9s sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d\u2019\u00e9puration des gaz dont la sortie est implant\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage."
                },
                {
                  "text": "Cette r\u00e8gle d\u2019implantation s\u2019applique \u00e9galement aux sources d\u2019odeurs diffuses dont les effluents gazeux ne sont pas collect\u00e9s, telles que les andains de mati\u00e8res en cours de compostage, les lieux d\u2019entreposage ouverts ou les lagunes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1 Pr\u00e9vention, captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1c7dD68Da1aa",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9ae4f0bffAd2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant con\u00e7oit et g\u00e8re son installation de fa\u00e7on \u00e0 prendre en compte et \u00e0 limiter les nuisances odorantes. Il r\u00e9alise \u00e0 cet effet un dossier consacr\u00e9 \u00e0 cette probl\u00e9matique, qui comporte notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- La liste des principales sources d\u2019\u00e9missions odorantes vers l\u2019ext\u00e9rieur, qu\u2019elles soient continues ou discontinues, concentr\u00e9es ou diffuses ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une liste des op\u00e9rations critiques susceptibles de provoquer des \u00e9missions importantes d\u2019odeurs, pr\u00e9cisant la fr\u00e9quence correspondante de chacune d\u2019elles;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- un document pr\u00e9cisant les moyens techniques et les modes d\u2019exploitation mis en oeuvre pour limiter les \u00e9missions odorantes, notamment pour chacune des op\u00e9rations critiques identifi\u00e9es \u00e0 l\u2019alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.1 Compl\u00e9ments au dossier mentionn\u00e9 au point 1.4 , concernant les odeurs"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4a529Faca643",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est am\u00e9nag\u00e9e, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 ce que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l\u2019origine de nuisances odorantes pour le voisinage."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant veille en particulier \u00e0 \u00e9viter, en toute circonstance, l\u2019apparition de conditions ana\u00e9robies au niveau de l\u2019entreposage des mati\u00e8res re\u00e7ues ainsi que lors du traitement par compostage."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de plainte ayant entra\u00een\u00e9 la prescription d\u2019un contr\u00f4le, l\u2019exploitant fait r\u00e9aliser par un organisme comp\u00e9tent un \u00e9tat des perceptions olfactives pr\u00e9sentes dans l\u2019environnement. L\u2019intensit\u00e9 des odeurs imputables aux activit\u00e9s de l\u2019installation, mesur\u00e9e selon la norme en vigueur (norme NF X 43-103 \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9) au niveau des zones d\u2019occupation humaine telles que d\u00e9finies ci-dessous, situ\u00e9es dans un rayon de 3 000 m\u00e8tres des limites cl\u00f4tur\u00e9es de l\u2019installation, doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme faible ."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.2 Pr\u00e9vention des \u00e9missions odorantes"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D6f0DF2aDD6c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant r\u00e9alise et tient \u00e0 jour et \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es un plan faisant appara\u00eetre les zones d\u2019occupation humaine pr\u00e9sentes dans un rayon de 1 km autour du site: habitations occup\u00e9es par des tiers, zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers, stades ou terrains de camping agr\u00e9\u00e9s, \u00e9tablissements recevant du public \u00e0 l\u2019exception de ceux en lien avec la collecte et le traitement des d\u00e9chets, commerces, \u00e9tablissements industriels et tertiaires ainsi que les zones de baignade ."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 jour et joint au dossier mentionn\u00e9 au point 1.4 un registre des \u00e9ventuelles plaintes qui lui sont communiqu\u00e9es, comportant les informations n\u00e9cessaires pour caract\u00e9riser les conditions d\u2019apparition des nuisances ayant motiv\u00e9 la plainte : date, heure, localisation, conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, correspondance \u00e9ventuelle avec une op\u00e9ration critique."
                    },
                    {
                      "text": "Pour chaque \u00e9v\u00e9nement signal\u00e9, l\u2019exploitant identifie les causes des nuisances constat\u00e9es et d\u00e9crit les mesures qu\u2019il met en place pour pr\u00e9venir le renouvellement des situations d\u2019exploitation \u00e0 l\u2019origine de la plainte. Lorsqu\u2019il existe un comit\u00e9 de riverains, l\u2019exploitant lui pr\u00e9sente annuellement les mesures correctives qu\u2019il a mises en oeuvre."
                    },
                    {
                      "text": "En dehors des cas o\u00f9 l\u2019environnement de l\u2019installation pr\u00e9sente une sensibilit\u00e9 particuli\u00e8rement faible, d\u00fbment justifi\u00e9e dans le dossier, et notamment en cas d\u2019absence de zone d\u2019occupation humaine r\u00e9pertori\u00e9e dans un rayon de 1 kilom\u00e8tre autour de l\u2019installation,"
                    },
                    {
                      "text": "\t- l\u2019exploitant tient \u00e0 jour et joint au dossier mentionn\u00e9 au point 1.4 un cahier de conduite de l\u2019installation sur lequel il reporte les dates, heures et descriptifs des op\u00e9rations critiques r\u00e9alis\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- l\u2019exploitant d\u2019une nouvelle installation recevant des boues d\u2019\u00e9puration fait r\u00e9aliser par un organisme comp\u00e9tent un \u00e9tat des perceptions odorantes pr\u00e9sentes dans l\u2019environnement du site avant la mise en route de l\u2019installation (\u00e9tat z\u00e9ro), indiquant, dans la mesure du possible, les caract\u00e9ristiques des odeurs per\u00e7ues dans l\u2019environnement : nature, intensit\u00e9, origine (en discriminant des autres odeurs les odeurs provenant des activit\u00e9s \u00e9ventuellement d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes sur le site), type de perception (odeur per\u00e7ue par bouff\u00e9es ou de mani\u00e8re continue). Cet \u00e9tat z\u00e9ro des perceptions odorantes est, le cas \u00e9ch\u00e9ant, joint au dossier mentionn\u00e9 au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de nuisances importantes, l\u2019exploitant fait r\u00e9aliser par un organisme comp\u00e9tent un diagnostic et une \u00e9tude de dispersion pour identifier les sources odorantes sur lesquelles des modifications sont \u00e0 apporter pour que l\u2019installation respecte l\u2019objectif suivant de qualit\u00e9 de l\u2019air ambiant : la concentration d\u2019odeur imputable \u00e0 l\u2019installation telle qu\u2019elle est \u00e9valu\u00e9e dans ladite \u00e9tude au niveau des zones d\u2019occupation humaine list\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article dans un rayon de 3000 m\u00e8tres des limites cl\u00f4tur\u00e9es de l\u2019installation ne doit pas d\u00e9passer la limite de 5 uoE /m3 plus de 175 heures par an, soit une fr\u00e9quence de d\u00e9passement de 2%."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.3 Gestion des nuisances odorantes"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EfD9dFB5053d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019 exploitant d\u2019une installation dot\u00e9e d\u2019\u00e9quipements de traitement des odeurs, tels que laveurs de gaz ou biofiltres, proc\u00e8de au contr\u00f4le de ces \u00e9quipements au minimum une fois tous les trois ans. Ces contr\u00f4les, effectu\u00e9s en amont et en aval de l\u2019\u00e9quipement, sont r\u00e9alis\u00e9s par un organisme disposant des connaissances et des comp\u00e9tences requises ; ils comportent a minima la mesure des param\u00e8tres suivants : compos\u00e9s soufr\u00e9s, ammoniac et concentration d\u2019odeur. Les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les, pr\u00e9cisant l\u2019organisme qui les a r\u00e9alis\u00e9s, les m\u00e9thodes mises en oeuvre et les conditions dans lesquelles ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s, sont report\u00e9s dans le dossier mentionn\u00e9 au point 1.4."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.4 Contr\u00f4le des \u00e9quipements de traitement des odeurs"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6.2 Odeurs"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air - odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8E2fdedF1aF7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EF5Ce6aB7B7d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour limiter les quantit\u00e9s des d\u00e9chets produits et pour favoriser le recyclage ou la valorisation des mati\u00e8res conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation, \u00e9ventuellement par \u00e9pandage dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au point 5.10."
                },
                {
                  "text": "Il \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L.511-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es ou d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 cet effet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration - recyclage \u2013 valorisation - \u00e9limination"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2776728cCD64",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d\u2019\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EDa6A822db4A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution : pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs ..."
                },
                {
                  "text": "Leur quantit\u00e9 pr\u00e9sente sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Entreposage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f8570b4DCDdA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets non dangereux et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes conform\u00e9ment aux articles R.543-66 \u00e0 R.543-72 du code de l\u2019environnement"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eBBcEC76F0c4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l\u2019environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l\u2019environnement. Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d\u2019\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L\u2019exploitant \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu\u2019il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et est en mesure d\u2019en justifier l\u2019\u00e9limination. Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s 3 ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "989EdEc80F94",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EffeCFc0C3cb",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d63FbAe68e49",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A, not\u00e9s LAeq,T, du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (installation \u00e0 l'arr\u00eat);"
                },
                {
                  "text": "\t- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0 - l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration et tout point de leurs parties ext\u00e9rieures les plus proches (cour,"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0\u00a0\u00a0 jardin, terrasse),"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0 - les zones constructibles, \u00e0 l'exclusion des zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles, d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0\u00a0\u00a0 aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration,"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0 - l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s dans les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0\u00a0\u00a0 aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration et tout point de leurs parties ext\u00e9rieures les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion des parties ext\u00e9rieures\u00a0"
                },
                {
                  "text": "\t\u00a0\u00a0\u00a0 des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, la date \u00e0 prendre en compte est celle du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de bruits susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une g\u00eane pour sa tranquillit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Niveau de bruit ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l\u2019installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures, sauf\ndimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures, ainsi\nque les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne doit pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel (hors fonctionnement de l'installation) d\u00e9passe ces limites. Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations doit respecter les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1 Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6E02bBB6F2F8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2 V\u00e9hicules, engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "886DFAAcaE1a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire n\u00b0 86-23 du 23 juillet 1986 (JO du 22 octobre 1986) sont applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3 Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8b49bf78ab7B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins. Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4 Mesure de bruit"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8 Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5FCcdDB185A0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En fin d\u2019exploitation, tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Si elles ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9es, elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9 Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es de compostage soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2780"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c4C8FedA8eF6",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les normes de transformation indiqu\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe ne sont pas applicables aux installations qui mettent en oeuvre un traitement par lombri-compostage."
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Proc\u00e9d\u00e9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Process"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": true
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Compostage avec a\u00e9ration par retournements"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3 semaines de fermentation a\u00e9robie au minimum\nAu moins 3 retournements espac\u00e9s d'au moins 3 jours\n55\u00b0C au moins pendant une dur\u00e9e minimale totale de 72 heures"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Compostage en a\u00e9ration forc\u00e9e"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2 semaines de fermentation a\u00e9robie au minimum\nAu moins 1 retournement (op\u00e9ration de retournement apr\u00e8s fermentation\na\u00e9robie suivie d'une remont\u00e9e de temp\u00e9rature \u00e0 50\u00b0C pendant 24 heures)\n55\u00b0C au moins pendant une dur\u00e9e minimale totale de 72 heures"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "La mesure des temp\u00e9ratures se fait, pour chaque lot, conform\u00e9ment aux bonnes pratiques en vigueur, par exemple par sondes dispos\u00e9es tous les 5 \u00e0 10 m, \u00e0 des profondeurs situ\u00e9es entre 0,7 et 1,5 m et \u00e0 une fr\u00e9quence d\u2019au moins trois mesures par semaine pendant le d\u00e9but de la phase de fermentation a\u00e9robie."
        },
        {
          "text": "Lorsque la ventilation du m\u00e9lange en fermentation est r\u00e9alis\u00e9e par aspiration \u00e0 travers l\u2019andain, la temp\u00e9rature enregistr\u00e9e est la temp\u00e9rature moyenne de l\u2019air extrait sous l\u2019andain."
        },
        {
          "text": "Outre les conditions minimales ci-dessous, le compostage des sous-produits animaux respecte \u00e9galement les exigences d\u00e9finies par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 \u00e9tablissant des r\u00e8gles sanitaires applicables aux sous-produits animaux non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine."
        },
        {
          "text": "Sur la base d\u2019une \u00e9tude justifiant une performance \u00e9quivalente en termes de pr\u00e9vention des nuisances et des risques et de qualit\u00e9 du compostage, des m\u00e9thodes alternatives pourront \u00eatre accept\u00e9es."
        },
        {
          "text": "Pour les sous-produits animaux, toute m\u00e9thode alternative pr\u00e9vue par le r\u00e8glement (CE) n\u00b01069/2009 ou les r\u00e8glements ou d\u00e9cisions de la Commission europ\u00e9enne pris pour son application peut \u00eatre utilis\u00e9e."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe II : Normes de transformation"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "98c38c34C6Bb",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "1. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des mati\u00e8res \u00e9pandues:"
        },
        {
          "text": "\t- mati\u00e8re s\u00e8che (%) ; mati\u00e8re organique (en %) ;"
        },
        {
          "text": "\t- pH ;"
        },
        {
          "text": "\t- azote global ; azote ammoniacal (en NH4) ;"
        },
        {
          "text": "\t- rapport C/N ;"
        },
        {
          "text": "\t- phosphore total (en P2O5); potassium total (en K2O); calcium soluble dans l\u2019eau (en CaO); magn\u00e9sium total (en MgO) ;"
        },
        {
          "text": "\t- oligo-\u00e9l\u00e9ments (B, Co, Cu, Fe, Mn, Mo, Zn)."
        },
        {
          "text": "\t- Cu, Zn, et B sont mesur\u00e9s \u00e0 la fr\u00e9quence pr\u00e9vue pour les \u00e9l\u00e9ments-traces."
        },
        {
          "text": "\t- Les autres oligo-\u00e9l\u00e9ments sont analys\u00e9s dans le cadre de la caract\u00e9risation initiale des d\u00e9chets ou des effluents."
        },
        {
          "text": "2. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols :"
        },
        {
          "text": "\t- granulom\u00e9trie,"
        },
        {
          "text": "\t- m\u00eames param\u00e8tres que pr\u00e9c\u00e9demment en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III : El\u00e9ments de caract\u00e9risation de la valeur agronomique des mati\u00e8res \u00e9pandues et des sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aA9ACeDC89B2",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Nombre d'analyses de boues lors de la premi\u00e8re ann\u00e9e"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Tonnes MS de boues (hors chaux)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Inf\u00e9rieur \u00e0 32 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "32 t \u00e0 160 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "161 t \u00e0 480 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "481 t \u00e0 800 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "801 t \u00e0 1600 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1601 t \u00e0 3200 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3201 t \u00e0 4800 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 4800 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": true
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Valeur agronomique des boues"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "16"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "20"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "24"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "36"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "48"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "As, B"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "-"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "-"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "-"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "\u00c9l\u00e9ments traces"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "18"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "24"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "36"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "48"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Compos\u00e9s organiques"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "18"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "24"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "Nombre d'analyses de boues en routine dans l'ann\u00e9e"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Tonnes MS de boues (hors chaux)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Inf\u00e9rieur \u00e0 32 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "32 t \u00e0 160 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "161 t \u00e0 480 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "481 t \u00e0 800 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "801 t \u00e0 1600 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1601 t \u00e0 3200 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3201 t \u00e0 4800 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 4800 t"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": true
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Valeur agronomique des boues"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "10"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "18"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "24"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "\u00c9l\u00e9ments traces"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "18"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "24"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Compos\u00e9s organiques"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe IV",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe IV : Fr\u00e9quence d\u2019analyse des boues"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Cad073dBEaff",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Quatre mois apr\u00e8s la parution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Un an apr\u00e8s la parution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": true
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2.3 Interdiction de locaux occup\u00e9s par des tiers\n2.6 Ventilation\n2.8 Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements\n2.9 R\u00e9tention des aires de travail\n2.10 Cuvettes de r\u00e9tention\n3. Exploitation, entretien\n4. Risques\n5. Eau (sauf 5.3 et 5.11)\n6. Air, odeurs (sauf 6.2.2 et 6.2.3)\n7. D\u00e9chets\n8. Bruit et vibrations\n9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.2 Int\u00e9gration dans le paysage\n5.3 Pr\u00e9l\u00e8vements\n5.11 Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e\n6.2.2 Pr\u00e9vention des \u00e9missions odorantes\n6.2.3 Gestion des nuisances odorantes"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe V",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe V : Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 12/07/11 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es de compostage soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2780"
  },
  "visa": []
}