{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/28559",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2921",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2921"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2013-12-14",
  "id": "JORFTEXT000028375083",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000028375083",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "da1115ECB4ED",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2921 sont soumises aux dispositions de l'annexe I (1).  Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        },
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9s les pr\u00e9sentes dispositions dans les conditions pr\u00e9vues par les articles L. 512-12 et L. 512-52 du code de l'environnement."
        },
        {
          "text": "La rubrique n\u00b0 2921 comprend toute installation assurant une fonction de refroidissement par refroidissement \u00e9vaporatif et mettant en \u0153uvre de mani\u00e8re continue ou intermittente le proc\u00e9d\u00e9 de dispersion d'eau dans un flux d'air. C'est notamment le cas des installations de secours, des installations utilis\u00e9es dans des proc\u00e9d\u00e9s saisonniers et des a\u00e9ror\u00e9frig\u00e9rants dits mixtes ou hybrides combinant le fonctionnement \u00e9vaporatif avec d'autres modes de fonctionnement (sec et/ou adiabatique)."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bC8f5fBebf5e",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de cette annexe sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe V. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation ou au r\u00e9gime d'enregistrement d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FaCA56093Cf0",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B382c6CDF170",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
        },
        {
          "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2004"
        },
        {
          "text": "  Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 4"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aa3ce4B8B10D",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur \u00e0 la date du 1er juillet 2014."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9a70D1BEC6E0",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 6",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 6"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "EcD37fBbeBfB",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1222F0bDd4db",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4C0B65ABeDaD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9s comme faisant partie de l'installation de refroidissement au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments suivants : tour(s) de refroidissement et ses parties internes, \u00e9changeur(s), d\u00e9v\u00e9siculeur, ensemble composant le circuit d'eau en contact avec l'air (bac[s], canalisation[s], pompe[s]...), circuit de purge et circuit d'eau d'appoint."
                },
                {
                  "text": "L'installation de refroidissement est d\u00e9nomm\u00e9e \"installation\" dans la suite de la pr\u00e9sente annexe."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dbe2c7EAbe2b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7a38EEF8f83c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9B2dBb3dB0F8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration doit pr\u00e9ciser les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "02Ac1ecAf1Fa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant doit \u00e9tablir et tenir \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les plans tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les documents pr\u00e9vus aux points 1.8, 3.5, 3.6, 3.7, 7.5 ci-apr\u00e8s ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 tous les \u00e9l\u00e9ments utiles relatifs aux risques."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme en charge du contr\u00f4le p\u00e9riodique des installations."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 v\u00e9rification de la puissance maximale au regard de la puissance d\u00e9clar\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 v\u00e9rification que la puissance maximale est inf\u00e9rieure au seuil maximal du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement ou que le type d'installation correspond au seuil d\u00e9claratif (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sentation des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence des documents pr\u00e9vus aux points 1.8, 3.5, 3.6, 3.7, 7.5."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bcadDcBBbEF9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les incidents ou accidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B5b418b94aCa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D9caeC8e262F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant doit en informer le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4be6283e30a2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-66 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions de la pr\u00e9sente annexe, \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables."
                    },
                    {
                      "text": "Les points contr\u00f4l\u00e9s sont rep\u00e9r\u00e9s \u00e0 la fin de chaque point de la pr\u00e9sente annexe par la mention \"objet du contr\u00f4le\". Les dates et les types d'installation en fonction de leurs dates de d\u00e9claration auxquelles s'appliquent les points de contr\u00f4le ne sont pas repris dans la pr\u00e9sente annexe. Il convient de se reporter pour v\u00e9rifier l'applicabilit\u00e9 de chacune des dispositions \u00e0 l'annexe V."
                    },
                    {
                      "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es par la mention \"(le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)\"."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier \"installations class\u00e9es\" pr\u00e9vu au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.8. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "edA94F0fb4Be",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\"Syst\u00e8me de refroidissement \u00e9vaporatif\" : syst\u00e8me de refroidissement o\u00f9 l'eau du circuit primaire est refroidie soit en \u00e9vaporation en contact direct avec le flux d'air, soit au travers d'un \u00e9changeur de chaleur dont l'eau du circuit secondaire est refroidie par \u00e9vaporation d'eau en contact direct avec l'air ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Dispersion d'eau dans un flux d'air\" : production d'a\u00e9rosols par projection de gouttes d'eau dans un flux d'air ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Bras mort\" : tron\u00e7ons de canalisation dans lesquels l'eau ne circule pas et pour lesquels cette eau stagnante est susceptible de repasser en circulation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Eau d'appoint\" : d\u00e9signe tous les appoints d'eau venant compenser les pertes d'eau du circuit par \u00e9vaporation, entra\u00eenement, purge et fuites ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Taux d'entra\u00eenement v\u00e9siculaire\" : partie du d\u00e9bit d'eau perdue par l'\u00e9quipement sous forme de gouttelettes entra\u00een\u00e9es m\u00e9caniquement dans le flux d'air sortant, exprim\u00e9 en pourcentage du d\u00e9bit d'eau en circulation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Nettoyage\" : op\u00e9ration m\u00e9canique et/ou chimique visant \u00e0 \u00e9liminer les d\u00e9p\u00f4ts sur les parois de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Action corrective\" : action mise en \u0153uvre sur l'installation visant \u00e0 supprimer un facteur de risque de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles ou \u00e0 faciliter sa gestion ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Action pr\u00e9ventive\" : action mise en \u0153uvre sur l'installation afin de g\u00e9rer les facteurs de risque de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles qui n'ont pu \u00eatre supprim\u00e9s par des actions correctives ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Strat\u00e9gie de traitement pr\u00e9ventif de l'eau\" : solutions de traitement de l'eau physiques et/ou chimiques adapt\u00e9es \u00e0 l'installation permettant d'assurer en permanence une concentration en Legionella pneumophila inf\u00e9rieure \u00e0 1 000 UFC/L dans l'eau du circuit, en amont de la dispersion ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Action curative\" : action mise en \u0153uvre sur l'installation en cas de d\u00e9rive d'un indicateur de suivi de l'exploitation, pour un retour rapide de cet indicateur sous le seuil d'alerte. Par exemple en cas de d\u00e9rive de la concentration en Legionella pneumophila dans l'eau, action permettant un abattement rapide de cette concentration pour repasser sous le seuil des 1 000 UFC/L dans l'eau du circuit ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"D\u00e9sinfection curative\" : action curative consistant en la mise en \u0153uvre ponctuelle d'un traitement chimique ou physique permettant la d\u00e9sinfection de l'eau du circuit et l'abattement de la concentration en Legionella pneumophila pour repasser sous le seuil de 1 000 UFC/L dans l'eau du circuit ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Choc biocide\" : action curative permettant par injection ponctuelle de biocide de s'assurer une concentration en Legionella pneumophila inf\u00e9rieure \u00e0 1 000 UFC/L."
                    },
                    {
                      "text": "\"Arr\u00eat complet de l'installation\" : arr\u00eat de la circulation d'eau dans le circuit et de la dispersion d'eau au niveau de la ou des tours ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Arr\u00eat partiel de l'installation\" : arr\u00eat de la circulation de l'eau dans une partie de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Arr\u00eat prolong\u00e9 de l'installation\" : arr\u00eat complet ou partiel de l'installation, en eau, sur une dur\u00e9e susceptible d'entra\u00eener une d\u00e9gradation de la qualit\u00e9 d'eau et la d\u00e9rive des indicateurs. Cette dur\u00e9e d\u00e9pend de l'installation, de la qualit\u00e9 de l'eau et de la strat\u00e9gie de traitement et est fix\u00e9e par l'exploitant ; au del\u00e0 d'une semaine, tout arr\u00eat est consid\u00e9r\u00e9 comme prolong\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Arr\u00eat de la dispersion via la ou les tours\" : arr\u00eat de la diss\u00e9mination d'a\u00e9rosols dans l'atmosph\u00e8re par le biais de la ventilation. En fonction des types de tour et des caract\u00e9ristiques du circuit et du proc\u00e9d\u00e9 refroidi, il peut prendre la forme d'un arr\u00eat des ventilateurs, d'un arr\u00eat de la source chaude (tours \u00e0 tirage naturel notamment), d'un arr\u00eat complet de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Installation en fonctionnement\" : une installation est dite en fonctionnement \u00e0 partir du moment o\u00f9 le circuit est en eau et qu'elle assure ou est susceptible d'assurer \u00e0 tout moment sa fonction de refroidissement (fonctionnement continu ou intermittent) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Utilisation saisonni\u00e8re\" : l'utilisation est saisonni\u00e8re si l'installation ne fonctionne que certaines parties de l'ann\u00e9e. Le passage de l'arr\u00eat au fonctionnement se fait pour des p\u00e9riodes de fonctionnement de plusieurs jours ou semaines. Le red\u00e9marrage de l'installation est pr\u00e9visible ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Cas group\u00e9s de l\u00e9gionellose\" : au moins deux cas survenus dans un intervalle de temps et d'espace g\u00e9ographique susceptible d'impliquer une source commune de contamination ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"Emergence\" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
                    },
                    {
                      "text": "\"Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\" :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.9. D\u00e9finitions"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9b3cfaC9DB6c",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D3C35aa50FDB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "a) Les rejets d'air potentiellement charg\u00e9 d'a\u00e9rosols ne sont effectu\u00e9s ni au droit d'une prise d'air ni au droit d'ouvrants. Les points de rejets sont am\u00e9nag\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9viter l'aspiration de l'air charg\u00e9 de gouttelettes dans les conduits de ventilation d'immeubles avoisinants ou les cours int\u00e9rieures ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance minimale de 8 m\u00e8tres de toute ouverture sur un local occup\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le : implantation des rejets d'air."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2005-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          1
                        ],
                        "condition": {
                          "left": "2005-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2013-12-24",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0916Df733D34",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage."
                    },
                    {
                      "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2005-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Cd903cd0afB0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus et au-dessous de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "47a7Cc3ecCae",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des locaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "04AF5B07DFCd",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "D26233BBec3e",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation doit \u00eatre accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie \"engin\" ou par une voie \"\u00e9chelle\" si le plancher haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2005-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.5.1. Accessibilit\u00e9"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "fDA6f1FDfe75",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5.2.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "FcaE9061c0C0",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "L'installation est con\u00e7ue pour faciliter la mise en \u0153uvre des actions pr\u00e9ventives, correctives ou curatives, et les pr\u00e9l\u00e8vements pour analyse microbiologiques et physico-chimiques. Elle est con\u00e7ue de fa\u00e7on qu'il n'y ait pas de tron\u00e7ons de canalisations constituant des bras morts. Elle est \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif permettant la purge compl\u00e8te de l'eau du circuit."
                            },
                            {
                              "text": "Les mat\u00e9riaux pr\u00e9sents sur l'ensemble de l'installation sont choisis au regard de la qualit\u00e9 de l'eau, de leur facilit\u00e9 de nettoyage et d'entretien, et de leur r\u00e9sistance aux actions corrosives des produits de d'entretien et de traitement."
                            },
                            {
                              "text": "L'installation de refroidissement est am\u00e9nag\u00e9e pour permettre l'acc\u00e8s, notamment, aux parties internes, aux rampes de dispersion de la tour, aux bassins, et au-dessus des baffles d'insonorisation si pr\u00e9sentes."
                            },
                            {
                              "text": "La tour est \u00e9quip\u00e9e de tous les moyens d'accessibilit\u00e9 n\u00e9cessaires \u00e0 son entretien et sa maintenance dans les conditions de s\u00e9curit\u00e9 ; ces moyens permettent \u00e0 tout instant de v\u00e9rifier le bon \u00e9tat d'entretien et de maintenance de la tour."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [
                              {
                                "alineas": null,
                                "condition": {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-declaration",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "2005-07-01",
                                  "type": "LITTLER"
                                }
                              }
                            ],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.5.2. a)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "a)"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "0583B1aCb9a3",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "L'exploitant dispose des plans de l'installation tenus \u00e0 jour, afin de justifier des dispositions pr\u00e9vues ci-dessus."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.5.2. b)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "b)"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "AF2dD81a71DC",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "La tour est \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif de limitation des entra\u00eenements v\u00e9siculaires en bon \u00e9tat de fonctionnement constituant un passage obligatoire du flux d'air potentiellement charg\u00e9 de v\u00e9sicules d'eau, imm\u00e9diatement avant rejet."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.5.2. c)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "c)"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "2FBd778CcA5B",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Pour tout d\u00e9v\u00e9siculeur install\u00e9 \u00e0 partir du 1er juillet 2005, le fournisseur du dispositif de limitation des entra\u00eenements v\u00e9siculaires atteste un taux d'entra\u00eenement v\u00e9siculaire inf\u00e9rieur \u00e0 0,01 % du d\u00e9bit d'eau en circulation dans les conditions de fonctionnement nominales de l'installation."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [
                              {
                                "alineas": null,
                                "condition": {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-declaration",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "2005-07-01",
                                  "type": "LITTLER"
                                }
                              }
                            ],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.5.2. d)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "d)"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "72abd8dbeE1e",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "L'exploitant s'assure que le dispositif de limitation des entra\u00eenements v\u00e9siculaires \u00e9quipant l'installation est bien adapt\u00e9 aux caract\u00e9ristiques de l'installation (type de distributeurs d'eau, d\u00e9bit d'eau, d\u00e9bit d'air), afin de respecter cette condition en situation d'exploitation."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.5.2. e)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "e)"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "fEC772900eF2",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les \u00e9quipements de refroidissement r\u00e9pondant \u00e0 la norme NF E 38-424 sont consid\u00e9r\u00e9s conformes aux dispositions de conception d\u00e9crites au point 2.5.2. L'exploitant doit cependant examiner la conformit\u00e9 des parties de l'installation non couvertes par cette norme."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.5.2. f)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "f)"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "CdeaCd4Dd54D",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "\u2013 implantation de l'installation permettant les acc\u00e8s aux parties internes, aux bassins, et aux parties hautes \u00e0 la hauteur des rampes de pulv\u00e9risation de la tour dans les conditions de s\u00e9curit\u00e9 ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 absence de bras mort non g\u00e9r\u00e9 ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence sur l'installation d'un dispositif ou de dispositions permettant la purge compl\u00e8te de l'eau du circuit (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence sur la tour d'un dispositif de limitation des entra\u00eenements v\u00e9siculaires (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sentation pour chaque tour du document attestant du respect, par le dispositif de limitation, du taux d'entra\u00eenement v\u00e9siculaire, pour les d\u00e9v\u00e9siculeurs install\u00e9s apr\u00e8s le 1er juillet 2005."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.5.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "2.5.2. Conception"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9 et conception"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5c3693e8d1d3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation des locaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4C0bA3fD13C7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "03EB6edca675",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) doivent \u00eatre mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fd3FCaEdFfdf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol doit \u00eatre \u00e9tanche, A1 (incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es, ou en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.5 et au titre 7."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des sols (par examen visuel : nature et absence de fissures) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 capacit\u00e9 des aires et locaux \u00e0 recueillir les eaux et mati\u00e8res r\u00e9pandues."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de stockage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BAc058Fb08cf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol doit \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume doit \u00eatre au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables (\u00e0 l'exception des lubrifiants) avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres. La capacit\u00e9 de r\u00e9tention doit \u00eatre \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                    },
                    {
                      "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 volume de capacit\u00e9 de r\u00e9tention ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pour les r\u00e9servoirs fixes pr\u00e9sence de jauge ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pour les stockages enterr\u00e9s, pr\u00e9sence de limiteurs de remplissage ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 conditions de stockage sous le niveau du sol (r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 position ferm\u00e9e du dispositif d'obturation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention (par examen visuel : nature et absence de fissures)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2005-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "left": "2005-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2013-12-24",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ABfB265e9FE0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositifs permettant l'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre ou l'\u00e9coulement d'un accident de transport. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2005-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "left": "2005-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2013-12-24",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.11.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation, am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7dbADb8bA429",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aCEe1DdA9CAF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une ou de plusieurs personnes nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation et des dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'incident."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant s'assure que cette ou ces personnes r\u00e9f\u00e9rentes ainsi que toute autre personne impliqu\u00e9e directement ou indirectement dans l'exploitation de l'installation, y compris le personnel d'une entreprise tierce susceptible d'intervenir sur l'installation, sont form\u00e9es en vue d'appr\u00e9hender selon leur fonction le risque de dispersion et de prolif\u00e9ration des l\u00e9gionelles, associ\u00e9 \u00e0 l'installation. Ces formations sont renouvel\u00e9es p\u00e9riodiquement et a minima tous les cinq ans, de mani\u00e8re \u00e0 s'assurer que les personnels soient inform\u00e9s de l'\u00e9volution des connaissances en mati\u00e8re de gestion de ce risque."
                    },
                    {
                      "text": "Ces formations portent a minima sur :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les conditions de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les moyens pr\u00e9ventifs, correctifs et curatifs associ\u00e9s (y compris caract\u00e9ristiques et strat\u00e9gie d'utilisation des produits de traitement, et moyens de surveillance) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "En compl\u00e9ment, une formation sp\u00e9cifique portant sur les modalit\u00e9s de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons en vue de l'analyse de la concentration en Legionella pneumophila est dispens\u00e9e aux op\u00e9rateurs concern\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Un plan de formation rassemblant les documents justifiant la formation des personnels est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Il comprend :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les modalit\u00e9s de formation, notamment en fonction des personnels vis\u00e9s, descriptif des diff\u00e9rents modules, dur\u00e9e, fr\u00e9quence ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 la liste des personnes intervenant sur l'installation, pr\u00e9cisant fonction, type de formation suivie, date de la derni\u00e8re formation suivie, date de la prochaine formation \u00e0 suivre ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les attestations de formation de ces personnes."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un document d\u00e9signant nomm\u00e9ment le responsable de la surveillance de l'exploitation de l'installation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 v\u00e9rification de la pr\u00e9sence et de la pertinence du contenu de formation couvrant :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les conditions de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les moyens pr\u00e9ventifs, correctifs et curatifs associ\u00e9s (y compris caract\u00e9ristiques et strat\u00e9gie d'utilisation des produits de traitement et moyens de surveillance) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les dispositions r\u00e9glementaires ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un plan de formation pr\u00e9cisant a minima la liste de l'ensemble des personnes susceptibles d'intervenir sur l'installation, les dates et dur\u00e9e de formation de ces personnes, leur attestation de formation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "edcAB7EB5e22",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas un acc\u00e8s libre \u00e0 l'installation et aux locaux techniques."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence d'un dispositif interdisant le libre acc\u00e8s de l'installation et des locaux techniques aux personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9E22DA1D8cB1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant garde \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages doivent porter en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence et lisibilit\u00e9 des noms de produits et symboles de danger sur les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et emballages."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits, \u00e9tiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1c8236bdC3a6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux doivent \u00eatre maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "323ee1dd34B1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant doit tenir \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9sence sur le site de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence du registre des stocks (nature et quantit\u00e9s) de produits dangereux ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 conformit\u00e9 des stocks de produits dangereux pr\u00e9sent le jour du contr\u00f4le \u00e0 l'\u00e9tat des stocks indiqu\u00e9 sur le registre ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 absence dans l'atelier de mati\u00e8res dangereuses non n\u00e9cessaires \u00e0 l'exploitation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Etat des stocks de produits dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A5Fe4A300558",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente, conform\u00e9ment aux dispositions de la section 5 du chapitre VI du titre II du livre II de la quatri\u00e8me partie du code du travail relatives \u00e0 la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence d'un rapport de contr\u00f4le p\u00e9riodique tous les ans ou tous les deux ans si le rapport pr\u00e9c\u00e9dent ne pr\u00e9sente aucune observation ou si, avant l'\u00e9ch\u00e9ance, le chef d'\u00e9tablissement a fait r\u00e9aliser les travaux de mise en conformit\u00e9 de nature \u00e0 r\u00e9pondre aux observations contenues dans le rapport de v\u00e9rification."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "48aFFcc0a9e9",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.7.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "33fAC99b7d22",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.7. I.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "eE24ACb9B227",
                          "outer_alineas": [],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 1.",
                          "sections": [
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "Fd0Aa220Ca9b",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Une analyse m\u00e9thodique des risques de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles (AMR) est men\u00e9e sur l'installation. Cette analyse consiste \u00e0 identifier tous les facteurs de risques pr\u00e9sents sur l'installation et les moyens de limiter ces risques. Certains facteurs de risques peuvent \u00eatre supprim\u00e9s par la mise en \u0153uvre d'actions correctives. D'autres sont in\u00e9vitables et doivent faire l'objet d'une gestion particuli\u00e8re, formalis\u00e9e sous forme de proc\u00e9dures, rassembl\u00e9es dans les plans d'entretien et de surveillance d\u00e9crits au point b ci-dessous."
                                },
                                {
                                  "text": "L'AMR analyse de fa\u00e7on explicite les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 la description de l'installation et son sch\u00e9ma de principe, ses conditions d'am\u00e9nagement ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 les points critiques li\u00e9s \u00e0 la conception de l'installation ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 les modalit\u00e9s de gestion des installations de refroidissement, les diff\u00e9rents modes de fonctionnement et configurations hydrauliques de l'installation : conduite en fonctionnement normal ou intermittent, arr\u00eats complets ou partiels, red\u00e9marrages, interventions relatives \u00e0 la maintenance ou l'entretien, changement dans le mode d'exploitation, incidents, etc. ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 les situations d'exploitation pouvant conduire \u00e0 un risque de concentration \u00e9lev\u00e9e en l\u00e9gionelles dans l'eau du circuit de refroidissement, et notamment les \u00e9ventuelles mesures compensatoires dont l'installation peut faire l'objet au titre des points I.2.c et II.1.g du pr\u00e9sent article."
                                },
                                {
                                  "text": "Dans l'AMR sont analys\u00e9s les \u00e9ventuels bras morts de conception ou d'exploitation, et leur criticit\u00e9 \u00e9valu\u00e9e notamment en fonction de leur volume, et du caract\u00e8re programm\u00e9 ou al\u00e9atoire du passage en circulation de l'eau qu'ils contiennent. Le risque de d\u00e9gradation de la qualit\u00e9 d'eau dans le circuit d'eau d'appoint est \u00e9galement \u00e9valu\u00e9."
                                },
                                {
                                  "text": "Cet examen s'appuie sur les comp\u00e9tences de l'ensemble des personnels participant \u00e0 la gestion du risque de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles, y compris les sous-traitants susceptibles d'intervenir sur l'installation, par exemple pour la conduite, la maintenance ou le traitement de l'eau."
                                },
                                {
                                  "text": "Sur la base de l'AMR sont d\u00e9finis :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 les actions correctives portant sur la conception ou l'exploitation de l'installation \u00e0 mettre en \u0153uvre pour minimiser le risque de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles, les moyens mis en \u0153uvre et les \u00e9ch\u00e9ances de r\u00e9alisation associ\u00e9s ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 un plan d'entretien et un plan de surveillance adapt\u00e9s \u00e0 la gestion du risque pour l'installation ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 les proc\u00e9dures sp\u00e9cifiques d'arr\u00eat et de red\u00e9marrage, telles que d\u00e9finies au point c ci-dessous."
                                },
                                {
                                  "text": "En cas de changement de strat\u00e9gie de traitement ou de modification significative de l'installation, ou encore dans les cas d\u00e9crits au point II.1 et II.2 b, et a minima une fois tous les deux ans, l'analyse m\u00e9thodique des risques est revue par l'exploitant, pour s'assurer que tous les facteurs de risque li\u00e9s \u00e0 l'installation sont bien pris en compte, suite aux \u00e9volutions de l'installation ou des techniques et des connaissances concernant les modalit\u00e9s de gestion du risque de dispersion et de prolif\u00e9ration des l\u00e9gionelles."
                                },
                                {
                                  "text": "La r\u00e9vision de l'AMR donne lieu \u00e0 la mise \u00e0 jour des plans d'entretien et de surveillance et \u00e0 la planification, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de nouvelles actions correctives. Les conclusions et \u00e9l\u00e9ments de cette r\u00e9vision sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                                },
                                {
                                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'une analyse m\u00e9thodique des risques datant de moins de deux ans (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 prise en compte dans cette analyse m\u00e9thodique des diff\u00e9rentes situations de fonctionnement et configurations hydrauliques de l'installation ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 v\u00e9rification de la pr\u00e9sence et de la pertinence du contenu de l'analyse m\u00e9thodique de risques :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 description de l'installation, sch\u00e9ma de principe, modalit\u00e9s de gestion ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 liste des facteurs de risque propres \u00e0 l'installation, li\u00e9s aux quatre param\u00e8tres que sont l'implantation, la conception, les diff\u00e9rentes situations de fonctionnement et configurations hydrauliques list\u00e9es au point 1 a ci-dessus, les moyens de surveillance mis en \u0153uvre (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 \u00e9ch\u00e9ancier des actions correctives programm\u00e9es sur la base de l'identification des facteurs de risque."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 1. a)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "a)"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "077BB16Ba69F",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Les plans d'entretien et de surveillance visent \u00e0 limiter le risque de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles via la ou les tours. Ils ont notamment pour objectif de maintenir en permanence la concentration des Legionella pneumophila dans l'eau du circuit \u00e0 un niveau inf\u00e9rieur \u00e0 1 000 unit\u00e9s formant colonies par litre d'eau. Ces plans concernent l'ensemble de l'installation, en particulier toutes les surfaces de l'installation en contact avec l'eau du circuit o\u00f9 pourrait se d\u00e9velopper le biofilm. Ces plans sont mis en \u0153uvre sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant."
                                },
                                {
                                  "text": "Le plan d'entretien d\u00e9finit les mesures d'entretien pr\u00e9ventif de l'installation visant \u00e0 r\u00e9duire, voire \u00e0 supprimer, par des actions m\u00e9caniques ou chimiques, le biofilm et les d\u00e9p\u00f4ts sur les parois de l'installation et \u00e0 \u00e9liminer, par des proc\u00e9d\u00e9s chimiques ou physiques, les l\u00e9gionelles libres dans l'eau de l'installation en amont des points de pulv\u00e9risation. Pour chaque facteur de risque identifi\u00e9 dans l'AMR, une action est d\u00e9finie pour le g\u00e9rer. Si le niveau de risque est jug\u00e9 trop faible pour entra\u00eener une action, l'exploitant le justifie dans l'AMR."
                                },
                                {
                                  "text": "Une fiche d\u00e9crivant et justifiant la strat\u00e9gie de traitement pr\u00e9ventif de l'eau du circuit adopt\u00e9e par l'exploitant, telle que d\u00e9crite au point 2 du pr\u00e9sent article, est jointe au plan d'entretien."
                                },
                                {
                                  "text": "Le plan de surveillance pr\u00e9cise les indicateurs de suivi mis en place pour s'assurer de l'efficacit\u00e9 des mesures, tels que d\u00e9finis au I.1.3 des pr\u00e9sentes consignes d'exploitation. Il pr\u00e9cise les actions curatives et correctives imm\u00e9diates \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas de d\u00e9rive de chaque indicateur, en particulier en cas de d\u00e9rive de la concentration en Legionella pneumophila. La description des actions curatives et correctives inclut les \u00e9ventuels produits utilis\u00e9s et les modalit\u00e9s d'utilisation telles que les quantit\u00e9s inject\u00e9es."
                                },
                                {
                                  "text": "Les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de l'ensemble des mesures pr\u00e9vues dans les plans d'entretien et de surveillance sont formalis\u00e9es dans des proc\u00e9dures. En particulier, chacune des situations de d\u00e9passement de concentration en Legionella pneumophila d\u00e9crite au point II du pr\u00e9sent article fait l'objet d'une proc\u00e9dure particuli\u00e8re."
                                },
                                {
                                  "text": "Les cas d'utilisation saisonni\u00e8re ou de fonctionnement intermittent sont analys\u00e9s dans l'AMR et font l'objet de proc\u00e9dures adapt\u00e9es dans le plan d'entretien et de surveillance. L'exploitant assure une gestion continue du risque de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles \u00e0 partir du moment o\u00f9 le circuit est en eau, au m\u00eame titre qu'une installation fonctionnant en continu. Il s'assure de l'efficacit\u00e9 des actions pr\u00e9ventives mises en \u0153uvre, notamment en regard des objectifs de concentration en Legionella pneumophila."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 1. b)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "b)"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "FBCf114B72ae",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Les proc\u00e9dures sp\u00e9cifiques suivantes sont \u00e9galement d\u00e9finies par l'exploitant :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 proc\u00e9dure d'arr\u00eat imm\u00e9diat de la dispersion par la ou les tours (arr\u00eat des ventilateurs, de la production de chaleur ou de l'installation dans son ensemble), dans des conditions compatibles avec la s\u00e9curit\u00e9 du site et de l'outil de production ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 proc\u00e9dures de gestion de l'installation pendant les arr\u00eats et les red\u00e9marrages de l'installation, dans les diff\u00e9rents cas de figure rencontr\u00e9s sur l'installation :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 suite \u00e0 un arr\u00eat de la dispersion d'eau par la ou les tours ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 en cas de fonctionnement intermittent (arr\u00eat complet de l'installation en eau et red\u00e9marrage non pr\u00e9visible) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 en cas de fonctionnement saisonnier (arr\u00eat complet de l'installation en eau et red\u00e9marrage pr\u00e9visible) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 suite \u00e0 un arr\u00eat prolong\u00e9 complet ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 suite aux diff\u00e9rents cas d'arr\u00eats prolong\u00e9s partiels pouvant survenir sur l'installation ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 autres cas de figure propre \u00e0 l'installation."
                                },
                                {
                                  "text": "Les p\u00e9riodes d'arr\u00eat et les red\u00e9marrages constituent des facteurs de risque pour l'installation, les modalit\u00e9s de gestion de l'installation pendant ces p\u00e9riodes doivent \u00eatre \u00e9tablies par l'exploitant de mani\u00e8re \u00e0 g\u00e9rer ce risque, qui d\u00e9pend notamment de la dur\u00e9e de l'arr\u00eat et du caract\u00e8re imm\u00e9diat ou pr\u00e9visible de la remise en service et de l'\u00e9tat de propret\u00e9 de l'installation."
                                },
                                {
                                  "text": "Dans un d\u00e9lai d'au moins quarante-huit heures et d'au plus une semaine apr\u00e8s tout red\u00e9marrage intervenant apr\u00e8s un arr\u00eat prolong\u00e9 ou red\u00e9marrage saisonnier, une analyse en Legionella pneumophila est r\u00e9alis\u00e9e."
                                },
                                {
                                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un plan d'entretien (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 v\u00e9rification de la pr\u00e9sence et de la pertinence du contenu du plan d'entretien :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 fiche de strat\u00e9gie de traitement pr\u00e9ventif (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 proc\u00e9dures d'entretien pr\u00e9ventif, notamment proc\u00e9dure de nettoyage annuel et proc\u00e9dures de mise en \u0153uvre du traitement pr\u00e9ventif (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 renseignement du carnet de suivi indiquant les mesures d'entretien pr\u00e9ventif r\u00e9alis\u00e9es (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un plan de surveillance (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 v\u00e9rification de la pr\u00e9sence et de la pertinence du contenu du plan de surveillance :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 liste et d\u00e9finition des indicateurs de suivi avec leurs valeurs cibles et d'alerte (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 proc\u00e9dures d'entretien, de suivi et d'actions en cas de d\u00e9rive, dont description des actions en cas de d\u00e9rive de la concentration en Legionella pneumophila et des actions de d\u00e9sinfections pr\u00e9cisant produits utilis\u00e9s et quantit\u00e9s inject\u00e9es(le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 v\u00e9rification de la pr\u00e9sence et de la pertinence du contenu des proc\u00e9dures sp\u00e9cifiques d'arr\u00eat imm\u00e9diat de la dispersion, et proc\u00e9dures de gestion de l'installation \u00e0 l'arr\u00eat et de red\u00e9marrage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 1. c)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "c)"
                              }
                            }
                          ],
                          "title": {
                            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 l'entretien pr\u00e9ventif et \u00e0 la surveillance de l'installation"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "fDB97DCe835e",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "L'installation, en particulier ses parties internes, est maintenue propre et dans un bon \u00e9tat de surface avant tout red\u00e9marrage et pendant toute la dur\u00e9e de son fonctionnement."
                            },
                            {
                              "text": "Avant tout red\u00e9marrage et en fonctionnement, l'exploitant s'assure du bon \u00e9tat et du bon positionnement du dispositif de limitation des entra\u00eenements v\u00e9siculaires. Lors d'un changement de dispositif de limitation des entra\u00eenements v\u00e9siculaires, l'exploitant s'assure aupr\u00e8s du fabricant de la compatibilit\u00e9 de ce dernier avec les caract\u00e9ristiques de la tour, pour le respect du taux d'entra\u00eenement v\u00e9siculaire d\u00e9finit au 2.5."
                            },
                            {
                              "text": "Objets du contr\u00f4le :"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 v\u00e9rification visuelle sur site de la propret\u00e9 et du bon \u00e9tat de surface de l'installation ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 v\u00e9rification visuelle sur site du bon \u00e9tat et du bon positionnement du dispositif de limitation des entra\u00eenements v\u00e9siculaires lorsque celui-ci est visible ou accessible ;"
                            },
                            {
                              "text": "en cas de changement du dispositif de limitation des entra\u00eenements v\u00e9siculaires, pr\u00e9sence d'un justificatif pr\u00e9cisant la compatibilit\u00e9 de ce dernier avec les caract\u00e9ristiques de la tour."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 2.",
                          "sections": [
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "c53f74b915E0",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Afin de lutter efficacement contre le biofilm sur toutes les surfaces en contact avec l'eau circulante dans l'installation et de garantir l'efficacit\u00e9 des traitements mis en \u0153uvre, l'exploitant s'assure d'une bonne gestion hydraulique dans l'ensemble de l'installation."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 2. a)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "a) Gestion hydraulique :"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "bFa5aA5C4179",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "L'exploitant met en \u0153uvre un traitement pr\u00e9ventif de l'eau \u00e0 effet permanent pendant toute la dur\u00e9e de fonctionnement de l'installation, dont l'objectif est \u00e0 la fois de r\u00e9duire le biofilm et de limiter la concentration en l\u00e9gionelles libres dans l'eau du circuit."
                                },
                                {
                                  "text": "L'exploitant peut mettre en \u0153uvre tout proc\u00e9d\u00e9 de traitement, physique et/ou chimique, dont il d\u00e9montre l'efficacit\u00e9 sur la gestion du risque de prolif\u00e9ration et dispersion des l\u00e9gionelles."
                                },
                                {
                                  "text": "L'exploitant s'efforce de concevoir ce traitement pr\u00e9ventif de mani\u00e8re \u00e0 limiter l'utilisation de produits n\u00e9fastes pour l'environnement."
                                },
                                {
                                  "text": "Dans tous les cas, l'exploitant d\u00e9crit et justifie la strat\u00e9gie de traitement pr\u00e9ventif adopt\u00e9e dans la fiche de strat\u00e9gie de traitement pr\u00e9ventif jointe au plan d'entretien."
                                },
                                {
                                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le traitement pr\u00e9ventif comprend un traitement chimique, les concentrations des produits dans l'eau du circuit sont mises en \u0153uvre \u00e0 des niveaux efficaces pour la gestion du risque de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles, ne pr\u00e9sentant pas de risque pour l'int\u00e9grit\u00e9 de l'installation et limitant les impacts sur le milieu."
                                },
                                {
                                  "text": "L'exploitant justifie du choix des produits de traitements utilis\u00e9s, de leurs caract\u00e9ristiques et modalit\u00e9s d'utilisation (fr\u00e9quence, quantit\u00e9s), au regard des param\u00e8tres propres \u00e0 l'installation (notamment les mat\u00e9riaux, le volume), des conditions d'exploitation et des caract\u00e9ristiques physico-chimiques de l'eau du circuit \u00e0 traiter, en particulier la qualit\u00e9 de l'eau d'appoint, la temp\u00e9rature et le pH. Il s'assure de la compatibilit\u00e9 des mol\u00e9cules entre elles, afin d'\u00e9viter les risques d'interaction qui r\u00e9duisent l'efficacit\u00e9 des traitements et alt\u00e8rent la qualit\u00e9 des rejets."
                                },
                                {
                                  "text": "En cas d'utilisation d'injections ponctuelles de biocide(s) en traitement pr\u00e9ventif, l'exploitant justifie que cette strat\u00e9gie de traitement est la mieux adapt\u00e9e \u00e0 son installation et la moins impactante pour l'environnement."
                                },
                                {
                                  "text": "Les strat\u00e9gies de traitement pr\u00e9ventif par injection de biocides non oxydants en continu sont limit\u00e9es aux cas o\u00f9 l'exploitant justifie qu'aucune strat\u00e9gie alternative n'est possible."
                                },
                                {
                                  "text": "Dans tous les cas, l'exploitant mentionne dans la fiche de strat\u00e9gie de traitement les produits de d\u00e9composition des produits de traitement susceptibles de se trouver dans les rejets de l'installation de refroidissement, et les valeurs de concentration auxquels ils sont rejet\u00e9s."
                                },
                                {
                                  "text": "Pour les nouvelles installations, ou en cas de changement de strat\u00e9gie de traitement pour les installations existantes, l'exploitant en informe l'inspection des installations class\u00e9es et d\u00e9montre l'efficacit\u00e9 du traitement pour la gestion du risque de prolif\u00e9ration et de dispersion des Legionella pneumophila par la r\u00e9alisation d'analyses hebdomadaires en Legionella pneumophila, a minima pendant deux mois, et jusqu'\u00e0 obtenir trois analyses cons\u00e9cutives inf\u00e9rieures \u00e0 1 000 UFC/L."
                                },
                                {
                                  "text": "La strat\u00e9gie de traitement elle-m\u00eame constituant un facteur de risque, toute modification (produit ou proc\u00e9d\u00e9) entra\u00eene la mise \u00e0 jour de l'AMR, du plan d'entretien et du plan de surveillance et de la fiche de strat\u00e9gie de traitement."
                                },
                                {
                                  "text": "Le dispositif de purge de l'eau du circuit permet de maintenir les concentrations en sels min\u00e9raux dans l'eau du circuit \u00e0 un niveau acceptable, en ad\u00e9quation avec la strat\u00e9gie de traitement de l'eau."
                                },
                                {
                                  "text": "Les appareils de traitement et les appareils de mesure sont correctement entretenus et maintenus, conform\u00e9ment aux r\u00e8gles de l'art. L'exploitant dispose de r\u00e9serves suffisantes de produits pour faire face \u00e0 un besoin urgent ou \u00e0 des irr\u00e9gularit\u00e9s d'approvisionnement."
                                },
                                {
                                  "text": "Objets du contr\u00f4le :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 fonctionnement du dispositif de purge ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 document attestant de l'\u00e9talonnage des appareils de traitement et des appareils de mesure pr\u00e9sents sur l'installation ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 fonctionnement des appareils de traitement et des appareils de mesure pr\u00e9sents sur l'installation."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 2. b)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "b) Traitement pr\u00e9ventif :"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "A882aceeaDDE",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Une intervention de nettoyage, par actions m\u00e9caniques et/ou chimiques, de la tour de refroidissement, de ses parties internes et de son bassin, est effectu\u00e9e au minimum une fois par an."
                                },
                                {
                                  "text": "Les interventions de nettoyage pr\u00e9sentant un risque sanitaire pour les op\u00e9rateurs et les riverains de l'installation, des moyens de protection sont mis en place afin de pr\u00e9venir tout risque d'\u00e9missions d'a\u00e9rosols dans l'environnement. L'utilisation d'un jet d'eau sous pression pour le nettoyage fait l'objet d'une proc\u00e9dure particuli\u00e8re, prenant en compte le risque de dispersion de l\u00e9gionelles."
                                },
                                {
                                  "text": "Si le nettoyage pr\u00e9ventif annuel n\u00e9cessite la mise \u00e0 l'arr\u00eat complet de l'installation, et que l'exploitant se trouve dans l'impossibilit\u00e9 technique ou \u00e9conomique de r\u00e9aliser cet arr\u00eat, il doit en informer le pr\u00e9fet et lui proposer la mise en \u0153uvre de mesures compensatoires."
                                },
                                {
                                  "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut soumettre ces mesures compensatoires \u00e0 l'avis d'un tiers expert."
                                },
                                {
                                  "text": "Ces mesures compensatoires sont, apr\u00e8s avis de l'inspection des installations class\u00e9es, impos\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pris en application de l'article R. 512-31 du code de l'environnement."
                                },
                                {
                                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 renseignement du carnet de suivi sur la r\u00e9alisation effective du nettoyage annuel ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'une proc\u00e9dure sp\u00e9cifique en cas d'utilisation d'un \u00e0 jet d'eau sous pression pour le nettoyage ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence le cas \u00e9ch\u00e9ant de prescriptions dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral autorisant la mise en \u0153uvre de mesures compensatoires en cas d'impossibilit\u00e9 de r\u00e9aliser le nettoyage annuel."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 2. c)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "c) Nettoyage pr\u00e9ventif de l'installation :"
                              }
                            }
                          ],
                          "title": {
                            "text": "2. Entretien pr\u00e9ventif de l'installation"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "B863dAf74C9A",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Dans le cadre du plan de surveillance, l'exploitant identifie les indicateurs physico-chimiques et microbiologiques pertinents qui permettent de diagnostiquer les d\u00e9rives au sein de l'installation, en compl\u00e9ment du suivi obligatoire de la concentration en Legionella pneumophila dans l'eau du circuit, dont les modalit\u00e9s sont d\u00e9finies ci-dessous. Pour chaque indicateur, l'exploitant d\u00e9finit des valeurs cibles, des valeurs d'alerte ainsi que des valeurs d'action."
                            },
                            {
                              "text": "Les pr\u00e9l\u00e8vements et analyses permettant le suivi de ces indicateurs sont r\u00e9alis\u00e9s par l'exploitant selon une fr\u00e9quence et des modalit\u00e9s qu'il d\u00e9termine afin d'assurer une gestion efficace du risque de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles. Toute d\u00e9rive implique des actions curatives et correctives d\u00e9termin\u00e9es par l'exploitant, dont l'efficacit\u00e9 est \u00e9galement suivie par le biais d'indicateurs."
                            },
                            {
                              "text": "L'exploitant adapte et actualise la nature et la fr\u00e9quence de la surveillance pour tenir compte des \u00e9volutions de son installation, des connaissances en mati\u00e8re de gestion du risque l\u00e9gionelles et des impacts de l'installation sur l'environnement."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 3.",
                          "sections": [
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "1f961BDB6354",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "La fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses des Legionella pneumophila est au minimum bimestrielle pendant la p\u00e9riode de fonctionnement de l'installation."
                                },
                                {
                                  "text": "Ces pr\u00e9l\u00e8vements sont effectu\u00e9s selon la norme NF T90-431 (avril 2006). L'ensemble des seuils de gestion mentionn\u00e9s dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont sp\u00e9cifiques pour cette m\u00e9thode d'analyse et sont exprim\u00e9s en unit\u00e9 formant colonies par litre d'eau (UFC/L)."
                                },
                                {
                                  "text": "L'exploitant peut avoir recours, en lieu et place de la norme NF T90-431 (avril 2006), \u00e0 une autre m\u00e9thode d'analyse si celle-ci a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement reconnue par le minist\u00e8re en charge des installations class\u00e9es. Pour chaque m\u00e9thode reconnue, le minist\u00e8re indique les seuils de gestion \u00e0 utiliser ou la m\u00e9thodologie de fixation de ces seuils par l'exploitant."
                                },
                                {
                                  "text": "Cette fr\u00e9quence d'analyse s'applique d\u00e8s lors que l'installation de refroidissement est en fonctionnement, que le fonctionnement soit continu ou intermittent."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 3. a)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "a) Fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements en vue de l'analyse de la concentration en Legionella pneumophila :"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "3cEdEdf0afDe",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement est r\u00e9alis\u00e9 par un op\u00e9rateur form\u00e9 \u00e0 cet effet sur un point du circuit d'eau de refroidissement o\u00f9 l'eau est repr\u00e9sentative du risque de dispersion des l\u00e9gionelles dans l'environnement et hors de toute influence directe de l'eau d'appoint. Pour les circuits o\u00f9 l'eau est en contact avec le process \u00e0 refroidir, ce point est situ\u00e9 si possible en amont et au plus proche techniquement possible de la dispersion d'eau, soit de pr\u00e9f\u00e9rence sur le collecteur amont qui est le plus repr\u00e9sentatif de l'eau dispers\u00e9e dans un flux d'air."
                                },
                                {
                                  "text": "Ce point de pr\u00e9l\u00e8vement, rep\u00e9r\u00e9 sur l'installation par un marquage, est fix\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant. Il doit permettre la comparaison entre les r\u00e9sultats de plusieurs analyses successives."
                                },
                                {
                                  "text": "Les modalit\u00e9s du pr\u00e9l\u00e8vement, pour le suivi habituel ou sur demande des installations class\u00e9es, doivent permettre de s'affranchir de l'influence des produits de traitement."
                                },
                                {
                                  "text": "En particulier, si une injection ponctuelle de biocide a \u00e9t\u00e9 mise en \u0153uvre sur l'installation, un d\u00e9lai d'au moins quarante-huit heures apr\u00e8s l'injection doit toujours \u00eatre respect\u00e9 avant pr\u00e9l\u00e8vement d'un \u00e9chantillon pour analyse de la concentration en Legionella pneumophila, cela afin d'\u00e9viter la pr\u00e9sence de biocide dans le flacon, qui fausse l'analyse."
                                },
                                {
                                  "text": "En cas de traitement continu \u00e0 base de biocide oxydant, l'action du biocide dans l'\u00e9chantillon est inhib\u00e9e par un neutralisant pr\u00e9sent dans le flacon d'\u00e9chantillonnage en quantit\u00e9 suffisante."
                                },
                                {
                                  "text": "Les dispositions relatives aux \u00e9chantillons r\u00e9pondent aux dispositions pr\u00e9vues par la norme NF T90-431 (avril 2006) ou par toute autre m\u00e9thode reconnue par le minist\u00e8re en charge des installations class\u00e9es."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 3. b)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "b) Modalit\u00e9s de pr\u00e9l\u00e8vements en vue de l'analyse des l\u00e9gionelles :"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "A94B2Bf5D611",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Le laboratoire, charg\u00e9 par l'exploitant des analyses en vue de la recherche des Legionella pneumophila selon la norme NF T90-431 (avril 2006) r\u00e9pond aux conditions suivantes :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 le laboratoire est accr\u00e9dit\u00e9 selon la norme NF EN ISO/CEI 17025 (septembre 2005) par le Comit\u00e9 fran\u00e7ais d'accr\u00e9ditation (COFRAC) ou tout autre organisme d'accr\u00e9ditation \u00e9quivalent europ\u00e9en, signataire de l'accord multilat\u00e9ral pris dans le cadre de la coordination europ\u00e9enne des organismes d'accr\u00e9ditation ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 le laboratoire rend ses r\u00e9sultats sous accr\u00e9ditation."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 3. c)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "c) Laboratoire en charge de l'analyse des l\u00e9gionelles :"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "3254BFe19FdC",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Les r\u00e9sultats sont pr\u00e9sent\u00e9s selon la norme NF T90-431 (avril 2006) ou toute autre m\u00e9thode reconnue par le minist\u00e8re en charge des installations class\u00e9es. Les r\u00e9sultats sont exprim\u00e9s en unit\u00e9 formant colonies par litre d'eau (UFC/L)."
                                },
                                {
                                  "text": "L'exploitant demande au laboratoire charg\u00e9 de l'analyse que les souches correspondant aux r\u00e9sultats faisant appara\u00eetre une concentration en Legionella pneumophila ou en Legionella species sup\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 100 000 UFC/L soient conserv\u00e9s pendant trois mois par le laboratoire."
                                },
                                {
                                  "text": "Le rapport d'analyse fournit les informations n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'\u00e9chantillon :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 coordonn\u00e9es de l'installation ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 date, heure de pr\u00e9l\u00e8vement, temp\u00e9rature de l'eau ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 date et heure de r\u00e9ception de l'\u00e9chantillon ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 date et heure de d\u00e9but de l'analyse."
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 nom du pr\u00e9leveur ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 r\u00e9f\u00e9rence et localisation des points de pr\u00e9l\u00e8vement ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 aspect de l'eau pr\u00e9lev\u00e9e : couleur, d\u00e9p\u00f4t ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pH, conductivit\u00e9 et turbidit\u00e9 de l'eau au lieu du pr\u00e9l\u00e8vement ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 nature (d\u00e9nomination commerciale et mol\u00e9cules) et concentration cible pour les produits de traitements utilis\u00e9s dans l'installation (biocides oxydants, non oxydants biodispersants, anticorrosion...) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 date de la derni\u00e8re injection de biocide, nature (d\u00e9nomination commerciale et mol\u00e9cule) et dosage des produits inject\u00e9s."
                                },
                                {
                                  "text": "Les r\u00e9sultats obtenus font l'objet d'une interpr\u00e9tation par le laboratoire."
                                },
                                {
                                  "text": "L'exploitant s'assure que le laboratoire l'informera des r\u00e9sultats provisoires confirm\u00e9s et d\u00e9finitifs de l'analyse par des moyens rapides (t\u00e9l\u00e9copie, courriel) si :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 le r\u00e9sultat provisoire confirm\u00e9s ou d\u00e9finitif de l'analyse d\u00e9passe le seuil de 1 000 UFC/L ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 le r\u00e9sultat provisoire confirm\u00e9s ou d\u00e9finitif de l'analyse rend impossible la quantification de Legionella pneumophila en raison de la pr\u00e9sence d'une flore interf\u00e9rente."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 3. d)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "d) R\u00e9sultats de l'analyse des l\u00e9gionelles :"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "dFD839f60CdB",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Les r\u00e9sultats d'analyses de concentration en Legionella pneumophila sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans un d\u00e9lai de trente jours \u00e0 compter de la date des pr\u00e9l\u00e8vements."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 3. e)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "e) Transmission des r\u00e9sultats \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es :"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "bFaE8256aBFc",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut demander \u00e0 tout moment la r\u00e9alisation de pr\u00e9l\u00e8vements et analyses suppl\u00e9mentaires, y compris en d\u00e9clenchant un contr\u00f4le de fa\u00e7on inopin\u00e9e, ainsi que l'identification g\u00e9nomique des souches pr\u00e9lev\u00e9es dans l'installation par le Centre national de r\u00e9f\u00e9rence des l\u00e9gionelles (CNR de Lyon)."
                                },
                                {
                                  "text": "Ces pr\u00e9l\u00e8vements et analyses microbiologiques et physico-chimiques sont r\u00e9alis\u00e9s par un laboratoire r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies au point c, selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies au point b."
                                },
                                {
                                  "text": "Les r\u00e9sultats de ces analyses suppl\u00e9mentaires sont adress\u00e9s \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es par l'exploitant, d\u00e8s leur r\u00e9ception."
                                },
                                {
                                  "text": "L'ensemble des frais des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses est support\u00e9 par l'exploitant."
                                },
                                {
                                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence dans le carnet de suivi d'analyses des Legionella pneumophila selon la norme NF T90-431 (avril 2006) ou toute autre m\u00e9thode reconnue par le minist\u00e8re en charge des installations class\u00e9es (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 fr\u00e9quence d'analyses au minimum bimestrielle pendant la p\u00e9riode de fonctionnement de l'installation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence dans le plan de formation des \u00e9l\u00e9ments justificatifs relatifs \u00e0 la formation des op\u00e9rateurs r\u00e9alisant les pr\u00e9l\u00e8vements ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 identification du point de pr\u00e9l\u00e8vement ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 v\u00e9rification du strict respect du d\u00e9lai de quarante-huit heures minimum entre la r\u00e9alisation d'un choc curatif biocide et le pr\u00e9l\u00e8vement en vue de l'analyse des l\u00e9gionelles."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. I. 3. f)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "f) Pr\u00e9l\u00e8vements et analyses suppl\u00e9mentaires :"
                              }
                            }
                          ],
                          "title": {
                            "text": "3. Surveillance de l'installation"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "I. \u2013 Entretien pr\u00e9ventif et surveillance de l'installation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "C1eE6E55346B",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.7. II.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "F5aC762FeadC",
                          "outer_alineas": [],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 1.",
                          "sections": [
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "c0efc5f1ecA5",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "D\u00e8s r\u00e9ception de ces r\u00e9sultats, l'exploitant en informe imm\u00e9diatement l'inspection des installations class\u00e9es par t\u00e9l\u00e9copie et par courriel avec la mention : \"Urgent & important, tour a\u00e9rorefrig\u00e9rante, d\u00e9passement du seuil de 100 000 unit\u00e9s formant colonies par litre d'eau\"."
                                },
                                {
                                  "text": "Ce document pr\u00e9cise :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 les coordonn\u00e9es de l'installation ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 la concentration en Legionella pneumophila mesur\u00e9e et le type de r\u00e9sultat (provisoire confirm\u00e9 ou d\u00e9finitif) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 la date du pr\u00e9l\u00e8vement ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 les actions curatives et correctives mises en \u0153uvre ou pr\u00e9vues et leurs dates de r\u00e9alisation."
                                },
                                {
                                  "text": "En application de la proc\u00e9dure correspondante, il arr\u00eate imm\u00e9diatement la dispersion via la ou les tours dans des conditions compatibles avec la s\u00e9curit\u00e9 du site et de l'outil de production, et met en \u0153uvre des actions curatives permettant un abattement rapide de la concentration en Legionella pneumophila dans l'eau, en vue de r\u00e9tablir une concentration en Legionella pneumophila inf\u00e9rieure \u00e0 1 000 UFC/L. Il proc\u00e8de \u00e9galement \u00e0 la recherche de la ou des causes de d\u00e9rive et \u00e0 la mise en place d'actions correctives correspondantes, avant toute remise en service de la dispersion. Les conclusions de cette recherche et la description de ces actions sont tenues \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                                },
                                {
                                  "text": "En tout \u00e9tat de cause, l'exploitant s'assure de l'absence de risque de prolif\u00e9ration et de dispersion de l\u00e9gionelles avant toute remise en service de la dispersion."
                                },
                                {
                                  "text": "Si la cause de d\u00e9rive n'est pas identifi\u00e9e, l'exploitant proc\u00e8de \u00e0 la r\u00e9vision compl\u00e8te de l'AMR, dans un d\u00e9lai de quinze jours ;"
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 1. a)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "a)"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "f9F9131EECB9",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "A l'issue de la mise en place de ces actions curatives et correctives, l'exploitant en v\u00e9rifie l'efficacit\u00e9, en r\u00e9alisant un nouveau pr\u00e9l\u00e8vement pour analyse de la concentration en Legionella pneumophila selon la norme NF T90-431 (avril 2006). Un d\u00e9lai d'au moins quarante-huit heures et d'au plus une semaine par rapport \u00e0 la mise en \u0153uvre de ces actions est respect\u00e9 ;"
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 1. b)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "b)"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "67CAE5C4caa5",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "D\u00e8s r\u00e9ception des r\u00e9sultats de ce nouveau pr\u00e9l\u00e8vement, ceux-ci sont communiqu\u00e9s \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es."
                                },
                                {
                                  "text": "Des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses en Legionella pneumophila selon la norme NF T90-431 (avril 2006) sont ensuite effectu\u00e9s tous les quinze jours pendant trois mois ;"
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 1. c)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "c)"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "F3Acb7CB8F6b",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "L'AMR, les plans d'entretien et de surveillance sont remis \u00e0 jour, en prenant en compte le facteur de risque \u00e0 l'origine de la d\u00e9rive et en mettant en \u0153uvre les mesures n\u00e9cessaires \u00e0 sa gestion ;"
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 1. d)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "d)"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "CA6d7B1e2FD5",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Un rapport global sur l'incident est transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans les meilleurs d\u00e9lais et en tout \u00e9tat de cause ne d\u00e9passant pas deux mois \u00e0 compter de la date de l'incident, c'est-\u00e0-dire la date du pr\u00e9l\u00e8vement dont le r\u00e9sultat d'analyse pr\u00e9sente un d\u00e9passement du seuil de 100 000 UFC/L. Si le d\u00e9passement est intervenu dans une situation de cas group\u00e9s de l\u00e9gionelloses telle que d\u00e9crite au point III du pr\u00e9sent article, le d\u00e9lai de transmission du rapport est ramen\u00e9 \u00e0 dix jours. Les plans d'entretien, de surveillance et l'analyse m\u00e9thodique des risques actualis\u00e9s sont joints au rapport d'incident ainsi que la fiche de la strat\u00e9gie de traitement d\u00e9finie au point I. Le rapport pr\u00e9cise et justifie l'ensemble des actions curatives et correctives mises en \u0153uvre et programm\u00e9es suite \u00e0 cet incident ainsi que leur calendrier d'application."
                                },
                                {
                                  "text": "Un exemplaire de ce rapport est annex\u00e9 au carnet de suivi, tel que d\u00e9fini au point IV des pr\u00e9sentes consignes d'exploitation. Le d\u00e9passement est \u00e9galement consign\u00e9 dans un tableau de suivi des d\u00e9rives, joint au carnet de suivi ;"
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 1. e)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "e)"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "f214dAE5F4dC",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Dans les six mois suivant l'incident, l'exploitant fait r\u00e9aliser une v\u00e9rification de l'installation par un organisme ind\u00e9pendant et comp\u00e9tent, telle que d\u00e9finie au point IV.1 du pr\u00e9sent article ;"
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 1. f)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "f)"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "f65D11acA7A6",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Cas d'une installation pour laquelle l'arr\u00eat imm\u00e9diat de la dispersion d'eau par la ou les tours dans des conditions compatibles avec la s\u00e9curit\u00e9 du site et de l'outil de production est impossible."
                                },
                                {
                                  "text": "Hors tout \u00e9pisode de d\u00e9passement, l'exploitant d'une telle installation en informe le pr\u00e9fet, et lui soumet les mesures compensatoires qu'il propose de mettre en \u0153uvre en cas de concentration en Legionella pneumophila sup\u00e9rieure \u00e0 100 000 UFC/L."
                                },
                                {
                                  "text": "Si l'installation est \u00e9galement concern\u00e9e par le point 3.7.I.2.c, les mesures compensatoires li\u00e9es au nettoyage annuel et aux cas de d\u00e9passement de 100 000 UFC/L peuvent \u00eatre soumises de mani\u00e8re conjointe."
                                },
                                {
                                  "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut soumettre ces mesures compensatoires \u00e0 l'avis d'un tiers expert."
                                },
                                {
                                  "text": "Ces mesures compensatoires sont, apr\u00e8s avis de l'inspection des installations class\u00e9es, impos\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pris en application de l'article R. 512-31 du code de l'environnement."
                                },
                                {
                                  "text": "Objets du contr\u00f4le :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'une proc\u00e9dure d'arr\u00eat imm\u00e9diat de la dispersion via la ou les tours ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'une proc\u00e9dure \"Actions \u00e0 mener si la concentration mesur\u00e9e en Legionella pneumophila est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 000 UFC/l d'eau selon la norme NF T90-431 (avril 2006)\" (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 en cas de d\u00e9passement de la concentration en Legionella pneumophila du seuil de 100 000 UFC/l, mise \u00e0 jour du tableau des d\u00e9rives joint au carnet de suivi sur les actions engag\u00e9es en application de la proc\u00e9dure \"Actions \u00e0 mener si la concentration mesur\u00e9e en Legionella pneumophila est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 000 UFC/l d'eau selon la norme NF T90-431 (avril 2006)\" ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un rapport de v\u00e9rification r\u00e9alis\u00e9 dans les six mois suivant tout \u00e9pisode de d\u00e9passement de 100 000 UFC/L en Legionella pneumophila."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 1. g)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "g)"
                              }
                            }
                          ],
                          "title": {
                            "text": "1. Actions \u00e0 mener si les r\u00e9sultats provisoires confirm\u00e9s ou d\u00e9finitifs de l'analyse selon la norme NF T90-431 (avril 2006) mettent en \u00e9vidence une concentration en Legionella pneumophila sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 000 UFC/L"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "5FD92F0fCE69",
                          "outer_alineas": [],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 2.",
                          "sections": [
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "396cC9Cdec3F",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "En application de la proc\u00e9dure correspondante, l'exploitant met en \u0153uvre des actions curatives permettant un abattement rapide de la concentration en Legionella pneumophila dans l'eau, et les actions correctives pr\u00e9vues, en vue de r\u00e9tablir une concentration en Legionella pneumophila inf\u00e9rieure \u00e0 1 000 UFC/L."
                                },
                                {
                                  "text": "Suite \u00e0 la mise en place de ces actions curatives et correctives et pour s'assurer de leur efficacit\u00e9, l'exploitant r\u00e9alise une nouvelle analyse de la concentration en Legionella pneumophila selon la norme NF T90-431 (avril 2006). Un d\u00e9lai d'au moins quarante-huit heures et d'au plus une semaine par rapport \u00e0 ces actions est respect\u00e9."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 2. a)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "a) Cas de d\u00e9passement ponctuel :"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "D539eb8CB44B",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Au bout de deux analyses cons\u00e9cutives mettant en \u00e9vidence une concentration en Legionella pneumophila sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 000 UFC/L et inf\u00e9rieure \u00e0 100 000 UFC/L, l'exploitant proc\u00e8de \u00e0 des actions curatives, \u00e0 la recherche de la ou des causes de d\u00e9rive et \u00e0 la mise en place d'actions correctives compl\u00e9mentaires pour g\u00e9rer le facteur de risque identifi\u00e9."
                                },
                                {
                                  "text": "Suite \u00e0 la mise en place de ces actions curatives et correctives et pour s'assurer de leur efficacit\u00e9, l'exploitant r\u00e9alise une nouvelle analyse des l\u00e9gionelles selon la norme NF T90-431 (avril 2006). Un d\u00e9lai d'au moins quarante-huit heures et d'au plus une semaine par rapport \u00e0 ces actions est respect\u00e9."
                                },
                                {
                                  "text": "Au bout de trois analyses cons\u00e9cutives mettant en \u00e9vidence une concentration en Legionella pneumophila sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 000 UFC/L et inf\u00e9rieure \u00e0 100 000 UFC/L, l'exploitant en informe l'inspection des installations class\u00e9es, par t\u00e9l\u00e9copie et par courriel, pr\u00e9cisant la date des d\u00e9rives et les concentrations en Legionella pneumophila correspondantes, les causes de d\u00e9rives identifi\u00e9es et les actions curatives et correctives pr\u00e9c\u00e9demment mises en \u0153uvre. Il proc\u00e8de \u00e0 nouveau \u00e0 des actions curatives, \u00e0 la recherche de la ou des causes de d\u00e9rive, met en place des actions correctives et proc\u00e8de \u00e0 la r\u00e9vision de l'AMR existante en prenant en compte le facteur de risque \u00e0 l'origine de cette d\u00e9rive."
                                },
                                {
                                  "text": "La mise en place d'actions curatives et correctives et la v\u00e9rification de leur efficacit\u00e9 sont renouvel\u00e9es tant que la concentration mesur\u00e9e en Legionella pneumophila est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 000 UFC/L."
                                },
                                {
                                  "text": "Des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses en Legionella pneumophila selon la norme NF T90-431 (avril 2006) sont effectu\u00e9s tous les quinze jours jusqu'\u00e0 obtenir trois mesures cons\u00e9cutives pr\u00e9sentant une concentration en Legionella pneumophila inf\u00e9rieure \u00e0 1 000 UFC/L."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 2. b)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "b) Cas de d\u00e9passements multiples cons\u00e9cutifs :"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "7cB1c5aC3c4F",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Dans tous les cas, l'exploitant tient les r\u00e9sultats des mesures et des analyses de risques effectu\u00e9es \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Les d\u00e9passements sont consign\u00e9s dans un tableau de suivi des d\u00e9rives joint au carnet de suivi."
                                },
                                {
                                  "text": "Objets du contr\u00f4le :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'une proc\u00e9dure \"Actions \u00e0 mener si la concentration mesur\u00e9e en Legionella pneumophila est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 000 UFC/L et inf\u00e9rieure \u00e0 100 000 UFC/L selon la norme NF T90-431 (avril 2006)\" (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure), distinguant les d\u00e9passements ponctuels des d\u00e9passements multiples cons\u00e9cutifs ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 en cas de d\u00e9passement de la concentration en Legionella pneumophila du seuil de 1 000 UFC/L, mise \u00e0 jour du tableau de suivi des d\u00e9rives joint au carnet de suivi sur les actions engag\u00e9es en application de la proc\u00e9dure \"Actions \u00e0 mener si la concentration mesur\u00e9e en Legionella pneumophila est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 000 UFC/L et inf\u00e9rieure \u00e0 100 000 UFC/L selon la norme NF T90-431 (avril 2006)\"."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 2. c)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "c)"
                              }
                            }
                          ],
                          "title": {
                            "text": "2. Actions \u00e0 mener si les r\u00e9sultats d'analyse selon la norme NF T90-431 (avril 2006) mettent en \u00e9vidence une concentration mesur\u00e9e en Legionella pneumophila sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 000 UFC/L et inf\u00e9rieure \u00e0 100 000 UFC/L"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "e55fDebEaB35",
                          "outer_alineas": [],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 3.",
                          "sections": [
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "03B35aCB0ADd",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "L'exploitant r\u00e9alise imm\u00e9diatement un nouveau pr\u00e9l\u00e8vement en vue de l'analyse en Legionella pneumophila selon la norme NF T90 431. Il proc\u00e8de ensuite \u00e0 la mise en place d'actions curatives, afin d'assurer une concentration en Legionella pneumophila inf\u00e9rieure \u00e0 1 000 UFC/L dans l'eau du circuit."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 3. a)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "a)"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "d07d96234EF0",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Si le d\u00e9nombrement des Legionella pneumophila selon la norme NF T90-431 (avril 2006) est \u00e0 nouveau rendu impossible par la pr\u00e9sence d'une flore interf\u00e9rente, l'exploitant proc\u00e8de sous une semaine \u00e0 la recherche des causes de pr\u00e9sence de flore interf\u00e9rente et \u00e0 la mise en place d'actions curatives et correctives."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 3. b)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "b)"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "b8915278d52A",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Suite \u00e0 la mise en place de ces actions et pour s'assurer de leur efficacit\u00e9, l'exploitant r\u00e9alise une nouvelle analyse des l\u00e9gionelles selon la norme NF T90-431 (avril 2006). Un d\u00e9lai d'au moins quarante-huit heures et d'au plus une semaine par rapport \u00e0 ces actions est respect\u00e9."
                                },
                                {
                                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'une proc\u00e9dure\"Actions \u00e0 mener si le r\u00e9sultat de l'analyse selon la norme NF T90-431 (avril 2006) rend impossible la quantification de Legionella pneumophila en raison de la pr\u00e9sence d'une flore interf\u00e9rente\" (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                                },
                                {
                                  "text": "\u2013 en cas de pr\u00e9sence d'une flore interf\u00e9rente, mise \u00e0 jour du carnet de suivi sur les actions engag\u00e9es en application de la proc\u00e9dure \"Actions \u00e0 mener si le r\u00e9sultat de l'analyse selon la norme NF T90-431 (avril 2006) rend impossible la quantification de Legionella pneumophila en raison de la pr\u00e9sence de flore interf\u00e9rente\"."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 3.7. II. 3. c)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "c)"
                              }
                            }
                          ],
                          "title": {
                            "text": "3. Actions \u00e0 mener si le d\u00e9nombrement des Legionella pneumophila selon la norme NF T90-431 (avril 2006) est rendu impossible par la pr\u00e9sence d'une flore interf\u00e9rente"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "A03fAa3FeAf6",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "En cas de d\u00e9rives r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, cons\u00e9cutives ou non, de la concentration en Legionella pneumophila au-del\u00e0 de 1 000 UFC/L et a fortiori de 100 000 UFC/L, et sur proposition des installations class\u00e9es, le pr\u00e9fet peut prescrire la r\u00e9alisation d'un r\u00e9examen des diff\u00e9rentes composantes permettant la pr\u00e9vention du risque l\u00e9gionellose, notamment conception de l'installation, \u00e9tat du circuit, strat\u00e9gie de traitement de l'eau, analyse m\u00e9thodique des risques, plan d'entretien et de surveillance, ou toute autre \u00e9tude jug\u00e9e n\u00e9cessaire pour supprimer ces d\u00e9rives r\u00e9p\u00e9t\u00e9es."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 3.7. II.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "4."
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "II. \u2013 Actions \u00e0 mener en cas de prolif\u00e9ration de l\u00e9gionelles"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ED29cb97A5fe",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Si des cas group\u00e9s de l\u00e9gionellose sont d\u00e9couverts par les autorit\u00e9s sanitaires et sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es, l'exploitant :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2013 fait imm\u00e9diatement r\u00e9aliser un pr\u00e9l\u00e8vement par un laboratoire r\u00e9pondant aux conditions pr\u00e9vues au point I-3 c du pr\u00e9sent article, suivant les modalit\u00e9s d\u00e9finies au point I-3 b, auquel il confie l'analyse des Legionella pneumophila selon la norme NF T90-431 (avril 2006) ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2013 proc\u00e8de ensuite \u00e0 une d\u00e9sinfection curative de l'installation ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2013 charge le laboratoire d'exp\u00e9dier toutes les souches de Legionella pneumophila isol\u00e9es au Centre national de r\u00e9f\u00e9rence des l\u00e9gionelles (CNR de Lyon), pour identification g\u00e9nomique."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.7. III.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "III. \u2013 Mesures suppl\u00e9mentaires en cas de d\u00e9couverte de cas de l\u00e9gionellose"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4Bd8364e7249",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.7. IV.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "482D4b7FdfbA",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Dans les six mois suivant la mise en service d'une nouvelle installation ou un d\u00e9passement du seuil de concentration en Legionella pneumophila de 100 000 UFC/L dans l'eau du circuit, l'exploitant fait r\u00e9aliser une v\u00e9rification de l'installation par un organisme ind\u00e9pendant et comp\u00e9tent, dans le but de v\u00e9rifier que les mesures de gestion du risque de prolif\u00e9ration et de dispersion des l\u00e9gionelles prescrites par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont bien effectives."
                            },
                            {
                              "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9s comme ind\u00e9pendants et comp\u00e9tents les organismes agr\u00e9es dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-61 \u00e0 R. 512-66 du code de l'environnement, pour la rubrique n\u00b0 2921 des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement."
                            },
                            {
                              "text": "Ce contr\u00f4le est \u00e0 la charge de l'exploitant, en vertu de l'article L. 514-8 du code de l'environnement."
                            },
                            {
                              "text": "Ce contr\u00f4le comprend :"
                            },
                            {
                              "text": "Une visite de l'installation, avec la v\u00e9rification des points suivants :"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 implantation des rejets dans l'air ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 absence de bras morts non g\u00e9r\u00e9s : en cas d'identification d'un bras mort, l'exploitant justifie des modalit\u00e9s mises en \u0153uvre pour g\u00e9rer le risque associ\u00e9 ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence sur l'installation d'un dispositif en \u00e9tat de fonctionnement ou de dispositions permettant la purge compl\u00e8te de l'eau du circuit ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un dispositif de limitation des entra\u00eenements v\u00e9siculaires, v\u00e9rification visuelle de son \u00e9tat et de son bon positionnement ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 v\u00e9rification visuelle de la propret\u00e9 et du bon \u00e9tat de surface de l'installation ;"
                            },
                            {
                              "text": "Une analyse des documents consign\u00e9s dans le carnet de suivi, avec la v\u00e9rification des points suivants :"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence, pour chaque tour, de l'attestation de performance du dispositif de limitation des entra\u00eenements v\u00e9siculaires ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un document d\u00e9signant le responsable de la surveillance de l'exploitation ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un plan de formation complet et tenu \u00e0 jour ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'une analyse m\u00e9thodique des risques, datant de moins d'un an, prenant en compte les diff\u00e9rents points d\u00e9crits au point I-1 a du pr\u00e9sent article ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un \u00e9ch\u00e9ancier des actions correctives programm\u00e9es suite \u00e0 l'AMR et leur avancement ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un plan d'entretien, d'une proc\u00e9dure de nettoyage pr\u00e9ventif et d'une fiche de strat\u00e9gie de traitement, justifiant le choix des proc\u00e9d\u00e9s et produits utilis\u00e9s ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un plan de surveillance, contenant le descriptif des indicateurs de suivi de l'installation, et les proc\u00e9dures de gestion des d\u00e9rives de ces indicateurs, notamment la concentration en Legionella pneumophila ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence des proc\u00e9dures sp\u00e9cifiques d\u00e9crites au point I-1 c du pr\u00e9sent article ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence de document attestant de l'\u00e9talonnage des appareils de mesure ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 carnet de suivi tenu \u00e0 jour, notamment tableau des d\u00e9rives et suivi des actions correctives ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 v\u00e9rification du strict respect des quarante-huit heures entre les injections de biocides et les pr\u00e9l\u00e8vements pour analyse ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sence des analyses mensuelles en Legionella pneumophila depuis le dernier contr\u00f4le ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 conformit\u00e9 des r\u00e9sultats d'analyse de la qualit\u00e9 d'eau d'appoint avec les valeurs limites applicables."
                            },
                            {
                              "text": "L'ensemble des documents associ\u00e9s \u00e0 l'installation (carnet de suivi, descriptif des installations, r\u00e9sultats d'analyses physico-chimiques et microbiologiques, bilans p\u00e9riodiques, proc\u00e9dures associ\u00e9es \u00e0 l'installation, analyses de risques, plans d'actions...) sont tenus \u00e0 la disposition de l'organisme."
                            },
                            {
                              "text": "A l'issue de ce contr\u00f4le, l'organisme \u00e9tablit un rapport adress\u00e9 \u00e0 l'exploitant de l'installation contr\u00f4l\u00e9e. Ce rapport mentionne les points pour lesquels les mesures ne sont pas effectives. L'exploitant met en place les mesures correctives correspondantes dans un d\u00e9lai de trois mois. Pour les actions correctives n\u00e9cessitant un d\u00e9lai sup\u00e9rieur \u00e0 trois mois, l'exploitant tient \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es le planning de mise en \u0153uvre."
                            },
                            {
                              "text": "Dans le cas o\u00f9 la v\u00e9rification fait suite \u00e0 un d\u00e9passement du seuil de concentration en Legionella pneumophila de 100 000 UFC/L dans l'eau du circuit, l'exploitant transmet le rapport et le planning de mise en \u0153uvre \u00e9ventuel \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es."
                            },
                            {
                              "text": "Un contr\u00f4le p\u00e9riodique effectu\u00e9 sur l'installation en application de l'article L. 512-11 du code de l'environnement dans un d\u00e9lai de six mois suivant la mise en service de l'installation ou un d\u00e9passement du seuil de concentration en Legionella pneumophila de 100 000 UFC/L tient lieu de v\u00e9rification."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 3.7. IV. 1.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "1. V\u00e9rification de l'installation"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "c7E588A96529",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "L'exploitant reporte toute intervention r\u00e9alis\u00e9e sur l'installation dans un carnet de suivi qui mentionne :"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les volumes d'eau consomm\u00e9s et rejet\u00e9s mensuellement (mesure ou estimation) ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les quantit\u00e9s de produits de traitement pr\u00e9ventif et curatif consomm\u00e9es chaque ann\u00e9e ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les p\u00e9riodes d'utilisation (toute l'ann\u00e9e ou saisonni\u00e8re) et le mode de fonctionnement pendant ces p\u00e9riodes (intermittent ou continu) ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les p\u00e9riodes d'arr\u00eats complet ou partiels ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 le tableau des d\u00e9rives constat\u00e9es pour la concentration en Legionella pneumophila, permettant le suivi de la mise en \u0153uvre des actions correctives correspondantes ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les d\u00e9rives constat\u00e9es pour les autres indicateurs de suivi ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les actions pr\u00e9ventives, curatives et correctives effectu\u00e9es sur l'installation, notamment les op\u00e9rations de vidange, de nettoyage ou de d\u00e9sinfection curatives (dates / nature des op\u00e9rations / identification des intervenants / nature et concentration des produits de traitement / conditions de mise en \u0153uvre) ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les v\u00e9rifications et interventions sp\u00e9cifiques sur les d\u00e9v\u00e9siculeurs ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les modifications apport\u00e9es aux installations."
                            },
                            {
                              "text": "Sont annex\u00e9s au carnet de suivi :"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 le plan des installations comprenant notamment le sch\u00e9ma de principe \u00e0 jour des circuits de refroidissement avec identification du lieu de pr\u00e9l\u00e8vement pour analyse, des lieux d'injection des traitements chimiques ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 l'analyse m\u00e9thodique des risques et ses actualisations successives depuis le dernier contr\u00f4le ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les plans d'entretien et de surveillance et les proc\u00e9dures de gestion du risque de l\u00e9gionelles ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 le plan de formation ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les rapports d'incident et de v\u00e9rification ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les bilans annuels successifs depuis le dernier contr\u00f4le de l'inspection des installations class\u00e9es ou d'un organisme agr\u00e9e, tels que d\u00e9finis au point V, relatifs aux r\u00e9sultats des mesures et analyses ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les r\u00e9sultats des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses effectu\u00e9es pour le suivi des concentrations en Legionella pneumophila et des indicateurs jug\u00e9s pertinents pour l'installation, tels que d\u00e9finis au point I.3 ci-dessus ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 les r\u00e9sultats de la surveillance des rejets dans l'eau tels que d\u00e9finie \u00e0 l'article 5.5."
                            },
                            {
                              "text": "Le carnet de suivi est propri\u00e9t\u00e9 de l'installation."
                            },
                            {
                              "text": "Le carnet de suivi et les documents annex\u00e9s sont tenus \u00e0 la disposition de l'Inspection des installations class\u00e9es. Dans le cas o\u00f9 ces documents sont d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s, ils sont rassembl\u00e9s ou peuvent \u00eatre imprim\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre mis \u00e0 disposition rapidement lors d'un contr\u00f4le de l'inspection des installations class\u00e9es, un contr\u00f4le p\u00e9riodique ou une v\u00e9rification."
                            },
                            {
                              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sentation du carnet de suivi complet et tenu \u00e0 jour (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2013 pr\u00e9sentation des annexes du carnet de suivi compl\u00e8tes et tenues \u00e0 jour."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 3.7. IV. 2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "2. Carnet de suivi"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "IV. \u2013 Suivi de l'installation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "C1652F2460E0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les r\u00e9sultats des analyses de suivi de la concentration en Legionella pneumophila, les p\u00e9riodes d'utilisation avec leur mode de fonctionnement et les p\u00e9riodes d'arr\u00eat complet ou partiel, ainsi que les consommations d'eau sont adress\u00e9s par l'exploitant \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es sous forme de bilans annuels interpr\u00e9t\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Ces bilans sont accompagn\u00e9s de commentaires sur :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2013 les \u00e9ventuelles d\u00e9rives constat\u00e9es et leurs causes, en particulier lors des d\u00e9passements de concentration de 1 000 UFC/L en Legionella pneumophila, cons\u00e9cutifs ou non cons\u00e9cutifs ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2013 les actions correctives prises ou envisag\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2013 l'\u00e9valuation de l'efficacit\u00e9 des mesures mises en \u0153uvre, par des indicateurs pertinents."
                        },
                        {
                          "text": "Le bilan de l'ann\u00e9e N \u2013 1 est \u00e9tabli et transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es pour le 31 mars de l'ann\u00e9e N."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence des bilans annuels interpr\u00e9t\u00e9s successifs depuis le dernier contr\u00f4le annex\u00e9s au carnet de suivi."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.7. V.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "V. \u2013 Bilan annuel"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.7. Consignes d'exploitation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation, entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "112BE1fCAB42",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0C05ED2Df37a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Localisation des risques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "78d6DAad17D4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant met \u00e0 disposition des personnels intervenant \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation, des \u00e9quipements de protection individuels (EPI) adapt\u00e9s ou conformes aux normes en vigueur lorsqu'elles existent (masque pour a\u00e9rosols biologiques, gants...), destin\u00e9s \u00e0 les prot\u00e9ger contre l'exposition :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 aux a\u00e9rosols d'eau susceptibles de contenir des germes pathog\u00e8nes ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 aux produits chimiques."
                    },
                    {
                      "text": "Ces \u00e9quipements sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces \u00e9quipements."
                    },
                    {
                      "text": "Un panneau, appos\u00e9 de mani\u00e8re visible, signale l'obligation du port des EPI, masques notamment."
                    },
                    {
                      "text": "Le personnel intervenant sur l'installation ou \u00e0 proximit\u00e9 de la tour de refroidissement est inform\u00e9 des circonstances d'exposition aux l\u00e9gionelles et de l'importance de consulter rapidement un m\u00e9decin en cas de signes \u00e9vocateurs de la maladie."
                    },
                    {
                      "text": "L'ensemble des documents justifiant l'information des personnels est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'inspection du travail."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence des \u00e9quipements individuels de protection, masque notamment (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un panneau signalant l'obligation du port des EPI (masque notamment) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence des justificatifs de l'information des personnels intervenant \u00e0 proximit\u00e9 de la tour de refroidissement contenant :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 les circonstances susceptibles de les exposer aux risques de contamination par les l\u00e9gionelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 l'importance de consulter rapidement un m\u00e9decin en cas de signes \u00e9vocateurs de la maladie."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Protection des personnels"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0FFCFbb76aBd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Moyens de lutte contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c85190A2A911",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "abcFA71bdFef",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. Interdiction des feux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eAC9b5d2FABe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.6. \"Permis d'intervention\", \"Permis de feu\" dans les parties de l'installation vis\u00e9es au 4.1"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D2Eef6F5D1Ca",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f2a37C5aA6De",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E050AAbEfe7C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies de dispositifs de mesure, totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont relev\u00e9es mensuellement et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et consign\u00e9 dans le carnet de suivi."
                    },
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable est muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres, et exercices de secours et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    },
                    {
                      "text": "L'eau d'appoint respecte au niveau du piquage les crit\u00e8res microbiologiques et de mati\u00e8res en suspension suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 Legionella pneumophila < seuil de quantification de la technique normalis\u00e9e utilis\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 mati\u00e8res en suspension < 10 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "La qualit\u00e9 de l'eau d'appoint fait l'objet d'une surveillance au minimum annuelle."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de d\u00e9rive d'au moins l'un de ces indicateurs, des actions correctives sont mises en place et une nouvelle analyse en confirme l'efficacit\u00e9 dans un d\u00e9lai d'un mois. L'ann\u00e9e qui suit, la mesure de ces deux param\u00e8tres est r\u00e9alis\u00e9e deux fois, dont une pendant la p\u00e9riode estivale."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence de dispositifs de mesure, totalisateurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesure avec les valeurs limites applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4eB3cDc7F1c9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ce428CBec2BF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "a) Il est interdit de rejeter les eaux r\u00e9siduaires de l'installation dans le r\u00e9seau d'eaux pluviales ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Les eaux r\u00e9siduaires de l'installation sont \u00e9vacu\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessous ou \u00e9limin\u00e9es dans un centre de traitement des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le : le r\u00e9seau de collecte permet d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales (v\u00e9rification sur plan)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          0
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2005-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          0,
                          2
                        ],
                        "condition": {
                          "left": "2005-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2013-12-24",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A5033cB2eAbE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 d'eau rejet\u00e9e journellement est mesur\u00e9e ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d'un bilan mati\u00e8re sur l'eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mesures ou \u00e9valuations sont effectu\u00e9es mensuellement et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et consign\u00e9 dans le carnet de suivi."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DEc3ACeb1cAF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires doivent faire l'objet en tant que de besoin d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pH 5,5 \u2013 9,5 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 temp\u00e9rature < 30 \u00b0C ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l'effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 mati\u00e8res en suspension : 600 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 DCO : 2 000 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites ne sont pas applicables lorsque l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 mati\u00e8res en suspension : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 DCO : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 50 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni ou non de station d'\u00e9puration :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 phosphore :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/jour : 10 mg/l en concentration moyenne mensuelle ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 40 kg/jour : 2 mg/l en concentration moyenne mensuelle ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 flux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 80 kg/jour : 1 mg/l en concentration moyenne mensuelle ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 fer et compos\u00e9s : 5 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 plomb et compos\u00e9s : 0,5 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 nickel et compos\u00e9s : 0,5 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 arsenic et compos\u00e9s : 50 \u00b5g/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 cuivre et compos\u00e9s : 0,5 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 zinc et compos\u00e9s : 2 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 THM (TriHaloM\u00e9thane) : 1 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 compos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s (en AOX) : 1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 30 g/j."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites sont respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Fd69CADbd3E0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AE83DE3f1C2D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions doivent \u00eatre prises pour qu'il ne puisse pas y avoir en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. L'\u00e9vacuation des effluents recueillis selon les dispositions du point 2.11 doit se faire, soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F77029670D9A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sous-produits issus de l'installation, y compris en m\u00e9lange, est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. Epandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "04bEF5185956",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques des \u00e9missions des polluants vis\u00e9s au point 5.5, lui permettant d'intervenir d\u00e8s que les limites d'\u00e9missions sont ou risquent d'\u00eatre d\u00e9pass\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En compl\u00e9ment, l'exploitant met en place une surveillance des rejets sp\u00e9cifique aux produits de d\u00e9composition des biocides utilis\u00e9s ayant un impact sur l'environnement, list\u00e9s dans la fiche de strat\u00e9gie de traitement telle que d\u00e9finie au point 3.7.I.2 b du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents param\u00e8tres et polluants vis\u00e9s au point 5.5 est effectu\u00e9e au moins tous les ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l'installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de pr\u00e9l\u00e8vements d'\u00e9chantillon et de mesure pour le contr\u00f4le des rejets de l'installation de refroidissement sont choisis sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant, ils sont repr\u00e9sentatifs du fonctionnement de l'installation et de la qualit\u00e9 de l'eau de l'installation qui est \u00e9vacu\u00e9e lors des purges de d\u00e9concentration."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas d'un site comprenant plusieurs tours ou circuits de refroidissement, ce point de pr\u00e9l\u00e8vement peut se situer sur le collecteur de rejets commun de ces installations."
                    },
                    {
                      "text": "Les polluants vis\u00e9s au point 5.5 qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation, ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques, notamment les analyses, permettant d'attester l'absence d'\u00e9mission de ces produits par l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures des polluants vis\u00e9s au point 5.5 effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que des polluants mentionn\u00e9s au point 5.5 ne faisant pas l'objet de mesures p\u00e9riodiques ne sont pas \u00e9mis par l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9mission applicables ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence des mesures ou de l'estimation du d\u00e9bit d'eau pr\u00e9lev\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "10F68AdfF6ED",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ED38312F4AD6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fEAC5dA294ae",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e4bEe57Df4cA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.1. Poussi\u00e8res"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ccb7C2a3670c",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.2. Compos\u00e9s organiques volatils (COV)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "573bcf9Ae9e5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.3. Polluants sp\u00e9cifiques : (base VME, CL1 %, LCL0... pour rejets diffus)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ff3C6E33cBe4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.4. Point de rejet"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1F46fbeEC3d6",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.5. Odeurs"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F03dFdEbD2DB",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "b744BbA0507E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.3.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.3.1. Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "A3eC0BdDd6Ad",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.3.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.3.2. Cas des COV"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "6.3. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e (a)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air, odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dd8dfFA6ae95",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a0Ec96AaF703",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration, recyclage, \u00e9limination"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B49ac793faE8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d'\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence d'un registre contenant les d\u00e9clarations et bordereaux de suivi des d\u00e9chets."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bAbbED039099",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation doivent \u00eatre stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs...)."
                    },
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne doit pas d\u00e9passer la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 conditions de stockage ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 quantit\u00e9 de d\u00e9chets pr\u00e9sents sur le site."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D7771AAB5aaF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes (art. R. 543-66 \u00e0 R. 543-72 du code de l'environnement)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eBc0183AE19A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets dangereux doivent \u00eatre \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l'environnement. Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L'exploitant doit \u00e9mettre un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et doit \u00eatre en mesure d'en justifier l'\u00e9limination. Les documents justificatifs doivent \u00eatre conserv\u00e9s trois ans."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence d'un registre des d\u00e9chets dangereux \u00e0 jour."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CfeD83de29e1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.6. Br\u00fblage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eCd047C9357A",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fDB03a679aAC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures\n(sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\n\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures\n(ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F3D7ac499f60",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Cet article ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules, engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "643ed876f1D9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e8gles techniques applicables sont fix\u00e9es \u00e0 l'annexe II."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "46C3A11d1CE0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'\u00e9valuer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Objets du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pr\u00e9sence des mesures des \u00e9missions sonores ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 conformit\u00e9 des mesures aux valeurs limites applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7f8DB02C1F39",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l'exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger et inconv\u00e9nient. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 vidange et nettoyage complets de l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l'affaissement du sol en surface."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION SOUS LA RUBRIQUE N\u00b0 2921"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0CDCEeE3132B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne doit pas d\u00e9passer les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A23feCdcfd8D",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AC2F601Be1D2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "- toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A1d8eDdE1baD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "15 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8,30 et 100 Hz, la valeur limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Valeurs limites de la vitesse particulaire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bAEbAb85c9ee",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
                },
                {
                  "text": "- constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "- constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
                },
                {
                  "text": "- constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986."
                },
                {
                  "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
                },
                {
                  "text": "- les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent ;"
                },
                {
                  "text": "- les barrages, les ponts ;"
                },
                {
                  "text": "- les ch\u00e2teaux d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "- les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l'eau ainsi que les canalisations d'eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d'hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
                },
                {
                  "text": "- les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue ;"
                },
                {
                  "text": "- les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage,"
                },
                {
                  "text": "pour lesquelles l'\u00e9tude des effets des vibrations doit \u00eatre confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme doit \u00eatre approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Classification des constructions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C8Dd3EcE70D6",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fd7A970bc9F1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                    },
                    {
                      "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3. 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. El\u00e9ments de base"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "56f5CCCFdB84",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser doit permettre l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3. 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Appareillage de mesure"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9C07Aa2760cf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les capteurs doivent \u00eatre compl\u00e8tement solidaires de leur support. Il faut veiller \u00e0 ne pas installer les capteurs sur les rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage...) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. Il convient d'effectuer, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3. 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe II - R\u00c8GLES TECHNIQUES APPLICABLES EN MATI\u00c8RE DE VIBRATIONS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "666Be6Fd46A6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Cette annexe ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe III"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c9B86ef9Fd8B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Cette annexe ne comporte pas de dispositions r\u00e9glementaires."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - \u00c9L\u00c9MENTS DE CARACT\u00c9RISATION DE LA VALEUR AGRONOMIQUE DES EFFLUENTS OU D\u00c9CHETS ET DES SOLS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Aa468E8439ED",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. - Les dispositions suivantes du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ne sont pas applicables aux installations existantes aux conditions suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Installations class\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2005\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Annexe I-2.1, 2.2, 2.5.1, 2.5.2 a, 2.5.2.d\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Installations class\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2014\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Annexe I-2.1 b, 2.10, 2.11, 5.3 a\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe V - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 14/12/13 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de la d\u00e9claration au titre de la rubrique n\u00b0 2921 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}