{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/40753",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "3-a",
      "regime": "E",
      "rubrique": "2712",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "3-b",
      "regime": "E",
      "rubrique": "2712",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [
        "3-a",
        "3-b"
      ],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2712"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2018-06-06",
  "id": "JORFTEXT000037032238",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000037032238",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9bbBba8B3a6e",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2712-3."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "edCcc374DbD8",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations enregistr\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2018."
        },
        {
          "text": "A l'exclusion des articles 5, 7 et 8, les prescriptions dupr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables au 1er juillet 2018 aux installations existantes, autoris\u00e9es avant le 1er juillet 2018 ou dont le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 avant le 1er juillet 2018."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "299D77DBAaE3",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3 - D\u00e9finitions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F2cED07091E2",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2e779EF5FDcB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "- une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
            },
            {
              "text": "- le dossier d'enregistrement dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents et le bruit ;"
            },
            {
              "text": "- les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "- Le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents ;"
            },
            {
              "text": "- Le registre reprenant l'\u00e9tat des stocks et le plan de stockage annex\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- Le plan de localisation des risques, et tous \u00e9l\u00e9ments utiles relatifs aux risques induits par l'exploitation de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- Les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux ;"
            },
            {
              "text": "- Les \u00e9l\u00e9ments justifiant la conformit\u00e9, l'entretien et la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques ;"
            },
            {
              "text": "- Les registres de v\u00e9rification et de maintenance des moyens d'alerte et de lutte contre l'incendie ;"
            },
            {
              "text": "- Les consignes de s\u00e9curit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- Les consignes d'exploitation ;"
            },
            {
              "text": "- Le registre de d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4 - Dossier Installation class\u00e9e"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "96edc7Cd382E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les parois ext\u00e9rieures des b\u00e2timents ferm\u00e9s o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des d\u00e9chets (ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert ou les limites des aires d'entreposage dans le cas d'un entreposage \u00e0 l'ext\u00e9rieur) sont \u00e9loign\u00e9es :"
            },
            {
              "text": "- des constructions \u00e0 usage d'habitation, des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation, \u00e0 l'exclusion des installations connexes aux b\u00e2timents, et des voies de circulation autres que celles n\u00e9cessaires \u00e0 la desserte ou \u00e0 l'exploitation de l'installation, d'une distance correspondant aux effets l\u00e9taux en cas d'incendie (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) ;"
            },
            {
              "text": "- des immeubles de grande hauteur, des \u00e9tablissements recevant du public (ERP) autres que les guichets de r\u00e9ception et d'exp\u00e9dition des d\u00e9chets et des \u00e9ventuels magasins ou espaces de pr\u00e9sentation d'\u00e9quipements ou pi\u00e8ces destin\u00e9s au r\u00e9emploi ou \u00e0 la r\u00e9utilisation, sans pr\u00e9judice du respect de la r\u00e9glementation en mati\u00e8re d'ERP, des voies ferr\u00e9es ouvertes au trafic de voyageurs, des voies d'eau ou bassins except\u00e9s les bassins de r\u00e9tention ou d'infiltration d'eaux pluviales et de r\u00e9serve d'eau incendie, et des voies routi\u00e8res \u00e0 grande circulation autres que celles n\u00e9cessaires \u00e0 la desserte ou \u00e0 l'exploitation de l'installation, d'une distance correspondant aux effets irr\u00e9versibles en cas d'incendie (seuil des effets thermiques de 3 kW/m2)."
            },
            {
              "text": "Les distances sont au minimum soit celles calcul\u00e9es par la m\u00e9thode FLUMILOG (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t , partie A, r\u00e9f. DRA-09-90 977-14553A), soit celles calcul\u00e9es par des \u00e9tudes sp\u00e9cifiques. Les parois ext\u00e9rieures du b\u00e2timent ferm\u00e9 o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des d\u00e9chets, les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert ou les limites des aires d'entreposage dans le cas d'un entreposage \u00e0 l'ext\u00e9rieur, sont implant\u00e9s \u00e0 une distance au moins \u00e9gale \u00e0 20 m\u00e8tres de l'enceinte de l'\u00e9tablissement, \u00e0 moins que l'exploitant justifie que les effets l\u00e9taux (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site au moyen, si n\u00e9cessaire, de la mise en place d'un dispositif s\u00e9paratif E120."
            },
            {
              "text": "Les parois externes des b\u00e2timents ferm\u00e9s ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert sont \u00e9loign\u00e9s des aires ext\u00e9rieures d'entreposage et de manipulation des d\u00e9chets et des zones de stationnement susceptibles de favoriser la naissance d'un incendie pouvant se propager aux b\u00e2timents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-07-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5 - Implantation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9BfaA511cf04",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "673f00fe668d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9d9eef7adc53",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque les d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport n\u00e9cessitent une d\u00e9pollution (pr\u00e9sence de fluides), le sol des emplacements utilis\u00e9s pour leur d\u00e9p\u00f4t, le sol des aires de d\u00e9montage et les aires d'entreposage des pi\u00e8ces et fluides issus de leur d\u00e9pollution sont imperm\u00e9ables et munis de r\u00e9tention."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Caract\u00e9ristique des sols"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FfDE63b8c12B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BBade926d60e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou d\u00e9pollu\u00e9s, d\u00e9mont\u00e9s ou d\u00e9coup\u00e9s les d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- l'ensemble de la structure est a minima R 15 ;"
                },
                {
                  "text": "- les mat\u00e9riaux sont de classe A2s1d0 ;"
                },
                {
                  "text": "- le sol des aires et zones de stockage est incombustible (A1) ;"
                },
                {
                  "text": "- les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3), pour un temps de passage du feu au travers de la toiture sup\u00e9rieure \u00e0 trente minutes (classe T 30) et pour une dur\u00e9e de la propagation du feu \u00e0 la surface de la toiture sup\u00e9rieure \u00e0 trente minutes (indice 1)."
                },
                {
                  "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "S'il existe une chaufferie, elle est situ\u00e9e dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet qui r\u00e9pond aux dispositions propres aux locaux \u00e0 risque."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 7 - Comportement au feu"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "69FAF84043fA",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F9C34b6Cc26b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \u00ab acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins des services d'incendie et de secours et leur mise en \u0153uvre."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes au b\u00e2timent, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Une des fa\u00e7ades de chaque b\u00e2timent ferm\u00e9 est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrants pr\u00e9sentant une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 8 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Acc\u00e8s \u00e0 l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DcaACc85e096",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une voie \u00ab engins \u00bb au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour :"
                    },
                    {
                      "text": "- la circulation sur la p\u00e9riph\u00e9rie compl\u00e8te du b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de stationnement des engins pompes."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie \u00ab engins \u00bb respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur-largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                    },
                    {
                      "text": "- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre du b\u00e2timent est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction ;"
                    },
                    {
                      "text": "- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie \u00ab engins \u00bb et les acc\u00e8s au b\u00e2timent, les aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens et les aires de stationnement des engins pompes."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie \u00ab engins \u00bb permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 de la p\u00e9riph\u00e9rie du b\u00e2timent et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 8 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Voies engins"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A4AAfC5FED5d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie \u00ab engins \u00bb de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont :"
                    },
                    {
                      "text": "- largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engin ;"
                    },
                    {
                      "text": "- longueur minimale de 10 m\u00e8tres,"
                    },
                    {
                      "text": "pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie \u00ab engins \u00bb."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 8 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - D\u00e9placement des engins de secours \u00e0 l'int\u00e9rieur du site"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BEA63D02Ee59",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens permettent aux engins de stationner pour d\u00e9ployer leurs moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens (par exemple les \u00e9chelles et les bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s). Elles sont directement accessibles depuis la voie \u00ab engins \u00bb d\u00e9finie au II."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 8 IV.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1D4Afec0458A",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens."
                        },
                        {
                          "text": "Chacune de ces aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- la largeur utile est au minimum de 7 m\u00e8tres et la longueur au minimum de 10 m\u00e8tres, avec un positionnement de l'aire permettant un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la pente est au maximum de 10 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'aire r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm2 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens \u00e0 la verticale de cette aire ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours. Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie du b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 8 IV.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1\u00b0"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4535aCce1Ce7",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Par ailleurs, pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des services d'incendie et de secours, une aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures sur au moins deux fa\u00e7ades. Chacune de ces aires respecte les caract\u00e9ristiques d\u00e9finies au 1\u00b0, \u00e0 l'exception des caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- le positionnement de l'aire permet un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre."
                        },
                        {
                          "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant d'aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens d\u00e9finies au 2\u00b0, et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre."
                        },
                        {
                          "text": "Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services d'incendie et de secours."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 8 IV.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2\u00b0"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "IV. - Aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "39cAbb9dfFED",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A partir de chaque voie \u00ab engins \u00bb ou aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent ou au moins \u00e0 deux c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s de l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 8 V.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V. - Etablissement du dispositif hydraulique depuis les engins"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 8 - Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6fed2106D9dD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur (DENFC), permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle \u00e0 l'air libre peuvent \u00eatre des dispositifs passifs (ouvertures permanentes) ou des dispositifs actifs. Dans ce dernier cas, ils sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commandes automatique et manuelle."
                },
                {
                  "text": "La surface utile d'ouverture de l'ensemble des exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la surface au sol du local."
                },
                {
                  "text": "Afin d'\u00e9quilibrer le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage et de le r\u00e9partir de mani\u00e8re optimale, un DENFC de superficie utile comprise entre 1 et 6 m2 est pr\u00e9vue pour 250 m2 de superficie projet\u00e9e de toiture."
                },
                {
                  "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage. Ces commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "L'action d'une commande de mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre invers\u00e9e par une autre commande."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont \u00e0 adapter aux risques particuliers de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9 - D\u00e9senfumage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bD3C1D3D4F38",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local, comme pr\u00e9vu \u00e0 l'article 8 ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 d'un diam\u00e8tre nominal DN100 ou DN150 implant\u00e9s de telle sorte que tout point de la limite de l'installation se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00e8tres cubes par heure pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures et dont les prises de raccordement permettent au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils. Les appareils sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables par les moyens des services d'incendie et de secours). A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau d'au moins 120 m\u00e8tres cubes destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance de l'installation ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours. Cette r\u00e9serve dispose des prises de raccordement permettant au service d'incendie et de secours de s'alimenter et permet de fournir un d\u00e9bit de 60 m3/h. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement de l'\u00e9ventuel bassin de stockage ;"
                },
                {
                  "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation et notamment en p\u00e9riode de gel. L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur. Ces v\u00e9rifications font l'objet d'un rapport annuel de contr\u00f4le."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10 - Moyens de lutte contre l'incendie"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Dispositions constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "038fFD0C15b1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1Cc4bbBdEAa2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 11 - Installations \u00e9lectriques et mise \u00e0 la terre"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Dispositions de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FfcB0d70ebB5",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3e7F35CE11fd",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1cFd89E58E4a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "- dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-ci est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A8Ac3d06dbd3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des zones de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Df7aA2c61ebB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre ou d'un accident de transport, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes \u00e0 l'installation. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de dispositif de confinement externe \u00e0 l'installation, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut. En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                    },
                    {
                      "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie d'une part ;"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie d'autre part ;"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose d'un justificatif de dimensionnement de cette capacit\u00e9 de r\u00e9tention. Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement de d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4129dacEF6b7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4bcC4e02bF3c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations de conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien, etc.) et celles comportant des manipulations dangereuses font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "- les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de conduite des installations, de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- le programme de maintenance ;"
                },
                {
                  "text": "- les dates de nettoyage, les volumes et surfaces \u00e0 nettoyer, le personnel qui en a la charge, le mat\u00e9riel \u00e0 utiliser, les modalit\u00e9s du contr\u00f4le et des v\u00e9rifications de propret\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- la limitation dans l'atelier de fabrication de la quantit\u00e9 de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles n\u00e9cessaires pour permettre au maximum le fonctionnement de l'installation durant une journ\u00e9e, conform\u00e9ment aux dispositions pr\u00e9vues au I de l'article 24-1."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section V : Consignes d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Dd04f0B89CE0",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9Bae4dF5BA4A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1b9eAeca0424",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires des eaux pluviales."
                },
                {
                  "text": "Les effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s, c'est-\u00e0-dire les eaux r\u00e9siduaires et les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement ou sur les produits ou d\u00e9chets entrepos\u00e9s, sont trait\u00e9s avant rejet dans l'environnement par un dispositif de traitement ad\u00e9quat."
                },
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ainsi que des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14 - Collecte des effluents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "225B50C76F9a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15 - Points de pr\u00e9l\u00e8vements pour les contr\u00f4les"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Dc2fFA37eae3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FcDc872bdFe4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s rejet\u00e9s dans le milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\n1 - Mati\u00e8res en suspension totales (MEST), demandes chimique et biochimique en oxyg\u00e8ne (DCO et DBO5)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nMati\u00e8res en suspension totales (Code SANDRE : 1305)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n100 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n35 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (Code SANDRE : 1314)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n300 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n125 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 4,
                            "content": {
                              "text": "\n2 - Substances sp\u00e9cifiques du secteur d'activit\u00e9 (uniquement dans le cas o\u00f9 l'information pr\u00e9alable mentionne le risque de leur pr\u00e9sence)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nN\u00b0 CAS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCode SANDRE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nArsenic et ses compos\u00e9s (en As)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-38-2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1369"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 0,5g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCadmium et ses compos\u00e9s*"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-43-9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1388"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n25 \u00b5g/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nChrome et ses compos\u00e9s (dont chrome hexavalent et ses compos\u00e9s exprim\u00e9s en chrome)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-47-3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1389"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,1 mg/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j\n(dont Cr6+ : 50\u00b5g/l)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCuivre et ses compos\u00e9s (en Cu)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-50-8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1392"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,150 mg/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMercure et ses compos\u00e9s* (en Hg)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7439-97-6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1387"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n25 \u00b5g/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNickel et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-02-0"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1386"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,2 mg/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPlomb et ses compos\u00e9s (en Pb)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7439-92-1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1382"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,1 mg/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nZinc et ses compos\u00e9s (en Zn)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-66-6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1383"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,8 mg/l si le rejet d\u00e9passe 20 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFluor et compos\u00e9s (en F) (dont fluorures)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n15 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nIndice ph\u00e9nols"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n108-95-2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1440"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,3 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHydrocarbures totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7009"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHydrocarbures aromatiques polycycliques (HAP)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1117"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n25 \u00b5g/l (somme des 5 compos\u00e9s vis\u00e9s)"
                            },
                            "rowspan": 4
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nBenzo(a)pyr\u00e8ne*"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n50-32-8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1115"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSomme Benzo(b)fluoranth\u00e8ne* + Benzo(k)fluoranth\u00e8ne*"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n205-99-2 / 207-08-9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSomme Benzo(g, h,i)peryl\u00e8ne* + Indeno(1,2,3-cd)pyr\u00e8ne*"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n191-24-2 / 193-39-5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCompos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s (en AOX ou EOX) ou halog\u00e8nes des compos\u00e9s organiques absorbables (AOX)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Les substances dangereuses marqu\u00e9es d'un * dans le tableau ci-dessus sont vis\u00e9es par des objectifs de suppression des \u00e9missions et doivent en cons\u00e9quence satisfaire en plus aux dispositions du III de l'article 22 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16 - Valeurs limites d'\u00e9mission pour rejet dans le milieu naturel"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AFEceAb6aECb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est autoris\u00e9 que si l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent industriel ainsi que les boues r\u00e9sultant de ce traitement dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une convention de d\u00e9versement, sont \u00e9tablies avec la ou les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en charge du r\u00e9seau d'assainissement et du r\u00e9seau de collecte."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites de concentration impos\u00e9es \u00e0 l'effluent \u00e0 la sortie de l'installation avant raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine ne d\u00e9passent pas :"
                },
                {
                  "text": "- MEST : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "- DCO : 2 000 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, les valeurs limites de rejet peuvent \u00eatre sup\u00e9rieures aux valeurs ci-dessus si les autorisations et \u00e9ventuelle convention de d\u00e9versement l'autorisent et dans la mesure o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 que le bon fonctionnement des r\u00e9seaux, des \u00e9quipements d'\u00e9puration, ainsi que du syst\u00e8me de traitement des boues n'est pas alt\u00e9r\u00e9 par ces d\u00e9passements."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition s'applique \u00e9galement pour une installation raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration industrielle (2750) ou mixte (rubrique 2752) dans le cas de rejets de micropolluants."
                },
                {
                  "text": "Pour une installation raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine et pour les polluants autres que ceux r\u00e9glement\u00e9s ci-dessus, les valeurs limites sont les m\u00eames que pour un rejet dans le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Pour la temp\u00e9rature, le d\u00e9bit et le pH, l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public fixe la valeur \u00e0 respecter."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions ci-dessus s'appliquent sans pr\u00e9judice de l'autorisation au raccordement au r\u00e9seau public d\u00e9livr\u00e9e, en application de l'article L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique, par la collectivit\u00e9 \u00e0 laquelle appartient le r\u00e9seau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17 - Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F16F640A7887",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures. La mesure est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de 24 heures et repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les contr\u00f4les se font, sauf stipulation contraire de la norme appliqu\u00e9e, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 une auto-surveillance est mise en place, 10 % de la s\u00e9rie des r\u00e9sultats des mesures peuvent d\u00e9passer les valeurs limites prescrites, sans toutefois d\u00e9passer le double de ces valeurs. Dans le cas d'une auto-surveillance journali\u00e8re (ou plus fr\u00e9quente) des effluents aqueux, ces 10 % sont compt\u00e9s sur une base mensuelle."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                },
                {
                  "text": "Pour l'azote et le phosphore, la concentration moyenne sur un pr\u00e9l\u00e8vement de 24 heures ne d\u00e9passe pas le double des valeurs limites fix\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18 - Dispositions communes aux valeurs limites d'\u00e9mission pour rejet dans le milieu naturel et au raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4fc6df365EDf",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1Ecb0A22fEb6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s aux articles 16 et 17 est effectu\u00e9e au moins tous les ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation, ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Surveillance des \u00e9missions dans l'eau"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d0ec3bb8d34F",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3a8aF4fffa35",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant adopte toutes dispositions n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir et limiter les envols de poussi\u00e8res et de mati\u00e8res diverses pendant les op\u00e9rations de d\u00e9montage ou de d\u00e9coupage des d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 20",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 20 - Envol de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CD0B0535cebf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
            },
            {
              "text": "Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassins de stockage, etc.) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage (\u00e9loignement, etc.)."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9montre dans son dossier de demande qu'il a pris toutes les dispositions n\u00e9cessaires pour \u00e9viter en toute circonstance, l'apparition de conditions ana\u00e9robies dans les bassins de stockage ou dans les canaux \u00e0 ciel ouvert."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 21",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 21 - Odeurs"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F08b5A3f9d65",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cDbb6668EA19",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 22",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cDEeB2dA79dA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Niveau de bruit ambiant existant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Emergence admissible pour la p\u00e9riode allant\nde 7 h \u00e0 22 h, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Emergence admissible pour la p\u00e9riode allant\nde 22 h \u00e0 7 h, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur\nou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "sup\u00e9rieur \u00e0\n45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 pour cent de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F575CeD00BAE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Appareils de communication"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 22"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Bruit et vibration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "01e91DcF5dee",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "097D9CBe4c9e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation doivent \u00eatre stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution pr\u00e9vues aux diff\u00e9rents points du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets doivent \u00eatre trait\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 23",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 23 - D\u00e9chets produits par l'installation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8d8c2A4FF1Fc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets accept\u00e9s sur l'installation sont les d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9ceptionn\u00e9s en dehors des heures d'ouverture de l'installation. Ils sont r\u00e9ceptionn\u00e9s sous contr\u00f4le du personnel habilit\u00e9 par l'exploitant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 24",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 24 - D\u00e9chets entrants"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9a092CF0eda0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 25",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cbddfC7acB48",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'empilement des d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport est interdit, sauf s'il est utilis\u00e9 des \u00e9tag\u00e8res \u00e0 glissi\u00e8res superpos\u00e9es (type rack)."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport non d\u00e9pollu\u00e9s ne sont pas entrepos\u00e9s plus de 6 mois."
                },
                {
                  "text": "La zone d'entreposage est distante d'au moins 4 m\u00e8tres des autres zones de l'installation. Elle est imperm\u00e9able et munie de dispositif de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "La zone d'entreposage des bateaux de plaisance ou de sport accident\u00e9s en attente d'expertise est une zone sp\u00e9cifique et identifiable."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Entreposage des d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport avant d\u00e9pollution :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DF40a9A975F1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les pi\u00e8ces et fluides issus de la d\u00e9pollution des d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport sont entrepos\u00e9s \u00e0 l'abri des intemp\u00e9ries sur des surfaces imperm\u00e9ables."
                },
                {
                  "text": "Les conteneurs r\u00e9ceptionnant des fluides extraits des d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport (carburants, huiles de carters, huiles de bo\u00eetes de vitesse, huiles de transmission, huiles hydraulique, liquide de refroidissement, etc.) sont enti\u00e8rement ferm\u00e9s, \u00e9tanches et munis de dispositif de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Les pi\u00e8ces grasses extraites des d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport (boites de vitesses, moteurs, etc.) sont entrepos\u00e9es dans des conteneurs \u00e9tanches ou contenues dans des emballages \u00e9tanches."
                },
                {
                  "text": "Les batteries, les filtres et les condensateurs contenant des polychlorobiph\u00e9nyles (PCB) et des polychloroterph\u00e9nyles (PCT) sont entrepos\u00e9s dans des conteneurs sp\u00e9cifiques ferm\u00e9s et \u00e9tanches, munis de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Les produits pyrotechniques (fumig\u00e8nes, feux \u00e0 mains, fus\u00e9es de d\u00e9tresse) sont retir\u00e9s sans d\u00e9lai en vue d'\u00eatre remis \u00e0 la fili\u00e8re des d\u00e9chets m\u00e9nagers issus de produits chimiques pouvant pr\u00e9senter un risque significatif pour la sant\u00e9 et l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les pi\u00e8ces ou fluides ne sont pas entrepos\u00e9s plus de six mois sur l'installation."
                },
                {
                  "text": "L'installation dispose de produit absorbant en cas de d\u00e9versement accidentel."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets susceptibles de contenir de l'amiante sont stock\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment, dans des emballages marqu\u00e9s et dans des conditions emp\u00eachant la dispersion des fibres."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Entreposage des pi\u00e8ces et fluides issus de la d\u00e9pollution des d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eaf1AFc96AE5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les carcasses d\u00e9pollu\u00e9es peuvent \u00eatre empil\u00e9es dans des conditions \u00e0 pr\u00e9venir les risques d'incendie et d'\u00e9boulement et pour une p\u00e9riode qui ne peut exc\u00e9der 12 mois. La hauteur ne d\u00e9passe pas 3 m\u00e8tres."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. - Entreposage des carcasses provenant des d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport apr\u00e8s d\u00e9pollution :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 25 - Entreposage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9E88DbDF5cC0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'aire de d\u00e9pollution est a\u00e9r\u00e9e et ventil\u00e9e et abrit\u00e9e des intemp\u00e9ries. Seul le personnel habilit\u00e9 par l'exploitant peut r\u00e9aliser les op\u00e9rations de d\u00e9pollution. La d\u00e9pollution s'effectue avant tout autre traitement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 26",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "79BcBfdBAC7A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- les huiles moteur, les huiles de transmission, les liquides antigel, les liquides de freins, les additifs \u00e0 base d'ur\u00e9e ainsi que tout autre fluide sont vidang\u00e9s ou retir\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- les gaz du circuit d'air conditionn\u00e9 et fluides frigorig\u00e8nes sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 l'article 39 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- les composants susceptibles d'exploser, comme les r\u00e9servoirs GPL/GNV, les signaux de d\u00e9tresse ou les pr\u00e9tensionneurs pyrotechniques, sont retir\u00e9s ou neutralis\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- les \u00e9l\u00e9ments filtrants contenant des fluides sont retir\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- les pi\u00e8ces contenant des m\u00e9taux lourds comme les filtres \u00e0 particules (plomb, mercure, cadmium et chrome) sont retir\u00e9es telles que les masses d'\u00e9quilibrage, les convertisseurs catalytiques, des commutateurs au mercure et les batteries ;"
                },
                {
                  "text": "- les pots de peinture et les solvants sont retir\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Certaines pi\u00e8ces peuvent contenir des fluides apr\u00e8s d\u00e9montage si leur r\u00e9utilisation le rend n\u00e9cessaire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - L'op\u00e9ration de d\u00e9pollution comprend toutes les op\u00e9rations suivantes :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "523BDd2aC7Ee",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'aire d\u00e9di\u00e9e aux activit\u00e9s de cisaillage et de pressage sont distantes des autres aires d'au moins 4 m\u00e8tres. Ces op\u00e9rations ne s'effectuent que sur des d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport d\u00e9pollu\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le sol de ces aires est imperm\u00e9able et muni de r\u00e9tention."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Op\u00e9rations apr\u00e8s d\u00e9pollution :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 26 - D\u00e9pollution, d\u00e9montage et d\u00e9coupage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7EB15666c8E0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toute op\u00e9ration d'enl\u00e8vement de d\u00e9chets se fait sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant. Il organise la gestion des d\u00e9chets sortants dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s aux titres Ier et titre IV du livre V du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Il s'assure que les entreprises de transport ainsi que les installations destinatrices disposent des autorisations n\u00e9cessaires \u00e0 la reprise de tels d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9tiquet\u00e9s et portent en caract\u00e8re lisible :"
            },
            {
              "text": "- la nature et le code des d\u00e9chets conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe II de l'article R. 541-8 du code de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "- les symboles de dangers conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 27",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 27 - D\u00e9chets sortants"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Dc28c911E3c5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un registre o\u00f9 sont consign\u00e9es pour chaque d\u00e9chet issu de bateaux de plaisance ou de sport re\u00e7u les informations suivantes :"
            },
            {
              "text": "- la date de r\u00e9ception du d\u00e9chet issu de bateaux de plaisance ou de sport ;"
            },
            {
              "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'immatriculation du d\u00e9chet issu de bateaux de plaisance ou de sport ;"
            },
            {
              "text": "- le nom et l'adresse de la personne exp\u00e9ditrice du d\u00e9chet issu de bateaux de plaisance ou de sport ;"
            },
            {
              "text": "- la date de d\u00e9pollution du d\u00e9chet issu de bateaux de plaisance ou de sport ;"
            },
            {
              "text": "- la nature et la quantit\u00e9 des d\u00e9chets issus de la d\u00e9pollution du d\u00e9chet issu de bateaux de plaisance ou de sport ;"
            },
            {
              "text": "- le nom et l'adresse des installations de traitement des d\u00e9chets issus de la d\u00e9pollution du d\u00e9chet issu de bateaux de plaisance ou de sport ;"
            },
            {
              "text": "- la date d'exp\u00e9dition du d\u00e9chet issu de bateaux de plaisance ou de sport d\u00e9pollu\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- le nom et l'adresse de l'installation de traitement du d\u00e9chet issu de bateaux de plaisance ou de sport d\u00e9pollu\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 28",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 28 - Registre et tra\u00e7abilit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8BD06eE2b9dB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 29",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 29 - Br\u00fblage"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e1EAFCcEE910",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F9FdDFC2B165",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 26 novembre 2012"
            },
            {
              "text": "  Art. 33"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 30",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 30"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : Mise \u00e0 jour r\u00e9glementaire"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "47A0d7a17b08",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "36FacE6e6F1C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er juillet 2018."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 31",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 31"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D24d01c027eE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 32",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 32"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Ex\u00e9cution"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 06/06/18 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations d'entreposage, d\u00e9pollution, d\u00e9montage ou d\u00e9coupage de d\u00e9chets issus de bateaux de plaisance ou de sport tels que d\u00e9finis \u00e0 l'article R. 543-297 du code de l'environnement relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2712-3 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement et modifiant l'arr\u00eat\u00e9 du 26 novembre 2012 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2712-1 (installation d'entreposage, d\u00e9pollution, d\u00e9montage ou d\u00e9coupage de v\u00e9hicules terrestres hors d'usage) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment ses titres Ier, IV du livre V ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 26 novembre 2012 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2712-1 (installation d'entreposage, d\u00e9pollution, d\u00e9montage ou d\u00e9coupage de v\u00e9hicules terrestres hors d'usage) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 132,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation du public r\u00e9alis\u00e9e du 10 novembre 2017 au 3 d\u00e9cembre 2017 en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 16 janvier 2018 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil national d'\u00e9valuation des normes en date du 3 mai 2018,"
    }
  ]
}