{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5491",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "2251",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2251"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2000-05-03",
  "id": "JORFTEXT000000399672",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000399672",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ff0CA3027f39",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux pr\u00e9l\u00e8vements et \u00e0 la consommation d'eau ainsi qu'aux \u00e9missions de toute nature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 2251 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent aux arr\u00eat\u00e9s d'autorisation des installations class\u00e9es nouvelles et existantes selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies au chapitre IX."
        },
        {
          "text": "L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation peut fixer, en tant que de besoin, des dispositions plus s\u00e9v\u00e8res que celles prescrites dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "En ce qui concerne les valeurs limites, les fr\u00e9quences et modalit\u00e9s de contr\u00f4le des rejets dans l'air et dans l'eau applicables aux \u00e9tablissements relevant \u00e9galement de la rubrique 3642, les dispositions fix\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier 2020 relatif aux meilleures techniques disponibles (MTD) applicables \u00e0 certaines installations class\u00e9es du secteur de l'industrie agroalimentaire pr\u00e9valent."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "BBfcC6f86452",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eBbFD6777B4E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations sont con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 limiter les \u00e9missions polluantes dans l'environnement, notamment par la mise en \u0153uvre de technologies propres, le d\u00e9veloppement de techniques de valorisation, la collecte s\u00e9lective et le traitement des effluents et d\u00e9chets en fonction de leurs caract\u00e9ristiques et la r\u00e9duction des quantit\u00e9s rejet\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui ne pr\u00e9sentent pas un caract\u00e8re pr\u00e9cis en raison de leur g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9, ou qui n'imposent pas de valeurs limites, sont pr\u00e9cis\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8E286A327ea1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les consignes d'exploitation de l'ensemble des installations comportent explicitement les contr\u00f4les \u00e0 effectuer, en marche normale et \u00e0 la suite d'un arr\u00eat pour travaux de modification ou d'entretien de fa\u00e7on \u00e0 permettre en toutes circonstances le respect des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "893BA792f8f7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "022DAAa8D58e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
                },
                {
                  "text": "- les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.), et convenablement nettoy\u00e9es ; les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
                },
                {
                  "text": "- les surfaces o\u00f9 cela est possibles sont engazonn\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                },
                {
                  "text": "Des dispositions \u00e9quivalentes peuvent \u00eatre prises en lieu et place de celles-ci."
                },
                {
                  "text": "Les poussi\u00e8res, gaz polluants ou odeurs sont, dans la mesure du possible et \u00e0 l'exclusion de ceux r\u00e9sultant de la fermentation, capt\u00e9s \u00e0 la source et canalis\u00e9s. Sans pr\u00e9judice des r\u00e8gles relatives \u00e0 l'hygi\u00e8ne et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs, les rejets sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les stockages de produits pulv\u00e9rulents sont confin\u00e9s (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s...) et les installations de manipulation, transvasement, transport de produits pulv\u00e9rulents sont, sauf impossibilit\u00e9 technique d\u00e9montr\u00e9e, munies de dispositifs de capotage et d'aspiration permettant de r\u00e9duire les envols de poussi\u00e8res. Si n\u00e9cessaire, les dispositifs d'aspiration sont raccord\u00e9s \u00e0 une installation de d\u00e9poussi\u00e9rage en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le stockage des produits en vrac est r\u00e9alis\u00e9 dans la mesure du possible dans des espaces ferm\u00e9s. A d\u00e9faut, des dispositions particuli\u00e8res tant au niveau de la conception et de la construction (implantation en fonction du vent...) que de l'exploitation sont mises en \u0153uvre."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les stockages se font \u00e0 l'air libre, il peut \u00eatre n\u00e9cessaire de pr\u00e9voir l'humidification du stockage ou la pulv\u00e9risaiton d'additifs pour limiter les envols par temps sec."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bD416EEdbed5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les canalisaitons de transport de fluides dangereux ou insalubres (alcool pur, solution de soude, SO 2...) et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement entretenues et font l'objet d'examens p\u00e9riodiques appropri\u00e9s permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat. Sauf exception motiv\u00e9e par des raisons de s\u00e9curit\u00e9 ou d'hygi\u00e8ne, les canalisations de transport de fluides dangereux \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement sont a\u00e9riennes."
                },
                {
                  "text": "Les diff\u00e9rentes canalisations sont rep\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Un sch\u00e9ma de tous les r\u00e9seaux et un plan des \u00e9gouts sont \u00e9tablis par l'exploitant, r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour, notamment apr\u00e8s chaque modification notable, et dat\u00e9s. Ils sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ainsi que des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "A l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise, il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F2466da4B1dE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant dispose de r\u00e9serves suffisantes de produits ou mati\u00e8res consommables utilis\u00e9s de mani\u00e8re courante ou occasionnelle pour assurer la protection de l'environnement tels que manches de filtre, produits de neutralisation, liquides inhibiteurs, produits absorbants..."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4cAbE2AA4F2D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage. L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture...). Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier (plantations, engazonnement...)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "4FCcd8EE41b6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "29D7E6E8aaCc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, la construction et l'exploitation des installations pour limiter les risques de pollution accidentelle de l'air, des eaux ou des sols."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6fc8C751D615",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B6dff4c5c8ed",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque le ruissellement des eaux pluviales sur des aires de stockage, voies de circulation, aires de stationnement et autres surfaces imperm\u00e9ables est susceptible de pr\u00e9senter un risque particulier d'entra\u00eenement de pollution par lessivage ou, si le milieu naturel est particuli\u00e8rement sensible, un r\u00e9seau de collecte des eaux pluviales est am\u00e9nag\u00e9 et raccord\u00e9 \u00e0 un (ou plusieurs) bassin(s) de confinement capable(s) de recueillir le premier flot des eaux pluviales."
                },
                {
                  "text": "Les eaux ainsi collect\u00e9es ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9es au milieu r\u00e9cepteur qu'apr\u00e8s contr\u00f4le de leur qualit\u00e9 et si besoin traitement appropri\u00e9. Leur rejet est \u00e9tal\u00e9 dans le temps en tant que de besoin en vue de respecter les valeurs limites en concentration fix\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Eaux pluviales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8aa2bBbFfcA6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2001-07-08",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F614fff3BbAe",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AdACcedc8650",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols, autre que les raisins, mo\u00fbts, vins et sous-produits de la vinification, est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des raisins, mo\u00fbts, vins et sous-produits de la vinification est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la capacit\u00e9 de la plus grande cuve."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "- dans le cas de liquides inflammables, \u00e0 l'exception des lubrifiants, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les autres cas 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans tous les cas 800 l minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 l."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1afD7e8B7FB1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits, toxiques, corrosifs ou dangereux pour l'environnement, n'est autoris\u00e9 sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s et, pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EFbFDd6ddD1e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage des produits dangereux pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol (produits d'entretien, de d\u00e9sinfection et de traitement, d\u00e9chets susceptibles de contenir des produits polluants, marcs...) doit \u00eatre \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage, de ruissellement, les produits r\u00e9pandus accidentellement et les fuites \u00e9ventuelles. Pour cela un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions du premier alin\u00e9a de ce paragraphe ne s'appliquent pas aux raisin, jus de raisin, mo\u00fbt, vin et produits d\u00e9riv\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les aires de chargement et de d\u00e9chargement de v\u00e9hicules citernes sont \u00e9tanches et reli\u00e9es \u00e0 des r\u00e9tentions dimensionn\u00e9es selon les m\u00eames r\u00e8gles."
                    },
                    {
                      "text": "Le transport des produits \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement est effectu\u00e9 avec les pr\u00e9cautions n\u00e9cessaires pour \u00e9viter le renversement accidentel des emballages (arrimage des f\u00fbts...)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b6F8cDd264BB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation ; les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues dans le code du travail permettent de satisfaire \u00e0 cette obligation."
                },
                {
                  "text": "A l'int\u00e9rieur de l'installation class\u00e9e autoris\u00e9e, les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8re tr\u00e8s lisibles le nom des produits et les symboles de danger conform\u00e9ment, s'il y a lieu, \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Stockages"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions accidentelles, y compris par les eaux pluviales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "DE16F2cd000B",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Fd3ff89CD84b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation des installations pour limiter les flux d'eau. Notamment la r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert est interdite sauf autorisation explicite par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
            },
            {
              "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe si n\u00e9cessaire plusieurs niveaux de pr\u00e9l\u00e8vements (quantit\u00e9s maximales instantan\u00e9es et journali\u00e8res) dans les eaux souterraines et superficielles, notamment afin de faire face \u00e0 une menace ou aux cons\u00e9quences d'accidents, de s\u00e9cheresse, d'inondation, ou \u00e0 un risque de p\u00e9nurie, parall\u00e8lement aux mesures prises pour d'autres cat\u00e9gories d'installations en application du d\u00e9cret n\u00b0 92-1041 du 24 septembre 1992 relatif \u00e0 la limitation ou \u00e0 la suspension provisoire des usages de l'eau. Cette limitation ne s'applique pas au r\u00e9seau d'incendie."
            },
            {
              "text": "Les niveaux de pr\u00e9l\u00e8vement prennent en consid\u00e9ration l'int\u00e9r\u00eat des diff\u00e9rents utilisateurs de l'eau, en particulier dans les zones de r\u00e9partition des eaux d\u00e9finies en application du d\u00e9cret du 29 avril 1994 susvis\u00e9. Ils sont compatibles avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux et du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux, lorsqu'il existe."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d1ABCBF441e3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. La p\u00e9riodicit\u00e9 des relev\u00e9s des consommations d'eau, tout en respectant un objectif d'\u00e9conomie, est adapt\u00e9e \u00e0 l'activit\u00e9 de la cave et \u00e0 la consommation pr\u00e9vue. Pendant la p\u00e9riode de vinification, un relev\u00e9 ou mesure par quinzaine, au minimum, est r\u00e9alis\u00e9. Pour les activit\u00e9s de soutirage et/ou de conditionnement un relev\u00e9 ou mesure trimestriel est exig\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 12"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8e69e3dd9512",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, en tant que de besoin, les dispositions \u00e0 prendre pour la r\u00e9alisation et l'entretien des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement."
            },
            {
              "text": "En cas de raccordement, sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
            },
            {
              "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Lorsqu'ils doivent \u00eatre construits dans le lit du cours d'eau. ils respectent, sans pr\u00e9judice de l'autorisation \u00e9ventuellement requise en application de l'article L. 232-3 du code rural, les dispositions des articles L. 232-5 et L. 232-6 dudit code."
            },
            {
              "text": "Leur mise en place est compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux et du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux, lorsqu'il existe."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 13",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 13"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CD64aAACa46c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forages en nappe, toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter de mettre en communication des nappes d'eau distinctes, sauf autorisation explicite dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation, et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface, notamment par un am\u00e9nagement appropri\u00e9 vis-\u00e0-vis des installations de stockage ou d'utilisation de substances dangereuses."
            },
            {
              "text": "En cas de cessation d'utilisation d'un forage, l'exploitant prend les mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage afin d'\u00e9viter la pollution des nappes d'eau souterraines."
            },
            {
              "text": "La r\u00e9alisation de tout nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 14",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 14"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cCc7cB04CAcC",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Fd8D1A7EEFde",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations de traitement, lorsqu'elles sont n\u00e9cessaires au respect des valeurs limites impos\u00e9es au rejet, sont con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter, en particulier \u00e0 l'occasion du d\u00e9marrage ou de l'arr\u00eat des installations."
            },
            {
              "text": "Les proc\u00e9d\u00e9s de traitement non susceptibles de conduire \u00e0 un transfert de pollution sont privil\u00e9gi\u00e9s pour l'\u00e9puration des effluents."
            },
            {
              "text": "Les installations de traitement sont correctement entretenues. Les principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de leur bonne marche sont mesur\u00e9s p\u00e9riodiquement et si besoin en continu avec asservissement \u00e0 une alarme. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 15",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 15"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7f74ECd9980e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations de traitement sont con\u00e7ues, exploit\u00e9es et entretenues de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire \u00e0 leur minimum les dur\u00e9es d'indisponibilit\u00e9 pendant lesquelles elles ne peuvent assurer pleinement leur fonction. Si une indisponibilit\u00e9 est susceptible de conduire \u00e0 un d\u00e9passement des valeurs limites impos\u00e9es, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour r\u00e9duire la pollution \u00e9mise en r\u00e9duisant ou arr\u00eatant si besoin les fabrications concern\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 16",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 16"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1dFDAE97bCF0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant du traitement des effluents. Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grandes surface (bassins de stockage, de traitement...) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage (\u00e9loignement...). Les cuves de raisin et jus de raisin seront en particulier r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9es pour limiter autant que possible les odeurs."
            },
            {
              "text": "Les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour \u00e9viter en toute circonstance, \u00e0 l'exception des proc\u00e9d\u00e9s de traitement ana\u00e9robie, l'apparition de conditions ana\u00e9robies dans les bassins de stockage ou de traitement, ou dans les canaux \u00e0 ciel ouvert. Les bassins, canaux, stockage et traitement des boues, susceptibles d'\u00e9mettre des odeurs sont couverts autant que possible et si besoin ventil\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 17",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 17"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Traitement des effluents"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E6e2Fef3Bf5D",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5CDaa57f83aE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "05FddAd8e9be",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Concernant les dispositions g\u00e9n\u00e9rales pour la fixation des valeurs limites d'\u00e9missions, les dispositions de l'article 21 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Des valeurs limites sont fix\u00e9es pour le d\u00e9bit des effluents, pour les flux (flux par unit\u00e9 de temps et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, flux sp\u00e9cifique) et pour les concentrations des polluants principaux conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f88DF1a1F36e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet respecte les dispositions de l'article 22 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 en mati\u00e8re de :"
                },
                {
                  "text": "- compatibilit\u00e9 avec le milieu r\u00e9cepteur (article 22-2-I) ;"
                },
                {
                  "text": "- suppression des \u00e9missions de substances dangereuses (article 22-2-III)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BF23fddE9eB3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions relatives aux zones de protection sp\u00e9ciales et \u00e9nonc\u00e9es \u00e0 l'article 23 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eAC63b1EC4Fc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions directes ou indirectes de substances mentionn\u00e9es \u00e0 l'annexe II sont interdites dans les eaux souterraines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F44dAC6DAFD3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dcb1Cbe22E91",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend toute mesure utile pour r\u00e9duire la pollution de l'air \u00e0 la source. Le niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit d'odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
                },
                {
                  "text": "L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation fixe, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le d\u00e9bit d'odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses \u00e0 ne pas diffuser."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 22"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Pollution de l'air"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cc83FaEb3bc5",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ce7Ba429bbC8",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AE48548061fA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe le d\u00e9bit maximal journalier du (ou des) rejet(s)."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le d\u00e9bit maximal journalier autoris\u00e9 d\u00e9passe le 1/10 du d\u00e9bit moyen inter annuel au sens de l'article L. 232-5 du code rural du cours d'eau ou s'il est sup\u00e9rieur \u00e0 100 m3/j, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe \u00e9galement une limite \u00e0 la moyenne mensuelle du d\u00e9bit journalier ainsi qu'une valeur limite instantan\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s doit \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C sauf si la temp\u00e9rature en amont d\u00e9passe 30 \u00b0C. Dans ce cas, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de la masse d'eau amont. Pour les installations raccord\u00e9es, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s pourra aller jusqu'\u00e0 50 \u00b0C, sous r\u00e9serve que l'autorisation de raccordement ou la convention de d\u00e9versement le pr\u00e9voit ou sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable du gestionnaire de r\u00e9seau. Leur pH doit \u00eatre compris entre 5,5 et 8,5, 9,5 s'il y a neutralisation alcaline."
                    },
                    {
                      "text": "La modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur, mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone o\u00f9 s'effectue le m\u00e9lange, ne d\u00e9passe pas 100 mg/Pt/l. Apr\u00e8s \u00e9tablissement d'une corr\u00e9lation avec la m\u00e9thode utilisant des solutions t\u00e9moins de platine-cobalt, la modification de couleur peut, en tant que de besoin, \u00e9galement \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 partir des densit\u00e9s optiques mesur\u00e9es \u00e0 trois longueurs d'ondes au moins, r\u00e9parties sur l'ensemble du spectre visible et correspondant \u00e0 des zones d'absorption maximale."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices auxquelles s'appliquent les dispositions de l'article D. 211-10 du code de l'environnement, les effets du rejet, mesur\u00e9s dans les m\u00eames conditions que pr\u00e9c\u00e9demment, respectent \u00e9galement les dispositions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- ne pas entra\u00eener une \u00e9l\u00e9vation maximale de temp\u00e9rature de 1,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, de 3 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et de 2 \u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                    },
                    {
                      "text": "- ne pas induire une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 21,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 28 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 25 \u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                    },
                    {
                      "text": "- maintenir un pH compris entre 6 et 9 pour les eaux salmonicoles et cyprinicoles et pour les eaux de baignade, compris entre 6,5 et 8,5 pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire, et compris entre 7 et 9 pour les eaux conchylicoles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- ne pas entra\u00eener un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9 pour les eaux conchylicoles."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 23"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5BF14adFD773",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article 19, les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent par ailleurs les valeurs limites de concentration suivantes, selon le flux journalier maximal autoris\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le rejet s'effectue dans le m\u00eame milieu que le milieu de pr\u00e9l\u00e8vement, la conformit\u00e9 du rejet par rapport aux valeurs limites d'\u00e9missions pourra \u00eatre \u00e9valu\u00e9e selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies au 2e alin\u00e9a de l'article 32 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 24",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5515852D50e7",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article 19, les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel doivent faire l'objet d'une \u00e9puration avec un rendement \u00e0 un taux sup\u00e9rieur \u00e0 95 % sur les flux de MES et de DCO ou respecter les valeurs suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "Mati\u00e8res en suspension (MES), demandes chimique et biochimique en oxyg\u00e8ne (DCO et DBO5) :"
                        },
                        {
                          "text": "Mati\u00e8res en suspension :"
                        },
                        {
                          "text": "100 mg/l si le flux journalier maximal autoris\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0."
                        },
                        {
                          "text": "DBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) :"
                        },
                        {
                          "text": "100 mg/l si le flux journalier maximal autoris\u00e9 n'exc\u00e8de pas 30 kg/j et 30 mg/l au-del\u00e0. Ce flux est ramen\u00e9 \u00e0 15 kg/j pour les eaux r\u00e9ceptrices vis\u00e9es par l'article D. 211-10 du code de l'environnement"
                        },
                        {
                          "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) :"
                        },
                        {
                          "text": "300 mg/l si le flux journalier maximal autoris\u00e9 n'exc\u00e8de pas 100 kg/j et 125 mg/l au-del\u00e0. Ce flux est ramen\u00e9 \u00e0 50 kg/j pour les eaux r\u00e9ceptrices vis\u00e9es par l'article D. 211-10 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Toutefois des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation dans les cas suivants :"
                        },
                        {
                          "text": "- lorsqu'il existe une valeur limite exprim\u00e9e en flux sp\u00e9cifique de pollution ;"
                        },
                        {
                          "text": "- lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 85 % pour la DCO, sans toutefois que la concentration d\u00e9passe 300 mg/l, et \u00e0 90 % pour la DBO5 et les MES, sans toutefois que la concentration d\u00e9passe 100 mg/l."
                        },
                        {
                          "text": "Les valeurs limites doivent \u00eatre respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne doit d\u00e9passer le double des valeurs limites de concentration."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 24",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1 - Mati\u00e8res en suspension (MES), demandes chimique et biochimique en oxyg\u00e8ne (DCO et DBO5)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "B47415Ff0DAb",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les rejets respectent les valeurs limites de concentration suivantes :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nN\u00b0 CAS"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCode SANDRE"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nValeur limite"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCuivre et ses compos\u00e9s (en Cu)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n7440-50-8"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1392"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n0,3 mg/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nZinc et ses compos\u00e9s (en Zn)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n7440-66-6"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1383"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1,2 mg/l si le rejet d\u00e9passe 20 g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 24",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2 - Polluants sp\u00e9cifiques du secteur d'activit\u00e9"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "F0f8d97492Af",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Par ailleurs, pour toutes les autres substances susceptibles d'\u00eatre rejet\u00e9es par l'installation, les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration fix\u00e9es suivantes."
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nN\u00b0 CAS"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCode SANDRE"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nValeur limite"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 4,
                                    "content": {
                                      "text": "\nSubstances de l'\u00e9tat chimique"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCadmium et ses compos\u00e9s* (en Cd)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n7440-43-9"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1388"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nDichlorom\u00e9thane"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n75-09-2"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1168"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n50 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 2g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nPlomb et ses compos\u00e9s (en Pb)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n7439-92-1"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1382"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n50 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 2 g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nNickel et ses compos\u00e9s (en Ni)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n7440-02-0"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1386"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n100 \u00b5g/l si le flux d\u00e9passe 2 g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nNonylph\u00e9nols *"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n84-852-15-3"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1958"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 4,
                                    "content": {
                                      "text": "\nAutres substances de l'\u00e9tat chimique"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nDi(2-\u00e9thylhexyl)phtalate (DEHP)*"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n117-81-7"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n6616"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nAcide perfluo rooctanesulfonique et ses d\u00e9riv\u00e9s* (PFOS)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n45298-90-6"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n6561"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nQuinoxyf\u00e8ne*"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n124495-18-7"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n2028"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCyperm\u00e9thrine"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n52315-07-8"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n114025"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 4,
                                    "content": {
                                      "text": "\nPolluants sp\u00e9cifiques de l'\u00e9tat \u00e9cologique"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nArsenic et ses compos\u00e9s (en As)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n7440-38-2"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1369"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 0,5 g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nChrome et ses compos\u00e9s (en Cr)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n7440-47-3"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1389"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n100 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 2 g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nAutre polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique \u00e0 l'origine d'un impact local"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n- NQE si le rejet d\u00e9passe 1 g/j, dans le cas o\u00f9 la NQE est sup\u00e9rieure \u00e0 25\u00b5g/l\n- 25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1 g/j, dans le cas o\u00f9 la NQE est inf\u00e9rieure \u00e0 25\u00b5g/l"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "Les substances dangereuses marqu\u00e9es d'une * dans le tableau ci-dessus sont vis\u00e9es par des objectifs de suppression des \u00e9missions et doivent en cons\u00e9quence satisfaire en plus aux dispositions de l'article 22-2-III de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 24",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3 - Substances dangereuses entrant dans la qualification de l'\u00e9tat des masses d'eau"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "Article 24"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Sous-section 1 : Cas g\u00e9n\u00e9ral"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E1f927d2502A",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6Aa4CBac152C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est envisageable que dans le cas o\u00f9 l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent industriel dans de bonnes conditions."
                    },
                    {
                      "text": "En application de l'article L. 35-8 du code de la sant\u00e9 publique, les prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation d\u00e9livr\u00e9 au titre de la l\u00e9gislation des installations class\u00e9es s'appliquent sans pr\u00e9judice de l'autorisation de raccordement au r\u00e9seau public d\u00e9livr\u00e9e par la collectivit\u00e9 \u00e0 laquelle appartient le r\u00e9seau."
                    },
                    {
                      "text": "Tout raccordement doit faire l'objet d'une convention pr\u00e9alable pass\u00e9e entre l'installation class\u00e9e et le gestionnaire de l'infrastructure d'assainissement. La convention fixe les caract\u00e9ristiques (volume, concentration\u2026) maximales et, en tant que de besoin, minimales des effluents d\u00e9vers\u00e9s au r\u00e9seau. Dans tous les cas, la convention pr\u00e9voit un niveau primaire de pr\u00e9traitement des effluents avant raccordement."
                    },
                    {
                      "text": "Ce pr\u00e9traitement de base doit au moins comprendre le d\u00e9grillage/tamisage des effluents (maille de 1 mm par exemple) et si possible un premier abattement de la charge organique ainsi qu'une r\u00e9gulation journali\u00e8re des flux raccord\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette convention se fonde sur l'\u00e9tude d'impact, qui comporte dans ce cas un volet sp\u00e9cifique relatif au raccordement. Ce volet atteste de l'aptitude pr\u00e9cit\u00e9e, d\u00e9termine les caract\u00e9ristiques des effluents qui peuvent \u00eatre admis sur le r\u00e9seau et pr\u00e9cise la nature ainsi que le dimensionnement des ouvrages de pr\u00e9traitement pr\u00e9vus, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour r\u00e9duire la pollution \u00e0 la source et minimiser les flux de pollution et les d\u00e9bits raccord\u00e9s. Les incidences du raccordement sur le fonctionnement de la station, la qualit\u00e9 des boues, et, s'il y a lieu, leur valorisation sont en particulier \u00e9tudi\u00e9es au regard de la pr\u00e9sence \u00e9ventuelle de micropolluants min\u00e9raux ou organiques dans les effluents."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque ces caract\u00e9ristiques ne peuvent \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9es dans la convention et que le flux maximal apport\u00e9 par l'effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MES ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO, les valeurs limites impos\u00e9es \u00e0 l'effluent \u00e0 la sortie de l'installation avant raccordement au r\u00e9seau ne peuvent d\u00e9passer :"
                    },
                    {
                      "text": "- MES : 600 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO: 2 000 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5: 800 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions de l'article 34 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent concernant la fixation des valeurs limites d'\u00e9missions en fonction de la nature des polluants (macropolluants ou substances dangereuses) et du type de station d'\u00e9puration (industrielle, urbaine ou mixte)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 25"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D10Eb7d8CD6e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une installation class\u00e9e peut \u00eatre raccord\u00e9e \u00e0 un r\u00e9seau public \u00e9quip\u00e9 d'une station d'\u00e9puration urbaine si la charge polluante en DCO apport\u00e9e par le raccordement apr\u00e8s pr\u00e9traitement reste inf\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de la charge en DCO re\u00e7ue par la station d'\u00e9puration urbaine. Dans le cas de la mise en place d'un bassin tampon collectif, le calcul tient compte de l'\u00e9talement."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations d\u00e9j\u00e0 raccord\u00e9es faisant l'objet d'extensions, l'\u00e9tude d'impact comporte un volet sp\u00e9cifique relatif au raccordement. Ce volet atteste de l'aptitude de l'infrastructure d'assainissement \u00e0 acheminer et traiter les effluents industriels dans de bonnes conditions, d\u00e9termine les caract\u00e9ristiques des effluents qui peuvent \u00eatre admis sur le r\u00e9seau et pr\u00e9cise la nature ainsi que le dimensionnement des ouvrages de pr\u00e9traitement pr\u00e9vus, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour r\u00e9duire la pollution \u00e0 la source et minimiser les flux de pollution et les d\u00e9bits raccord\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 26",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 26"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Sous-section 2 : Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Pollution des eaux superficielles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "86010fcB0a6a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E7194b57153B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "On entend par \"\u00e9pandage\" toute application de d\u00e9chets ou effluents sur ou dans les sols agricoles."
                },
                {
                  "text": "Seuls les d\u00e9chets ou les effluents ayant un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou pour la nutrition des cultures peuvent \u00eatre \u00e9pandus."
                },
                {
                  "text": "La nature, les caract\u00e9ristiques et les quantit\u00e9s de d\u00e9chets ou d'effluents destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9pandage sont telles que leur manipulation et leur application ne portent pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l'homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l'\u00e9tat phytosanitaire des cultures, \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques, et que les nuisances soient r\u00e9duites au minimum."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5fD247deBB3B",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Fdd0DbCdA0b4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage et les quantit\u00e9s \u00e9pandues sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 assurer l'apport des \u00e9l\u00e9ments utiles aux sols ou aux cultures sans exc\u00e9der les besoins, compte tenu des apports de toute nature, y compris les engrais, les amendements et les supports de culture ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher la stagnation prolong\u00e9e sur les sols, le ruissellement en dehors des parcelles d'\u00e9pandage, une percolation rapide ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher l'accumulation dans le sol de substances susceptibles \u00e0 long terme de d\u00e9grader sa structure ou de pr\u00e9senter un risque \u00e9cotoxique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher le colmatage du sol, notamment par les graisses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 28",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8E5b4aA9EbEE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage est interdit :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 moins de 50 m\u00e8tres de tout local habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers, des terrains de camping agr\u00e9\u00e9s et des stades ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 moins de 50 m\u00e8tres de tout point de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'alimentation des collectivit\u00e9s humaines ou des particuliers, \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres des lieux de baignades, \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres en amont des sites d'aquaculture, \u00e0 moins de 35 m\u00e8tres des cours d'eau et plans d'eau ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est pris en masse par le gel ou abondamment enneig\u00e9, exception faite des d\u00e9chets solides ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes de forte pluviosit\u00e9 et pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 il existe un risque d'inondation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies ou des for\u00eats exploit\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les terrains \u00e0 forte pente, dans des conditions qui entra\u00eeneraient leur ruissellement hors du champ d'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 l'aide de dispositifs d'a\u00e9ro-aspersion qui produisent des brouillards fins lorsque les effluents sont susceptibles de contenir des micro-organismes pathog\u00e8nes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 28",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "99cA0FD3e605",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sous r\u00e9serve des prescriptions fix\u00e9es en application de l'article L. 20 du code de la sant\u00e9 publique, l'\u00e9pandage de d\u00e9chets ou d'effluents respecte les distances et d\u00e9lais minima pr\u00e9vus au tableau de l'annexe III b."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 28",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8fA39cee4b6F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets solides ou p\u00e2teux non stabilis\u00e9s sont enfouis le plus t\u00f4t possible, dans un d\u00e9lai maximum de quarante-huit heures, pour r\u00e9duire les nuisances olfactives et les pertes par volatilisation."
                    },
                    {
                      "text": "Des d\u00e9rogations \u00e0 l'obligation d'enfouissement peuvent toutefois \u00eatre accord\u00e9es pour des cultures en place \u00e0 condition que celles-ci ne soient pas destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine directe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 28",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A1cA299dDE8A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout \u00e9pandage est subordonn\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude pr\u00e9alable, comprise dans l'\u00e9tude d'impact, montrant l'innocuit\u00e9 (dans les conditions d'emploi) et l'int\u00e9r\u00eat agronomique des effluents ou des d\u00e9chets, l'aptitude du sol \u00e0 les recevoir, le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9pandage et les modalit\u00e9s de sa r\u00e9alisation."
                },
                {
                  "text": "Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l'\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es ou les documents de planification existants et est conforme aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et \u00e0 celles qui r\u00e9sultent des autres r\u00e9glementations en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Cette \u00e9tude pr\u00e9alable doit comprendre au minimum :"
                },
                {
                  "text": "1\u00b0 La pr\u00e9sentation des d\u00e9chets ou effluents : origine, proc\u00e9d\u00e9s de fabrication, quantit\u00e9s et caract\u00e9ristiques ;"
                },
                {
                  "text": "2\u00b0 La repr\u00e9sentation cartographique au 1/25 000 du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et des zones aptes \u00e0 l'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "3\u00b0 La repr\u00e9sentation cartographique, \u00e0 une \u00e9chelle appropri\u00e9e, des parcelles aptes \u00e0 l'\u00e9pandage et de celles qui en sont exclues, en pr\u00e9cisant les motifs d'exclusion ;"
                },
                {
                  "text": "4\u00b0 La liste des parcelles retenues avec leur r\u00e9f\u00e9rence cadastrale ;"
                },
                {
                  "text": "5\u00b0 L'identification des contraintes li\u00e9es au milieu naturel ou aux activit\u00e9s humaines dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et l'analyse des nuisances qui pourraient r\u00e9sulter de l'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "6\u00b0 La description des caract\u00e9ristiques des sols, des syst\u00e8mes de culture et des cultures envisag\u00e9es dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude ;"
                },
                {
                  "text": "7\u00b0 Une analyse des sols portant sur les param\u00e8tres mentionn\u00e9s au tableau de l'annexe III a et sur l'ensemble des param\u00e8tres mentionn\u00e9s en annexe III c, r\u00e9alis\u00e9e en un point de r\u00e9f\u00e9rence, repr\u00e9sentatif de chaque zone homog\u00e8ne ;"
                },
                {
                  "text": "8\u00b0 La justification des doses d'apport et des fr\u00e9quences d'\u00e9pandage sur une m\u00eame parcelle ;"
                },
                {
                  "text": "9\u00b0 La description des modalit\u00e9s techniques de r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "10\u00b0 La description des modalit\u00e9s de surveillance des op\u00e9rations d'\u00e9pandage et de contr\u00f4le de la qualit\u00e9 des effluents ou d\u00e9chets \u00e9pandus ;"
                },
                {
                  "text": "11\u00b0 La localisation, le volume et les caract\u00e9ristiques des ouvrages d'entreposage."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tude pr\u00e9alable est compl\u00e9t\u00e9e par l'accord \u00e9crit des exploitants agricoles des parcelles pour la mise en \u0153uvre de l'\u00e9pandage dans les conditions envisag\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Une fili\u00e8re alternative d'\u00e9limination ou de valorisation des d\u00e9chets solides ou p\u00e2teux doit \u00eatre pr\u00e9vue en cas d'impossibilit\u00e9 temporaire de se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9fet peut faire appel \u00e0 un organisme ind\u00e9pendant du producteur de d\u00e9chets ou d'effluents et mettre en place un dispositif de suivi agronomique des \u00e9pandages dans un objectif de pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des sols, des cultures et des produits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "03ECe1caC5F1",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3cf771495E59",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "1\u00b0 Le pH des effluents ou des d\u00e9chets est compris entre 5,5 et 8,5. Toutefois, des valeurs diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre retenues sous r\u00e9serve de conclusions favorables de l'\u00e9tude pr\u00e9alable."
                    },
                    {
                      "text": "2\u00b0 L'\u00e9pandage des eaux r\u00e9siduaires ou boues doit respecter les dispositions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- les produits \u00e9pandus ne sont pas nocifs pour l'environnement et pr\u00e9sentent une valeur agronomique satisfaisante ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la capacit\u00e9 de stockage des eaux r\u00e9siduaires et des boues avant \u00e9pandage doit permettre leur stockage pendant une dur\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 cinq jours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le stockage des eaux r\u00e9siduaires et des boues ne doit pas \u00eatre source de nuisance ou de g\u00eane pour l'environnement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un plan d'\u00e9pandage pr\u00e9cise l'emplacement, la superficie et l'utilisation des terrains disponibles, la fr\u00e9quence et le volume pr\u00e9visionnels des \u00e9pandages sur chaque parcelle ou groupe de parcelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un cahier d'\u00e9pandage, tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es, comporte les dates d'\u00e9pandages, les volumes d'effluents, les quantit\u00e9s d'azote \u00e9pandu toutes origines confondues, les parcelles r\u00e9ceptrices et la nature des cultures."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage d'eaux r\u00e9siduaires ou de boues contenant des substances toxiques est interdit."
                    },
                    {
                      "text": "Pour des effluents dont le pH est compris entre 4 et 5,5, le volume des apports est compatible avec les capacit\u00e9s d'\u00e9puration des sols."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 30",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8Bdf9eDFafFB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les apports azot\u00e9s, toutes origines confondues, organique et min\u00e9rale, sont \u00e9tablis \u00e0 partir du bilan global de fertilisation. Ils ne peuvent en aucun cas d\u00e9passer les valeurs maximales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- sur prairies de gramin\u00e9es en place toute l'ann\u00e9e (surface toujours en herbe, prairies temporaires en pleine production) : 350 kg/ha/an ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les autres cultures (sauf l\u00e9gumineuses) : 200 kg/ha/an ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les cultures de l\u00e9gumineuses : aucun apport azot\u00e9. L'\u00e9pandage des effluents des installations agroalimentaires ne traitant que des mati\u00e8res d'origine v\u00e9g\u00e9tale sur les cultures de luzerne peut cependant \u00eatre autoris\u00e9 par le pr\u00e9fet dans les conditions d\u00e9finies dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation et dans les limites de 200 kg/ha/an d'azote global ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les zones vuln\u00e9rables d\u00e9finies au titre du d\u00e9cret du 27 ao\u00fbt 1993 susvis\u00e9 : 210 kg/ha/an \u00e0 la date d'effet de cet arr\u00eat\u00e9 et 170 kg/ha/an au 1er janvier 2003."
                    },
                    {
                      "text": "En aucun cas, la capacit\u00e9 d'absorption des sols ne devra \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e, de telle sorte que ni la stagnation prolong\u00e9e sur ces sols, ni le ruissellement en dehors du champ d'\u00e9pandage, ni une percolation rapide vers les nappes souterraines ne puisse se produire."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 30",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1ebECC245e77",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "96Cecf7b4246",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les ouvrages permanents d'entreprosage de d\u00e9chets ou d'effluents sont dimensionn\u00e9s pour faire face aux p\u00e9riodes o\u00f9 l'\u00e9pandage est soit impossible, soit interdit par l'\u00e9tude pr\u00e9alable. Toutes dispositions sont prises pour que les dispositifs d'entreposage ne soient pas source de g\u00eane ou de nuisances pour le voisinage et n'entra\u00eenent pas de pollution des eaux ou des sols par ruissellement ou infiltration. Le d\u00e9versement dans le milieu naturel des trop-pleins des ouvrages d'entreposage est interdit. Les ouvrages d'entreposage \u00e0 l'air libre sont interdits d'acc\u00e8s aux tiers non autoris\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 31",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Aa5e4DE6d2F3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le d\u00e9p\u00f4t temporaire de d\u00e9chets, sur les parcelles d'\u00e9pandage et sans travaux d'am\u00e9nagement, n'est autoris\u00e9 que lorsque les cinq conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                    },
                    {
                      "text": "- les d\u00e9chets sont solides et peu fermentescibles, \u00e0 d\u00e9faut, la dur\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t est inf\u00e9rieur \u00e0 quarante-huit heures ;"
                    },
                    {
                      "text": "- toutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour \u00e9viter le ruissellement sur ou en dehors des parcelles d'\u00e9pandage ou une percolation rapide vers les nappes superficielles ou souterraines ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le d\u00e9p\u00f4t respecte les distances minimales d'isolement d\u00e9finies pour l'\u00e9pandage par l'article 28, sauf pour la distance vis-\u00e0-vis des habitations ou locaux habit\u00e9s par des tiers qui est toujours \u00e9gale \u00e0 100 m\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "En outre, une distance d'au moins 3 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des routes et foss\u00e9s doit \u00eatre respect\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "- le volume du d\u00e9p\u00f4t est adapt\u00e9 \u00e0 la fertilisation raisonn\u00e9e des parcelles r\u00e9ceptrices pour la p\u00e9riode d'\u00e9pandage consid\u00e9r\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la dur\u00e9e maximale ne doit pas d\u00e9passer un an et le retour sur un m\u00eame emplacement ne peut intervenir avant un d\u00e9lai de trois ans."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 31",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 31"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "300cF8f910Fc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Fd6F3aC6Ca24",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un programme pr\u00e9visionnel annuel d'\u00e9pandage doit \u00eatre \u00e9tabli, en accord avec l'exploitant agricole, au plus tard un mois avant le d\u00e9but des op\u00e9rations concern\u00e9es. Ce programme comprend :"
                    },
                    {
                      "text": "- la liste des parcelles ou groupes de parcelles concern\u00e9es par la campagne, ainsi que la caract\u00e9risation des syst\u00e8mes de culture (cultures implant\u00e9es avant et apr\u00e8s l'\u00e9pandage, p\u00e9riode d'interculture) sur ces parcelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une analyse des sols portant sur des param\u00e8tres mentionn\u00e9s en annexe III c (caract\u00e9risation de la valeur agronomique) choisis en fonction de l'\u00e9tude pr\u00e9alable ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une caract\u00e9risation des d\u00e9chets ou effluents \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique...) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les pr\u00e9conisations sp\u00e9cifiques d'utilisation des d\u00e9chets ou effluents (calendrier et doses d'\u00e9pandage par unit\u00e9 culturale...) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques intervenant dans la r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage."
                    },
                    {
                      "text": "Ce programme pr\u00e9visionnel est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pr\u00e9voit, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la transmission de ce programme au pr\u00e9fet avant le d\u00e9but de la campagne."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 32",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "85A20DfACd62",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 32",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "F3aa9CADCAd2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Un cahier d'\u00e9pandage, conserv\u00e9 pendant une dur\u00e9e de dix ans, mis \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, doit \u00eatre tenu \u00e0 jour. Il comporte les informations suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- les quantit\u00e9s d'effluents ou de d\u00e9chets \u00e9pandus par unit\u00e9 culturale ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les dates d'\u00e9pandage ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les parcelles r\u00e9ceptrices et leur surface ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les cultures pratiqu\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le contexte m\u00e9t\u00e9orologique lors de chaque \u00e9pandage ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'ensemble des r\u00e9sultats d'analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et sur les d\u00e9chets ou effluents, avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'identification des personnes physiques ou morales charg\u00e9es des op\u00e9rations d'\u00e9pandage et des analyses."
                        },
                        {
                          "text": "Le producteur de d\u00e9chets ou d'effluents doit pouvoir justifier \u00e0 tout moment de la localisation des d\u00e9chets ou des effluents produits (entreposage, d\u00e9p\u00f4t temporaire, transport ou \u00e9pandage) en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 leur p\u00e9riode de production et aux analyses r\u00e9alis\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 32",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1\u00b0"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e87Ac189fE3c",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Un bilan est dress\u00e9 annuellement. Ce document comprend :"
                        },
                        {
                          "text": "- les parcelles r\u00e9ceptrices ;"
                        },
                        {
                          "text": "- un bilan qualitatif et quantitatif des d\u00e9chets ou effluents \u00e9pandus ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'exploitation du cahier d'\u00e9pandage indiquant les quantit\u00e9s d'\u00e9l\u00e9ments fertilisants et d'\u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables apport\u00e9es sur chaque unit\u00e9 culturale et les r\u00e9sultats des analyses de sols ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les bilans de fumure r\u00e9alis\u00e9s sur des parcelles de r\u00e9f\u00e9rences repr\u00e9sentatives de chaque type de sols et de syst\u00e8mes de culture, ainsi que les conseils de fertilisation compl\u00e9mentaire qui en d\u00e9coulent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la remise \u00e0 jour \u00e9ventuelle des donn\u00e9es r\u00e9unies lors de l'\u00e9tude initiale."
                        },
                        {
                          "text": "Une copie du bilan est adress\u00e9e au pr\u00e9fet et aux agriculteurs concern\u00e9s."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 32",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2\u00b0"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1e3cDb23aeEF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les effluents ou d\u00e9chets sont analys\u00e9s lors de la premi\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9pandage ou lorsque des changements dans les proc\u00e9d\u00e9s ou les traitements sont susceptibles de modifier leur qualit\u00e9, en particulier leur teneur en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques et compos\u00e9s organiques."
                        },
                        {
                          "text": "Ces analyses portent sur :"
                        },
                        {
                          "text": "- le taux de mati\u00e8re s\u00e8che ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les \u00e9l\u00e9ments de caract\u00e9risation de la valeur agronomique parmi ceux mentionn\u00e9s en annexe III c ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les \u00e9l\u00e9ments et substances chimiques susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents dans les d\u00e9chets ou effluents au vu de l'\u00e9tude pr\u00e9alable ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les agents pathog\u00e8nes susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents."
                        },
                        {
                          "text": "En dehors de la premi\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9pandage, les effluents ou d\u00e9chets sont analys\u00e9s p\u00e9riodiquement."
                        },
                        {
                          "text": "La nature et la p\u00e9riodicit\u00e9 des analyses sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation."
                        },
                        {
                          "text": "Les m\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage et d'analyse des effluents ou des d\u00e9chets sont conformes aux dispositions de l'annexe III d."
                        },
                        {
                          "text": "Le volume des effluents \u00e9pandus est mesur\u00e9 soit par des compteurs horaires totalisateurs dont seront munies les pompes de refoulement, soit par mesure directe, soit par tout autre proc\u00e9d\u00e9 \u00e9quivalent."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 32",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3\u00b0"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5EF00e7FDaF1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Outre les analyses pr\u00e9vues au programme pr\u00e9visionnel, les sols doivent \u00eatre analys\u00e9s sur chaque point de r\u00e9f\u00e9rence tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article 29, alin\u00e9a 7 :"
                        },
                        {
                          "text": "- apr\u00e8s l'ultime \u00e9pandage, sur le ou les points de r\u00e9f\u00e9rence, en cas d'exclusion du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9pandage de la ou des parcelles sur lesquelles ils se situent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- au minimum tous les dix ans."
                        },
                        {
                          "text": "Ces analyses portent sur les \u00e9l\u00e9ments et substances figurant au tableau de l'annexe III a et sur tout autre \u00e9l\u00e9ment ou substance vis\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
                        },
                        {
                          "text": "Les m\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage et d'analyse des sols sont conformes aux dispositions de l'annexe III d."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 32",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4\u00b0"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7f2DD8E1b1fF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation d\u00e9finit les conditions dans lesquelles l'\u00e9pandage doit \u00eatre pratiqu\u00e9. Il pr\u00e9voit notamment l'\u00e9tablissement d'un contrat liant le producteur de d\u00e9chets ou d'effluents au prestataire r\u00e9alisant l'op\u00e9ration d'\u00e9pandage et de contrats liant le producteur de d\u00e9chets ou d'effluents aux agriculteurs exploitant les terrains. Ces contrats d\u00e9finissent les engagements de chacun ainsi que leurs dur\u00e9es. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe \u00e9galement :"
                },
                {
                  "text": "- les traitements \u00e9ventuels effectu\u00e9s sur les d\u00e9chets ou les effluents ;"
                },
                {
                  "text": "- les teneurs maximales en \u00e9l\u00e9ments et substances ind\u00e9sirables et en agents pathog\u00e8nes pr\u00e9sents dans les effluents ou d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "- les modes d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- la quantit\u00e9 maximale annuelle d'\u00e9l\u00e9ments et de substances ind\u00e9sirables et de mati\u00e8res fertilisantes \u00e9pandue \u00e0 l'hectare ;"
                },
                {
                  "text": "- les interdictions d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- les prescriptions techniques applicables pour les dispositifs d'entreposage et les d\u00e9p\u00f4ts temporaires ;"
                },
                {
                  "text": "- la nature des informations devant figurer au cahier d'\u00e9pandage mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 32 ;"
                },
                {
                  "text": "- la transmission au pr\u00e9fet du bilan annuel et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du programme pr\u00e9visionnel ;"
                },
                {
                  "text": "- la fr\u00e9quence des analyses sur les d\u00e9chets ou effluents et leur nature, les modalit\u00e9s de surveillance et les conditions dans lesquelles elles sont transmises aux utilisateurs et \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es charg\u00e9e du contr\u00f4le de ces op\u00e9rations ;"
                },
                {
                  "text": "- la fr\u00e9quence et la nature des analyses de sols."
                },
                {
                  "text": "En tant que de besoin, l'arr\u00eat\u00e9 prescrit le contr\u00f4le p\u00e9riodique de la qualit\u00e9 des eaux souterraines, \u00e0 partir de points de pr\u00e9l\u00e8vement existants ou par am\u00e9nagement de pi\u00e9zom\u00e8tres, sur ou en dehors de la zone d'\u00e9pandage selon le contexte hydrog\u00e9ologique local."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Epandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b1bb38b13b59",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9f3CBF3645ea",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions des sections 3 et 4 s'appliquent aux rejets d'eaux pluviales canalis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Toutefois l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation peut ne fixer des valeurs limites que pour certaines des caract\u00e9ristiques pr\u00e9vues."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions de l'article 43 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent concernant la gestion des eaux pluviales."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Eaux pluviales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5FFFA8b7aa42",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AAaACF36FC5e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets produits."
                },
                {
                  "text": "A cette fin, il doit, conform\u00e9ment \u00e0 la partie d\u00e9chets de l'\u00e9tude d'impact du dossier de demande d'autorisation d'exploiter, successivement :"
                },
                {
                  "text": "- limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets en adoptant des technologies propres ;"
                },
                {
                  "text": "- trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
                },
                {
                  "text": "- s'assurer du traitement ou du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets, notamment par voie physico-chimique, biologique ou thermique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "beF1222aA255",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets sp\u00e9ciaux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et si possible prot\u00e9g\u00e9s des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cf0D1D066ECA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre de la loi du 19 juillet 1976 susvis\u00e9e, dans des conditions permettant d'assurer la protection de l'environnement ; l'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Il tiendra \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es une caract\u00e9risation et une quantification de tous les d\u00e9chets sp\u00e9ciaux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Dans ce cadre, il justifiera, \u00e0 compter du 1er juillet 2002, le caract\u00e8re ultime, au sens de l'article 1er de la loi du 15 juillet 1975 susvis\u00e9e, des d\u00e9chets mis en d\u00e9charge."
                },
                {
                  "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
                },
                {
                  "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation de l'installation fixe la liste des d\u00e9chets que l'exploitant est autoris\u00e9 \u00e0 \u00e9liminer \u00e0 l'ext\u00e9rieur et \u00e0 l'int\u00e9rieur de son installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 6 : D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "00aa28F5Dc0f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BBcCF047E252",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation respectent les dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 7 : Bruit et vibrations"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Valeurs limites d'\u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e75c2ACEB781",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cfefB84F11CE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
            },
            {
              "text": "Les ouvrages de rejet doivent permettre une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur."
            },
            {
              "text": "Les dispositifs de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur, aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation de l'eau \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 39",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 39"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Fd2bC7D7563c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant...)."
            },
            {
              "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
            },
            {
              "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions doivent \u00e9galement \u00eatre prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 40",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 40"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6Aacc7E16cC1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les points de mesure et les points de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons doivent permettre l'installation des appareils n\u00e9cessaires pour effectuer les mesures pr\u00e9vues aux articles 42 et 43 dans des conditions repr\u00e9sentatives."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 41",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 41"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Conditions de rejet"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A892Eda9C1b6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C1b5DbEc3f6e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "830dB529A1a6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En mati\u00e8re de surveillance des \u00e9missions, les dispositions de l'article 58 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Elles concernent notamment :"
                },
                {
                  "text": "- la mise en \u0153uvre d'un programme de surveillance des \u00e9missions selon les principes \u00e9nonc\u00e9s \u00e0 l'article 58-I de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 et relativement aux substances vis\u00e9es \u00e0 l'article 43 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- le recours aux m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pour l'analyse des substances dans l'eau (article 58-II) ;"
                },
                {
                  "text": "- la r\u00e9alisation de contr\u00f4les externes de recalage (article 58-III) ;"
                },
                {
                  "text": "- les modalit\u00e9s de transmission des r\u00e9sultats d'autosurveillance \u00e0 l'inspection (article 58-IV)."
                },
                {
                  "text": "Pour le pr\u00e9l\u00e8vement et l'analyse des effluents aqueux et des effluents gazeux, les m\u00e9thodes employ\u00e9es sont les m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence fix\u00e9es par la r\u00e9glementation en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Aa210F74dabD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d556Af4B7931",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque les seuils d\u00e9finis ci-dessous sont d\u00e9pass\u00e9s, l'exploitant r\u00e9alise les mesures suivantes sur ses effluents aqueux, que les effluents soient rejet\u00e9s dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E12c57fECbc4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9termination du d\u00e9bit rejet\u00e9 se fait par mesures en continu lorsque le d\u00e9bit maximal journalier d\u00e9passe 100 m3. Dans les autres cas le d\u00e9bit est d\u00e9termin\u00e9 par une mesure journali\u00e8re ou estim\u00e9e \u00e0 partir de la consommation d'eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 43",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1\u00b0"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dd1EAC8Be623",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les flux journaliers autoris\u00e9s d\u00e9passent les valeurs indiqu\u00e9es en contributions nettes, une mesure est r\u00e9alis\u00e9e pour les polluants \u00e9num\u00e9r\u00e9s ci-apr\u00e8s, \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de vingt-quatre heures proportionnellement au d\u00e9bit."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFr\u00e9quence de suivi"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSeuil de flux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nJournali\u00e8re"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n300 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMati\u00e8res en suspension"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nJournali\u00e8re"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n100 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDBO5 (1) (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nJournali\u00e8re"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n100 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCuivre et compos\u00e9s (en Cu)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMensuelle\nTrimestrielle (2)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n500 g/j\n200 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nZinc et compos\u00e9s (en Zn)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMensuelle\nTrimestrielle (2)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n500 g/j\n200 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAutre substance dangereuse vis\u00e9e \u00e0 l'article 24-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMensuelle\nTrimestrielle (2)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n100 g/j\n20 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAutre substance dangereuse identifi\u00e9e par une \u00e9toile \u00e0 l'article 24-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMensuelle\nTrimestrielle (2)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n5 g/j\n2 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "(1) Dans le cas d'effluents raccord\u00e9s, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation peut, le cas \u00e9ch\u00e9ant, se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 des fr\u00e9quences diff\u00e9rentes pour les param\u00e8tres DCO, DBO5, MES, azote global et phosphore total."
                    },
                    {
                      "text": "Ces fr\u00e9quences sont au minimum hebdomadaires."
                    },
                    {
                      "text": "(2) Dans le cas d'effluents raccord\u00e9s, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation peut se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 des fr\u00e9quences diff\u00e9rentes pour la surveillance des rejets de micropolluants si celles-ci sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9finies par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas des rejets de bassins de lagunage, des seuils ou des fr\u00e9quences diff\u00e9rents pourront \u00eatre fix\u00e9s en ce qui concerne le param\u00e8tre MES."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 43",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2\u00b0"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 43"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Pollution de l'eau"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "D649BD9a9bD5",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "020ac507afBC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5d41a18ace53",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorque le rejet s'effectue dans un cours d'eau et qu'il d\u00e9passe 5 t/j de DCO, l'exploitant r\u00e9alise ou fait r\u00e9aliser des pr\u00e9l\u00e8vements en aval de son rejet en s'assurant qu'il y ait un bon m\u00e9lange de son effluent avec les eaux du cours d'eau et fait des mesures des diff\u00e9rents polluants rejet\u00e9s en quantit\u00e9 notable par son installation \u00e0 une fr\u00e9quence au moins mensuelle."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le d\u00e9passement des seuils ci-dessous r\u00e9sulte majoritairement du flux pr\u00e9lev\u00e9 dans le milieu naturel, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation ou l'arr\u00eat\u00e9 compl\u00e9mentaire peut fixer une fr\u00e9quence moindre."
                },
                {
                  "text": "Pour les rejets de substances susceptibles de s'accumuler dans l'environnement, l'exploitant r\u00e9alise ou fait r\u00e9aliser au moins une fois par an des pr\u00e9l\u00e8vements et des mesures dans les s\u00e9diments, la flore et la faune aquatique."
                },
                {
                  "text": "Lorque le rejet s'effectue en mer ou dans un lac et qu'il d\u00e9passe l'un des flux mentionn\u00e9s ci-dessus, l'exploitant \u00e9tablit un plan de surveillance de l'environnement adapt\u00e9 aux conditions locales."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions peuvent \u00eatre \u00e9tendues aux rejets d'autres substances ou \u00e0 des rejets inf\u00e9rieurs \u00e0 ces seuils lorsque la nature de l'activit\u00e9 ou les conditions locales le rendent n\u00e9cessaire."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 plusieurs installations importantes rejettent leurs effluents dans une m\u00eame zone, les seuils \u00e0 prendre en compte devront tenir compte de l'ensemble des rejets, le point de mesure pouvant alors \u00eatre commun et les mesures, r\u00e9alis\u00e9es pour l'ensemble des installations concern\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de ces mesures sont envoy\u00e9s \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans un d\u00e9lai maximum d'un mois apr\u00e8s la r\u00e9alisation des pr\u00e9l\u00e8vements."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 44",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 44"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Surveillance des eaux de surface"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D9B5faC9AaeE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dcAe81bEf075",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas de risque de pollution des sols, une surveillance des sols appropri\u00e9e est mise en oeuvre. La localisation des points de pr\u00e9l\u00e8vement, la fr\u00e9quence et le type des analyses \u00e0 effectuer sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation ou par un arr\u00eat\u00e9 compl\u00e9mentaire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 45",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 45"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Surveillance des sols"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des effets sur l'environnement"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F58bc5f468F8",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bA294Fb5aEBf",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CF98e6bA6c3E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent aux installations dont l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation interviendra plus d'un an apr\u00e8s la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ainsi qu'aux modifications ou extensions d'installations existantes faisant l'objet post\u00e9rieurement \u00e0 la m\u00eame date des proc\u00e9dures pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me et au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 20 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations class\u00e9es existantes, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent suivant le calendrier d\u00e9fini \u00e0 l'annexe IV."
                },
                {
                  "text": "Pour les dispositions de l'article 38 concernant le bruit, les modalit\u00e9s d'application aux installations class\u00e9es nouvelles et existantes sont celles de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 pr\u00e9cit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour ce qui concerne la r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert vis\u00e9e \u00e0 l'article 11, l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation fixera un \u00e9ch\u00e9ancier de mise en conformit\u00e9 des installations existantes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 46"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6cFcA460437F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 47",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3d47C9Cd5F8a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions des chapitres VII \u00e0 VIII relatifs \u00e0 la surveillance des rejets et de leurs effets sur l'environnement sont applicables aux installations existantes dans un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 (pour les installations fonctionnant en continu et soumises \u00e0 des arr\u00eats techniques p\u00e9riodiques, ces dispositions sont applicables au plus tard deux ans apr\u00e8s la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9)."
                    },
                    {
                      "text": "Les conditions de la surveillance des rejets et de leurs effets sur l'environnement sont fix\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 compl\u00e9mentaire pris dans un d\u00e9lai d'un an suivant la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 47",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8bEc060baAdC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes dont les flux de pollution autoris\u00e9s d\u00e9passent les valeurs indiqu\u00e9es \u00e0 l'article 43 ainsi que pour les installations dont les rejets actuels contribuent \u00e0 un niveau de pollution du milieu r\u00e9cepteur incompatible avec la vocation du milieu, un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral compl\u00e9mentaire pris dans un d\u00e9lai de trois ans suivant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixera, pour les substances concern\u00e9es, des valeurs limites de rejet pour la d\u00e9termination desquelles les valeurs du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peuvent constituer un guide et qui devront \u00eatre respect\u00e9es dans les cinq ann\u00e9es suivant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 l'exploitant d'une installation class\u00e9e autoris\u00e9e s'engage \u00e0 r\u00e9duire, avant le 1er janvier 2001, les flux de pollution rejet\u00e9s en dessous des valeurs indiqu\u00e9es \u00e0 l'article 43, des dispositions transitoires moins contraignantes que celles pr\u00e9vues aux chapitres VII \u00e0 VIII, privil\u00e9giant des mesures p\u00e9riodiques, selon une fr\u00e9quence au moins trimestrielle, \u00e0 la mesure en permanence, pourront \u00eatre impos\u00e9es \u00e0 l'exploitant en mati\u00e8re de surveillance des rejets et de leurs effets sur l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 47",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8A253da227fB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les autorisations des installations existantes sont rendues compatibles, pour le domaine de l'eau, avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux et du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement des eaux, lorqu'il existe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 47",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 47"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Modalit\u00e9s g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Aa223Dffe42b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dAF0cc7bacDd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des am\u00e9nagements r\u00e9sultant de l'application de l'article 24 de l'arr\u00eat\u00e9 du 24 ao\u00fbt 2017 modifiant dans une s\u00e9rie d'arr\u00eat\u00e9s minist\u00e9riels les dispositions relatives aux rejets de substances dangereuses dans l'eau en provenance des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, des d\u00e9rogations aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peuvent \u00eatre accord\u00e9es apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques sous r\u00e9serve du respect des dispositions des directives communautaires."
                },
                {
                  "text": "La mise en oeuvre des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fait l'objet d'une \u00e9valuation p\u00e9riodique par le Conseil sup\u00e9rieur des installations class\u00e9es. Ce dernier examine toute proposition utile de modification du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, notamment au vu de l'ad\u00e9quation des valeurs limites retenues au chapitre IV par rapport aux proc\u00e9d\u00e9s et technologies disponibles et \u00e0 leur \u00e9volution."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 48"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Modalit\u00e9s particuli\u00e8res"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "127BcCc7b9CD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C65aC3C2A3D8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 49",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 49"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Ex\u00e9cution"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Modalit\u00e9s d'application"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E9d25D17Ae57",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CCfBcBB0a76B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "1\u00b0 Compos\u00e9s organostanniques."
            },
            {
              "text": "2\u00b0 Substances qui poss\u00e8dent un pouvoir canc\u00e9rig\u00e8ne, mutag\u00e8ne ou t\u00e9ratog\u00e8ne dans le milieu aquatique ou par l'interm\u00e9diaire de celui-ci."
            },
            {
              "text": "3\u00b0 El\u00e9ments suivants, ainsi que leurs compos\u00e9s :"
            },
            {
              "text": "1. Antimoine ;"
            },
            {
              "text": "2. Molybd\u00e8ne ;"
            },
            {
              "text": "3. Titane ;"
            },
            {
              "text": "8. Cobalt."
            },
            {
              "text": "4\u00b0 Biocides et leurs d\u00e9riv\u00e9s."
            },
            {
              "text": "5\u00b0 Substances ayant un effet nuisible sur la saveur ou sur l'odeur des eaux souterraines ou sur l'odeur des produits de consommation de l'homme d\u00e9riv\u00e9s du milieu aquatique, ainsi que les compos\u00e9s, susceptibles de donner naissance \u00e0 de telles substances dans les eaux et de rendre celles-ci impropres \u00e0 la consommation humaine."
            },
            {
              "text": "6\u00b0 Compos\u00e9s organosilici\u00e9s toxiques ou persistants et substances qui peuvent donner naissance \u00e0 de tels compos\u00e9s dans les eaux, \u00e0 l'exclusion de ceux qui sont biologiquement inoffensifs ou qui se transforment rapidement dans l'eau en substances inoffensives."
            },
            {
              "text": "7\u00b0 Substances exer\u00e7ant une influence d\u00e9favorable sur le bilan d'oxyg\u00e8ne, notamment : ammoniaque et nitrites."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - SUBSTANCES VISEES A L'ARTICLE 21"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Bbdc83f8cFdC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "(Art. 29, 32)"
            },
            {
              "text": "VALEURS LIMITES DE CONCENTRATION"
            },
            {
              "text": "EN ELEMENTS-TRACES METALLIQUES DANS LES SOLS"
            },
            {
              "text": "Vous pouvez consulter le tableau dans le JO n\u00b0 157 du 08/07/2000 page 10350 \u00e0 10360 \u00e0 l'adresse suivante  https://www.legifrance.gouv.fr/jo_pdf.do?id=JORFTEXT000000399672"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe III a"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6EEd052bDb6d",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "(Art. 28)"
            },
            {
              "text": "DISTANCES ET DELAIS MINIMA DE REALISATION DES EPANDAGES"
            },
            {
              "text": "Vous pouvez consulter le tableau dans le JO n\u00b0 157 du 08/07/2000 page 10350 \u00e0 10360 \u00e0 l'adresse suivante  https://www.legifrance.gouv.fr/jo_pdf.do?id=JORFTEXT000000399672"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe III b"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DFa3BB06E1a1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "(Art. 29, 32)"
            },
            {
              "text": "ELEMENTS DE CARACTERISATION DE LA VALEUR"
            },
            {
              "text": "AGRONOMIQUE DES EFFLUENTS OU DECHETS ET DES SOLS"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c9Cbe4C65e7b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- mati\u00e8re s\u00e8che (en %) ; mati\u00e8re organique (en %) ;"
                },
                {
                  "text": "- pH ;"
                },
                {
                  "text": "- azote global : azote ammoniacal (en NH4) ;"
                },
                {
                  "text": "- rapport C/N ;"
                },
                {
                  "text": "- phosphore total (en P2O5) ; potassium (en K2O) ; calcium total (en CaO) ; magn\u00e9sium total (en MgO) ;"
                },
                {
                  "text": "- oligo\u00e9l\u00e9ments (B, Co, Cu, Fe, Mn, Mo, Zn). Cu, Zn et B seront mesur\u00e9s \u00e0 la fr\u00e9quence pr\u00e9vue pour les \u00e9l\u00e9ments-traces. Les autres oligo\u00e9l\u00e9ments seront analys\u00e9s dans le cadre de la caract\u00e9risation initiale des d\u00e9chets ou des effluents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des effluents ou d\u00e9chets :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "017c6FC2CeC4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- granulom\u00e9trie, m\u00eames param\u00e8tres que pr\u00e9c\u00e9demment en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III c"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1Ec097B371CC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "(Art. 33)"
            },
            {
              "text": "METHODES D'ECHANTILLONNAGE ET D'ANALYSE"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FD9Ce80e31E2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les pr\u00e9l\u00e8vements de sol doivent \u00eatre effectu\u00e9s dans un rayon de 7,50 m\u00e8tres autour du point de r\u00e9f\u00e9rence rep\u00e9r\u00e9 par ses coordonn\u00e9es Lambert, \u00e0 raison de 16 pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires pris au hasard dans le cercle ainsi dessin\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "- de pr\u00e9f\u00e9rence en fin de culture et avant le labour pr\u00e9c\u00e9dant la mise en place de la suivante ;"
                },
                {
                  "text": "- avant un nouvel \u00e9pandage \u00e9ventuel de d\u00e9chet ou d'effluents ;"
                },
                {
                  "text": "- en observant de toute fa\u00e7on un d\u00e9lai suffisant apr\u00e8s un apport de mati\u00e8res fertilisantes pour permettre leur int\u00e9gration correcte au sol ;"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque de l'ann\u00e9e que la premi\u00e8re analyse et au m\u00eame point de pr\u00e9l\u00e8vement."
                },
                {
                  "text": "Les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires et de constitution et conditionnement des \u00e9chantillons sont conformes \u00e0 la norme NF X 31-100."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. Echantillonnage des sols"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5a9E16010bB6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La pr\u00e9paration des \u00e9chantillons de sols en vue d'analyse est effectu\u00e9e selon la norme NF ISO 11464 (d\u00e9cembre 1994). L'extraction des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9taliques Cd, Cr, Cu, Ni, Pb et Zn et leur analyse est effectu\u00e9e selon la norme NF X 31-147 (juillet 1996). Le pH est effectu\u00e9 selon la norme NF ISO 10390 (novembre 1994)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d'analyse des sols"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bB0e4bF7BAE9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage peuvent \u00eatre adapt\u00e9es en fonction des caract\u00e9ristiques du d\u00e9chet ou de l'effluent \u00e0 partir des normes suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- NF U 44-101 : produits organiques, amendements organiques, supports de culture-\u00e9chantillonnage ;"
                },
                {
                  "text": "- NF U 44-108 : boues des ouvrages de traitement des eaux us\u00e9es urbaines, boues liquides, \u00e9chantillonnage en vue de l'estimation de la teneur moyenne d'un lot ;"
                },
                {
                  "text": "- NF U 42-051 : engrais, th\u00e9orie de l'\u00e9chantillonnage et de l'estimation d'un lot ;"
                },
                {
                  "text": "- NF U 42-053 : mati\u00e8res fertilisantes, engrais, contr\u00f4le de r\u00e9ception d'un grand lot, m\u00e9thode pratique ;"
                },
                {
                  "text": "- NF U 42-080 : engrais, solutions et suspensions ;"
                },
                {
                  "text": "- NF U 42-090 : engrais, amendements calciques et magn\u00e9siens, produits solides, pr\u00e9paration de l'\u00e9chantillon pour essai."
                },
                {
                  "text": "La proc\u00e9dure retenue doit donner lieu \u00e0 un proc\u00e8s-verbal comportant les informations suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- identification et description du produit \u00e0 \u00e9chantillonner (aspect, odeur, \u00e9tat physique) ;"
                },
                {
                  "text": "- objet de l'\u00e9chantillonnage ;"
                },
                {
                  "text": "- identification de l'op\u00e9rateur et des diverses op\u00e9rations n\u00e9cessaires ;"
                },
                {
                  "text": "- date, heure et lieu de r\u00e9alisation ;"
                },
                {
                  "text": "- mesures prises pour freiner l'\u00e9volution de l'\u00e9chantillon ;"
                },
                {
                  "text": "- fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements dans l'espace et dans le temps ;"
                },
                {
                  "text": "- plan des localisations des prises d'\u00e9chantillons \u00e9l\u00e9mentaires (surface et profondeur) avec leurs caract\u00e9ristiques (poids et volume) ;"
                },
                {
                  "text": "- descriptif de la m\u00e9thode de constitution de l'\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif (au moins 2 kg) \u00e0 partir des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires (division, r\u00e9duction, m\u00e9lange, homog\u00e9n\u00e9isation) ;"
                },
                {
                  "text": "- descriptif des mat\u00e9riels de pr\u00e9l\u00e8vement ;"
                },
                {
                  "text": "- descriptif des conditionnements des \u00e9chantillons ;"
                },
                {
                  "text": "- conditions d'exp\u00e9dition."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sentation de ce proc\u00e8s-verbal peut \u00eatre inspir\u00e9e de la norme U 42-060 (proc\u00e8s-verbaux d'\u00e9chantillonnage des fertilisants)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. Echantillonnage des effluents et des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b0386c3Bc820",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "et d'analyse des effluents et des d\u00e9chets"
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9paration des \u00e9chantillons peut \u00eatre effectu\u00e9e selon la norme NF U 44-110 relative aux boues, amendements organiques et supports de culture."
                },
                {
                  "text": "La m\u00e9thode d'extraction qui n'est pas toujours normalis\u00e9e doit \u00eatre d\u00e9finie par le laboratoire selon les bonnes pratiques de laboratoire."
                },
                {
                  "text": "Les analyses retenues peuvent \u00eatre choisies parmi les listes ci-dessous, en utilisant dans la mesure du possible des m\u00e9thodes normalis\u00e9es pour autant qu'elles soient adapt\u00e9es \u00e0 la nature du d\u00e9chet \u00e0 analyser. Si des m\u00e9thodes normalis\u00e9es existent et ne sont pas employ\u00e9es par le laboratoire d'analyses, la m\u00e9thode retenue devra faire l'objet d'une justification."
                },
                {
                  "text": "Tableau 5 a"
                },
                {
                  "text": "M\u00e9thodes analytiques pour les \u00e9l\u00e9ments-traces"
                },
                {
                  "text": "Vous pouvez consulter le tableau dans le JO n\u00b0 157 du 08/07/2000 page 10350 \u00e0 10360 \u00e0 l'adresse suivante  https://www.legifrance.gouv.fr/jo_pdf.do?id=JORFTEXT000000399672"
                },
                {
                  "text": "Tableau 5 b"
                },
                {
                  "text": "M\u00e9thodes analytiques recommand\u00e9es"
                },
                {
                  "text": "pour les micro-polluants organiques"
                },
                {
                  "text": "Vous pouvez consulter le tableau dans le JO n\u00b0 157 du 08/07/2000 page 10350 \u00e0 10360 \u00e0 l'adresse suivante  https://www.legifrance.gouv.fr/jo_pdf.do?id=JORFTEXT000000399672"
                },
                {
                  "text": "Tableau 5 c"
                },
                {
                  "text": "M\u00e9thodes analytiques recommand\u00e9es"
                },
                {
                  "text": "pour les agents pathog\u00e8nes"
                },
                {
                  "text": "Vous pouvez consulter le tableau dans le JO n\u00b0 157 du 08/07/2000 page 10350 \u00e0 10360 \u00e0 l'adresse suivante  https://www.legifrance.gouv.fr/jo_pdf.do?id=JORFTEXT000000399672"
                },
                {
                  "text": "Analyses sur les lixiviats"
                },
                {
                  "text": "Elles peuvent \u00eatre faites apr\u00e8s extraction selon la norme NF X 31-210 ou sur colonne lysim\u00e9trique et portent sur des polluants s\u00e9lectionn\u00e9s en fonction de leur pr\u00e9sence dans le d\u00e9chet, de leur solubilit\u00e9 et de leur toxicit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes d'analyses recommand\u00e9es appartiennent \u00e0 la s\u00e9rie des NF T 90 puisqu'il s'agit de solutions aqueuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. M\u00e9thodes de pr\u00e9paration"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III d"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8e3de7D09F26",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations existantes doivent \u00eatre mises en conformit\u00e9 avec les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 l'exclusion des dispositions relatives au stockage, dans les d\u00e9lais suivants, compt\u00e9s \u00e0 partir de la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise :"
            },
            {
              "text": "Vous pouvez consulter le tableau dans le JO n\u00b0 157 du 08/07/2000 page 10350 \u00e0 10360 \u00e0 l'adresse suivante  https://www.legifrance.gouv.fr/jo_pdf.do?id=JORFTEXT000000399672"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - CALENDRIER D'APPLICATION AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 03/05/00 relatif aux prescriptions applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation sous la rubrique 2251 (Pr\u00e9paration, conditionnement de vin, la capacit\u00e9 de production \u00e9tant sup\u00e9rieure \u00e0 20 000 hl/an)"
  },
  "visa": []
}