{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/39938",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "3-a",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2793",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [
        "3-a"
      ],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2793"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2017-11-21",
  "id": "JORFTEXT000036126905",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000036126905",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "58c3f3B3D83e",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2793-3a sont soumises aux dispositions de l'annexe I."
        },
        {
          "text": "Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations ainsi que des sch\u00e9mas, plans et autres documents d'orientation et de planification approuv\u00e9s. Ces dispositions sont compl\u00e9mentaires aux dispositions pr\u00e9vues par le code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et les textes pris pour son application afin d'encadrer les op\u00e9rations de destruction vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 733-1 de ce m\u00eame code."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Ba2F4F1B6bFc",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente peut, en application de l'article L. 512-10 du code de l'environnement et dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement, adapter par arr\u00eat\u00e9 aux circonstances locales installation par installation, les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A97cc0DA2101",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er janvier 2018."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fba9cCaa832c",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "65a4C015d00b",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C2dCfdAc1056",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "D\u00e9finitions"
            },
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "-\" autorit\u00e9 comp\u00e9tente \" : le pr\u00e9fet ou, dans les cas pr\u00e9vus par l'article R. 517-2 du code de l'environnement, le ministre de la d\u00e9fense ;"
            },
            {
              "text": "-\" objets \u00e0 d\u00e9truire \" : munitions, mines, pi\u00e8ges, engins et explosifs vis\u00e9s \u00e0 l'article R. 733-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;"
            },
            {
              "text": "-\" zone de destruction \" : zone d\u00e9finie par l'exploitant et d\u00e9limit\u00e9e physiquement dans laquelle sont dispos\u00e9s les objets pour leur destruction ;"
            },
            {
              "text": "-\" op\u00e9ration de destruction \" : op\u00e9ration d\u00e9finie comme l'ensemble des manipulations n\u00e9cessaires \u00e0 la destruction des munitions, mines, pi\u00e8ges, engins et explosifs vis\u00e9s \u00e0 l'article R. 733-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure \u00e0 compter de leur arriv\u00e9e dans l'installation jusqu'\u00e0 leur destruction et nettoyage de la zone de destruction ;"
            },
            {
              "text": "-\" campagne \" : p\u00e9riode d'une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e ne d\u00e9passant pas quinze jours cons\u00e9cutifs durant laquelle sont r\u00e9alis\u00e9es une ou plusieurs op\u00e9rations de destruction programm\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7bB6F39Fd8a9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eA752fE8eC6C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bc98E0C897ea",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance de l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dbd8FadF6E3B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4dA8387cf5CC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "-les plans de l'installation tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la preuve du d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures de bruit et de vibration ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les documents pr\u00e9vus aux points 3.3,4.2,4.4,5.2,6 et 7.4 ci apr\u00e8s ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les dispositions pr\u00e9vues en cas de sinistre."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ACdAC4B960df",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "43f7CB06C13d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l'article R. 512-66-1 du code de l'Environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EBAeE6DDa34B",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2CD2e01aAAb7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e et maintenue de mani\u00e8re que :"
                    },
                    {
                      "text": "-la distance entre la zone de destruction et les locaux occup\u00e9s par des tiers ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 500 m\u00e8tres. Cette disposition ne s'applique pas aux locaux \u00e0 usage professionnel appartenant au propri\u00e9taire ou b\u00e9n\u00e9ficiaire du contrat de fortage, des terrains sur lesquels l'installation est implant\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la distance entre la zone de destruction et les limites du site ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 100 m\u00e8tres, cette distance peut toutefois \u00eatre r\u00e9duite de moiti\u00e9 lorsque la quantit\u00e9 de mati\u00e8re active mise en \u0153uvre par op\u00e9ration est inf\u00e9rieure \u00e0 4 kg ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la distance entre la zone de destruction et les locaux abritant des installations relevant des rubriques 4220,4210,4240,2793-1 et 2793-2 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les installations mettant en \u0153uvre d'autres produits dangereux, ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 100 m\u00e8tres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "88BA3DEadC09",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F32af10e573E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La zone de destruction est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 ne g\u00e9n\u00e9rer aucune projection autre que les \u00e9clats produits par les objets \u00e0 d\u00e9truire en eux-m\u00eames. Aucun b\u00e2timent ou structure susceptible de g\u00e9n\u00e9rer des projections n'est pr\u00e9sent \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres de la zone de destruction."
                    },
                    {
                      "text": "Des dispositions sont prises pour \u00e9viter toute propagation d'un incendie depuis la zone de destruction (d\u00e9broussaillage par exemple) sur une distance de 100 m\u00e8tres autour de cette m\u00eame zone."
                    },
                    {
                      "text": "Ces distances peuvent toutefois \u00eatre r\u00e9duites de moiti\u00e9 lorsque la quantit\u00e9 de mati\u00e8re active mise en \u0153uvre par op\u00e9ration est inf\u00e9rieure \u00e0 4 kg."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Am\u00e9nagement de la zone de destruction"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1dF0e0B8b1d4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "La zone de destruction est directement accessible par une voie de circulation convenablement entretenue et pr\u00e9sentant une surface de roulement nivel\u00e9e exempte de trous, de saillies ou d'autres obstacles."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Accessibilit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation-am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BF469F36b678",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7b4f8fac7DAC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s dans l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D40D0aE6CC35",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lors des op\u00e9rations de destruction, seules les personnes strictement n\u00e9cessaires aux op\u00e9rations ont acc\u00e8s \u00e0 l'installation. Des dispositions sont prises pour assurer l'absence de tiers dans une zone de 300 m\u00e8tres autour de la zone de destruction (contr\u00f4le des acc\u00e8s, barri\u00e8res, panneaux de signalisation \u2026)."
                    },
                    {
                      "text": "En dehors de ces p\u00e9riodes des mesures sont prises pour emp\u00eacher l'acc\u00e8s \u00e0 la zone de destruction."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "15a6fB9EafE2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Chaque objet \u00e0 d\u00e9truire est contr\u00f4l\u00e9 avant sa destruction afin de s'assurer de l'absence de charge chimique au sens de l'article R. 733-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure. Ce contr\u00f4le donne lieu \u00e0 un enregistrement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant garde \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation autres que les objets \u00e0 d\u00e9truire, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. Il prend les dispositions n\u00e9cessaires pour respecter les pr\u00e9conisations desdites fiches (compatibilit\u00e9 des produits, emploi, lutte contre l'incendie)."
                    },
                    {
                      "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et m\u00e9langes dangereux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits-Etiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AFaE63Fabaf4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le site est correctement entretenu et d\u00e9barrass\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement des d\u00e9chets ou des amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e90FdfcB74Cf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Aucun produit dangereux n'est stock\u00e9 dans l'installation. Les quantit\u00e9s de produit dangereux et d'objets \u00e0 d\u00e9truire pr\u00e9sentes dans l'installation sont limit\u00e9es au strict n\u00e9cessaire li\u00e9 \u00e0 une op\u00e9ration de destruction."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Gestion des stocks de produits dangereux"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation-entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b9cAcb63d4B5",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bdda404DaAFE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des \u00e9quipements de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation et du lieu d'utilisation. Ces \u00e9quipements sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces \u00e9quipements."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Protection individuelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d980D3Ac3285",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "-d'un ou de plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux \u2026) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou de points d'eau, bassins, citernes, etc., d'une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre ;"
                    },
                    {
                      "text": "-d'extincteurs r\u00e9partis sur les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "-d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an. Cette v\u00e9rification donne lieu \u00e0 un enregistrement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Moyens de lutte contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CFBc990a0b49",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations de destruction sont men\u00e9es selon des modes op\u00e9ratoires reconnus par le ministre dont d\u00e9pend le service ou la formation qui effectue l'op\u00e9ration et encadr\u00e9es par un plan de tir adapt\u00e9 \u00e0 la configuration de l'installation et aux caract\u00e9ristiques des objets \u00e0 d\u00e9truire."
                    },
                    {
                      "text": "Aucune destruction d'objet contenant une charge chimique au sens de l'article R. 733-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure n'est autoris\u00e9e dans l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations de destructions par p\u00e9tardage, sont effectu\u00e9es dans des c\u00f4nes pr\u00e9sentant les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "-parois \u00e9tanches r\u00e9pondant aux propri\u00e9t\u00e9s d\u00e9finies au point 5.2 ;"
                    },
                    {
                      "text": "-\u00e9paisseur minimale de sable entre les parois \u00e9tanches et les objets \u00e0 d\u00e9truire de 2 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "-\u00e9paisseur minimale de sable entre les objets \u00e0 d\u00e9truire et le niveau du sol naturel de 2 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "-quantit\u00e9 de sable positionn\u00e9e au-dessus des objets \u00e0 d\u00e9truire \u00e9gale \u00e0 1 tonne par kilogramme de mati\u00e8re active mis en \u0153uvre lors de l'op\u00e9ration de destruction."
                    },
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations de destruction pour lesquelles aucun effet de surpression ou de projection n'est attendu sont effectu\u00e9es sur un sol \u00e9tanche, b\u00e9tonn\u00e9 dans une zone entour\u00e9e d'un merlon de sable en fer \u00e0 cheval d'une hauteur minimale de 3 m\u00e8tres ou \u00e9quivalent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Op\u00e9rations de destruction"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Eff06AEAEBD3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                    },
                    {
                      "text": "-les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour le transport et l'entreposage temporaire des objets avant leur destruction ;"
                    },
                    {
                      "text": "-l'obligation de contr\u00f4ler la nature des objets afin de s'assurer de l'absence de charge chimique ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les modes op\u00e9ratoires \u00e0 respecter pour les op\u00e9rations de destruction ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre (distances d'\u00e9loignement \u00e0 respecter, protections n\u00e9cessaires, contr\u00f4les pr\u00e9alables \u00e0 effectuer \u2026) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les conditions de bouclage et de restriction des acc\u00e8s sur une distance de 300 m\u00e8tres autour de la zone de destruction avant le d\u00e9marrage de l'op\u00e9ration ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les instructions de surveillance apr\u00e8s l'op\u00e9ration de destruction afin de s'assurer de l'absence de d\u00e9part de feu ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les instructions de nettoyage et de retrait des substances susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer des pollutions des sols ou des eaux souterraines de la zone de destruction ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les mesures \u00e0 prendre pour prot\u00e9ger le c\u00f4ne de p\u00e9tardage des intemp\u00e9ries afin d'\u00e9viter l'arriv\u00e9e d'eaux m\u00e9t\u00e9oriques ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les instructions pour l'excavation et le stockage du sable de bourrage ;"
                    },
                    {
                      "text": "-le maintien sur le site des seules quantit\u00e9s de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles strictement n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les mesures \u00e0 prendre pour \u00e9viter les risques li\u00e9s aux ph\u00e9nom\u00e8nes d'\u00e9lectricit\u00e9 statique et de rayonnement \u00e9lectromagn\u00e9tique (interdiction de porter un t\u00e9l\u00e9phone portable notamment) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-l'interdiction de fumer ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient contenant des substances dangereuses ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                    },
                    {
                      "text": "-l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Consignes"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4D29d97eea7f",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fc93cCC1Aa8f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En dehors de l'\u00e9ventuel r\u00e9seau d'eau incendie, aucun r\u00e9seau n'est pr\u00e9sent dans l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6879acE427d7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La zone de destruction et ses abords sont nettoy\u00e9s apr\u00e8s chaque op\u00e9ration de destruction ou en fin de journ\u00e9e et toute substance susceptible de g\u00e9n\u00e9rer une pollution est \u00e9vacu\u00e9e en tant que d\u00e9chet dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des parois des c\u00f4nes de p\u00e9tardage est assur\u00e9e par une \u00e9paisseur minimale de 50 centim\u00e8tres de mat\u00e9riaux d'une perm\u00e9abilit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1.10-9 m/ s, ou \u00e9quivalent."
                    },
                    {
                      "text": "Apr\u00e8s chaque campagne, le sable de bourrage est excav\u00e9 sur une hauteur de 50 centim\u00e8tres afin de retirer les ferrailles et autres \u00e9clats."
                    },
                    {
                      "text": "Au plus tous les six mois, la totalit\u00e9 du sable de bourrage est excav\u00e9e et \u00e9vacu\u00e9e en tant que d\u00e9chet dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s. Un contr\u00f4le visuel de l'int\u00e9grit\u00e9 des parois du c\u00f4ne de p\u00e9tardage est effectu\u00e9 avant remise en place de sable de bourrage."
                    },
                    {
                      "text": "Tous les dix ans, un contr\u00f4le de l'\u00e9paisseur des parois \u00e9tanches du c\u00f4ne de p\u00e9tardage est effectu\u00e9, ainsi qu'une v\u00e9rification de l'absence de pollution dans le mat\u00e9riau constitutif de la paroi. En cas de pollution, la partie impact\u00e9e est remplac\u00e9e et \u00e9vacu\u00e9e en tant que d\u00e9chet dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Des dispositions sont prises pour emp\u00eacher la lixiviation du sable de bourrage, en particulier, en dehors des op\u00e9rations de p\u00e9tardage, le c\u00f4ne de p\u00e9tardage est prot\u00e9g\u00e9 des intemp\u00e9ries afin d'\u00e9viter l'arriv\u00e9e d'eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
                    },
                    {
                      "text": "Dans l'attente de sa r\u00e9utilisation ou de son \u00e9vacuation en tant que d\u00e9chet dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s, le sable de bourrage est stock\u00e9 sur une aire \u00e9tanche et est prot\u00e9g\u00e9 des intemp\u00e9ries."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Pr\u00e9vention des pollutions"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CC5a10adEDD7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations de destruction sont effectu\u00e9es lorsque les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques permettent une bonne dispersion des fum\u00e9es. Aucun br\u00fblage autres que ceux strictement n\u00e9cessaires \u00e0 la destruction de substances explosives n'est autoris\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour limiter les envols de poussi\u00e8res lors des op\u00e9rations de destructions."
                },
                {
                  "text": "Des analyses des sols (m\u00e9taux, HAP, hydrocarbures totaux, phosphore total, cyanures totaux, chlorure, nitrates, nitrites, sulfates, compos\u00e9s susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents dans les objets d\u00e9truits \u2026) sont effectu\u00e9es tous les 3 ans \u00e0 proximit\u00e9 de la zone de destruction afin de v\u00e9rifier l'absence d'impact environnemental. Ces pr\u00e9l\u00e8vements sont effectu\u00e9s \u00e0 minima au niveau des limites de site."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, qui pourra exiger la r\u00e9alisation d'analyses de sol plus \u00e9loign\u00e9es si n\u00e9cessaire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6. Air-odeurs-protection des sols"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f64Bdc42c5F6",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6b3D3Ca8c944",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans l'exploitation de ses installations pour :"
                    },
                    {
                      "text": "-en priorit\u00e9, pr\u00e9venir et r\u00e9duire la production et la nocivit\u00e9 des d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "-assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise en privil\u00e9giant, dans l'ordre :"
                    },
                    {
                      "text": "a) La pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Le recyclage ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) Toute autre valorisation, notamment la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) L'\u00e9limination."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant traite ou fait traiter les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations utilis\u00e9es pour ce traitement sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet. Il est tenu de caract\u00e9riser ses d\u00e9chets et en particulier de d\u00e9terminer s'il s'agit de d\u00e9chets dangereux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. Gestion des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BCE1fFA8BaA3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration de production et de traitement de d\u00e9chets et de tra\u00e7abilit\u00e9 (bordereau de suivi, document de transfert transfrontalier) dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation aux articles R. 541-42 \u00e0 R. 541-46 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A5aa35Ab4FAe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Aucun d\u00e9chet, en dehors du sable de bourrage, n'est entrepos\u00e9 sur l'installation. Les d\u00e9chets sont \u00e9vacu\u00e9s apr\u00e8s chaque op\u00e9ration ou campagne de destruction."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. Entreposage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BC7E2530fDFC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont trait\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l'environnement. L'exploitant \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et doit \u00eatre en mesure d'en justifier le traitement en s'assurant que la personne \u00e0 qui ils sont remis est autoris\u00e9e \u00e0 les prendre en charge. Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s 5 ans."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d7688e670d37",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le transport des d\u00e9chets doit s'effectuer dans des conditions propres \u00e0 pr\u00e9venir les envols. En particulier, s'il est fait usage de bennes ouvertes, les d\u00e9chets sortants du site devront \u00eatre couverts d'une b\u00e2che ou d'un filet. L'exploitant s'assure que les entreprises de transport intervenant sur son site respectent ces dispositions."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. Transports"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets, autres que les objets \u00e0 d\u00e9truire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f6bbe78CE0b2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e1aBF82bdCe1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "-\" \u00e9mergence \" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-\" zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \" :"
                    },
                    {
                      "text": "-l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "-l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "En dehors des p\u00e9tardages, les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Niveau de bruit ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 7 h \u00e0 22 h, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 22 h \u00e0 7 h, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement et en dehors des p\u00e9tardages, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 pour cent de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Les p\u00e9tardages sont effectu\u00e9s les jours ouvrables entre 9 h et 17 h. Le niveau de pression acoustique de cr\u00eate ne d\u00e9passe pas 120 d\u00e9cibels lin\u00e9aires en limite de la zone de bouclage de 300 m d\u00e9finie au point 3.2."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques ou sous-rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6d2ff99bbAd1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents, ou de d\u00e9clenchements d'une op\u00e9ration de destruction."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules-engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B46B0102D0cB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises ne doit pas d\u00e9passer les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "3a9d6ABFBbEB",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                        },
                        {
                          "text": "-toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                        },
                        {
                          "text": "Les valeurs-limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Fr\u00e9quences"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "4 Hz-8 Hz"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "8 Hz-30 Hz"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "30 Hz-100 Hz"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "6 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "8 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Constructions sensibles"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "3 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "6 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "2 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "3 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "4 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 8.3.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "8.3.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "E4fF9CfBcAD7",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles, toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms, y compris les op\u00e9rations de p\u00e9tardage."
                        },
                        {
                          "text": "Les valeurs-limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Fr\u00e9quences"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "4 Hz-8 Hz"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "8 Hz-30 Hz"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "30 Hz-100 Hz"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "8 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "12 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "15 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Constructions sensibles"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "6 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "9 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "12 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "4 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "6 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "9 mm/ s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8,30 et 100 Hz, la valeur-limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 8.3.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "8.3.2. Sources impulsionnelles"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B2dc2faAffdA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.6, l'exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "-tous les produits dangereux, les parois \u00e9tanches d\u00e9finies au point 4.3 ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "-les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l'affaissement du sol en surface."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION SOUS LA RUBRIQUE N\u00b0 2793-3A"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 21/11/17 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2793-3a"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 16 d\u00e9cembre 2008 relatif \u00e0 la classification, \u00e0 l'\u00e9tiquetage et \u00e0 l'emballage des substances et des m\u00e9langes, modifiant et abrogeant les directives 67/548/CEE et 1999/45/CE et modifiant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1907/2006 ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive 2012/18/UE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 4 juillet 2012 concernant la ma\u00eetrise des dangers li\u00e9s aux accidents majeurs impliquant des substances dangereuses, modifiant puis abrogeant la directive 96/82/CE du Conseil ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment le titre Ier du livre V ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 25,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de la sant\u00e9 publique ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 30,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 15,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code du travail ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air, dans l'eau dans les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 123,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation du public r\u00e9alis\u00e9e du 29 juin 2017 au 19 juillet en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 20 juin 2017,"
    }
  ]
}