{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/4727",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2221",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2221"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2007-08-09",
  "id": "JORFTEXT000000277959",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000277959",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2AdBe72Ab409",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2221 \"pr\u00e9paration et conservation de produits alimentaires d'origine animale, par d\u00e9coupage, cuisson, appertisation, surg\u00e9lation, cong\u00e9lation, lyophilisation, d\u00e9shydratation, salage, s\u00e9chage, saurage, enfumage, etc., \u00e0 l'exclusion des produits issus du lait et des corps gras, mais y compris les aliments pour les animaux de compagnie dans lesquelles la quantit\u00e9 de produits entrant est sup\u00e9rieure \u00e0 500 kg/j mais inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 t/j\" sont soumises aux dispositions de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Concernant les installations de surg\u00e9lation et de cong\u00e9lation, seules celles qui r\u00e9alisent la transformation du produit par un proc\u00e9d\u00e9 de surg\u00e9lation ou de cong\u00e9lation et non le simple stockage dans un entrep\u00f4t frigorifique sont soumises aux dispositions du pr\u00e9sent texte."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7ad3Ac1d93Ef",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et ses annexes au Bulletin officiel du minist\u00e8re de l'\u00e9cologie du d\u00e9veloppement et de l'am\u00e9nagement durables."
        },
        {
          "text": "Les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Bulletin officiel, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe IV. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e1f7bcBA156E",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les pr\u00e9sentes dispositions dans les conditions pr\u00e9vues par les articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "BE4b4afC1598",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dD318bFdaBDA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2fBaAfFAFfe1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6DaC67a70dd3",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Aba2b54F7c15",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour l'application du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                    },
                    {
                      "text": "- installation : les b\u00e2timents dans lesquels se d\u00e9roulent les op\u00e9rations de r\u00e9ception, pr\u00e9paration et conservation de produits d'origine animale, d'entreposage des produits ;"
                    },
                    {
                      "text": "- annexes : b\u00e2timents, hangars, aires et autres dispositifs r\u00e9serv\u00e9s :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 l'entreposage des d\u00e9chets, sous-produits non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine ;"
                    },
                    {
                      "text": "- au lavage et au stationnement des v\u00e9hicules de transport des produits ;"
                    },
                    {
                      "text": "- au pr\u00e9traitement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au traitement des effluents ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sous-produits : au sens de l'article 2 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1774/2002 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 3 octobre 2002 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation doit \u00eatre implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EA76AFADFA3C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Aa414e2FEe9c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration doit pr\u00e9ciser les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c50bBBD3CDdf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant doit \u00e9tablir et tenir \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les plans tenus \u00e0 jour, notamment le sch\u00e9ma des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des effluents liquides ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents aqueux et gazeux et le bruit ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les documents pr\u00e9vus aux points 3.3, 3.5, 3.6, 4.2, 5.1, 5.8, 7.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "29979eBcff5C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Caf37cD18359",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s'il s'agit d'une personne physique, les noms, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1AAc329A9b17",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant doit en informer le pr\u00e9fet au moins trois mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d1cF0D99bcCf",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b91f7E5FbdF3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance d'au moins 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9. Une d\u00e9rogation peut \u00eatre accord\u00e9e par le pr\u00e9fet sous r\u00e9serve de la pr\u00e9sentation d'un dossier justifiant l'absence de risque et de nuisances pour les tiers."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de l'extension des installations existantes, les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent qu'aux nouveaux b\u00e2timents. Elles ne s'appliquent pas lors de la mise en conformit\u00e9 de ces installations."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2007-09-15",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BBEf25845E6a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site doit \u00eatre maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "53926239dd77",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation ne doit pas surmonter ni \u00eatre surmont\u00e9e de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2007-09-15",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus et au-dessous de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "16E9B2A1f49c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les b\u00e2timents et annexes, notamment les locaux abritant les installations frigorifiques, de chauffage ou de cuisson sont con\u00e7us et am\u00e9nag\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 s'opposer efficacement \u00e0 la propagation d'un incendie, \u00e0 permettre l'\u00e9vacuation des personnes et l'intervention rapide des services de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Les locaux sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs permettant l'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion, \u00e0 l'exception des locaux de stockage maintenus \u00e0 temp\u00e9rature dirig\u00e9e (froid positif ou n\u00e9gatif)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des locaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "198cAC5Da354",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie-engin ou par une voie-\u00e9chelle si le plancher haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie. Une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrant permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2007-09-15",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C8C091cbDcBD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux doivent \u00eatre convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation doit \u00eatre plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7CdE7bAeAfF6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es, ou en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.5 et au titre 7."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AAC4578AFa5E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres. La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                    },
                    {
                      "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Cuvettes de r\u00e9tention"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a1d87D411Ef7",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0b20Ce7cdA6f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation doit se faire sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AAAcb9A74f69",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement ne doivent pas avoir un acc\u00e8s libre aux installations."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fd1FCDD34AF6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant garde \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages doivent porter en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits - Etiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "93d9AC4B04DF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux doivent \u00eatre maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises en permanence pour emp\u00eacher l'introduction et la pullulation des mouches et des rongeurs, ainsi que pour en assurer la destruction."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4A72c8FC0Afd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant doit tenir \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Etat des stocks de produits dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b5Eb2E11EB55",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre entretenues en bon \u00e9tat et doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 fixant la p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques au titre de la protection des travailleurs ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation-entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0c7Ba455bCc7",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Befc4a3Ff5Db",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un ou de plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux, ...) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou de points d'eau, bassins, citernes, etc., d'une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement et au moins selon les indications du constructeur du mat\u00e9riel."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1 Moyens de lutte contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "55af741E1E41",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosives ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9 (les ateliers et aires de manipulations de ces produits doivent faire partie de ce recensement)."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Localisation des risques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7abD6C3eFD7A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.2 \"atmosph\u00e8res explosibles\", les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques doivent \u00eatre conformes aux dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                    },
                    {
                      "text": "Les canalisations \u00e9lectriques ne doivent pas \u00eatre une cause possible d'inflammation et doivent \u00eatre convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8FCF62Dd9c06",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation, vis\u00e9es au point 4.2, pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \"permis de feu\". Cette interdiction doit \u00eatre affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Interdiction des feux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7cE7B6f5E6f9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.2, tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits ...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement d'un \"permis de feu\" et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
                    },
                    {
                      "text": "Le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re doivent \u00eatre \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par la personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation, doivent \u00eatre cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations doit \u00eatre effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. \"Permis d'intervention\" - \"Permis de feu\" dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.2"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "85E7427da4d3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 doivent \u00eatre \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.2 \"incendie\" et \"atmosph\u00e8res explosibles\" ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation du \"permis d'intervention\" ou du \"permis de feu\" pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.2 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                    },
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien ...) font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.6. Consignes de s\u00e9curit\u00e9 et d'exploitation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2a90dF5340a5",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d66B0F8e89Ec",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel doivent \u00eatre munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat doit \u00eatre enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable doit \u00eatre muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1Af90F96ce16",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter la consommation d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits au-del\u00e0 d'un d\u00e9bit de 10 m3/j."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "56baBFE641c6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le r\u00e9seau de collecte doit \u00eatre de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es. Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires doivent \u00eatre en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des obligations r\u00e9glementaires sanitaires, les sols des zones susceptibles de recueillir des eaux r\u00e9siduaires et/ou de lavage de l'installation sont garnis d'un rev\u00eatement imperm\u00e9able et la pente permet de conduire ces effluents vers un orifice pourvu d'un siphon et raccord\u00e9 au r\u00e9seau d'\u00e9vacuation. L'installation poss\u00e8de un dispositif de pr\u00e9traitement des effluents produits comportant, au minimum, un d\u00e9grillage et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, un tamisage, un dessablage, un d\u00e9graissage, ou tout autre solution de pr\u00e9traitement."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de rejet doivent \u00eatre am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          0,
                          1
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2007-09-15",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "92A5Dc2673CA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 d'eau rejet\u00e9e doit \u00eatre mesur\u00e9e ou \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d'un bilan mati\u00e8re sur l'eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel. La mesure ou l'\u00e9valuation sont r\u00e9alis\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement, et au moins deux fois par an."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a1C6BbEaAa1e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires doivent faire l'objet, en tant que de besoin, d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites doivent \u00eatre respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne doit d\u00e9passer le double des valeurs limites de concentration."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites sont :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif :"
                    },
                    {
                      "text": "- pH (NFT 90-008) : 5,5 - 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension (NFT 90-105) : 600 mg/l (*) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO (NFT 90-101) : 2 000 mg/l (*) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 (NFT 90-103) : 800 mg/l (*) ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension (NFT 90-105) : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 et 150 mg/l dans le cas d'une \u00e9puration par lagunage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO (NFT 90-101) : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 (NFT 90-103) : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0."
                    },
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "d) Substances extractibles \u00e0 l'hexane (SEH) : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "(*) Ces valeurs limites ne sont pas applicables lorsque l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur diff\u00e9rente."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b9DBbfd6E2f1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0A8F7715A5e9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions doivent \u00eatre prises pour qu'il ne puisse pas y avoir en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "539cddAB8bB2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des restrictions d\u00e9finies par la r\u00e9glementation pour des motifs sanitaires, peuvent faire l'objet d'un \u00e9pandage sur ou dans les terres agricoles :"
                    },
                    {
                      "text": "- les effluents, \u00e0 l'exclusion des eaux vannes, qui ont subi le pr\u00e9-traitement d\u00e9fini au point 5.3 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 d\u00e8s lors que l'exploitant ne poss\u00e8de pas de station d'\u00e9puration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les boues produites et r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es dans les dispositifs \u00e9puratoires situ\u00e9s en aval du d\u00e9grillage d\u00e9fini au point 5.3 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "On entend par \"\u00e9pandage\" toute application de sous-produits ou effluents sur ou dans les sols agricoles. Seuls les sous-produits ou effluents ayant un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou pour la nutrition des cultures peuvent \u00eatre \u00e9pandus."
                    },
                    {
                      "text": "Les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage et les quantit\u00e9s \u00e9pandues sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 assurer l'apport des \u00e9l\u00e9ments utiles aux sols ou aux cultures sans exc\u00e9der les besoins, compte tenu des apports de toute nature, y compris les engrais, les amendements et les supports de culture ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher la stagnation prolong\u00e9e sur les sols, le ruissellement en dehors des parcelles d'\u00e9pandage, une percolation rapide vers les nappes souterraines ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher l'accumulation dans le sol de substances susceptibles \u00e0 long terme de d\u00e9grader sa structure ou de pr\u00e9senter un risque \u00e9cotoxique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher le colmatage du sol, notamment par les graisses."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des sous-produits et effluents sur ou dans les sols agricoles doit respecter les dispositions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Les effluents et sous-produits \u00e9pandus ont un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures et leur application ne porte pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l'homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l'\u00e9tat sanitaire des cultures ainsi qu'\u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) En zone vuln\u00e9rable, l'\u00e9pandage est r\u00e9alis\u00e9 sans pr\u00e9judice des programmes d'action mis en oeuvre en vue de la protection des eaux contre la pollution par les nitrates d'origine agricole ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) Une fili\u00e8re alternative d'\u00e9limination ou de valorisation des sous-produits solides ou p\u00e2teux doit \u00eatre pr\u00e9vue en cas d'impossibilit\u00e9 temporaire ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) Une \u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage pr\u00e9cise l'innocuit\u00e9 (dans les conditions d'emploi) et l'int\u00e9r\u00eat agronomique des effluents ou des sous-produits, l'aptitude du sol \u00e0 les recevoir, le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9pandage et les modalit\u00e9s de sa r\u00e9alisation. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l'\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 541-14 du code de l'environnement et les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L. 212-1 et 3 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Elle comprend notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "1. La caract\u00e9risation des sous-produits ou effluents \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique...) ;"
                    },
                    {
                      "text": "2. La liste des parcelles avec, pour chacune, son emplacement, sa superficie et ses cultures (avant et apr\u00e8s l'\u00e9pandage, ainsi que les p\u00e9riodes d'interculture) ;"
                    },
                    {
                      "text": "3. L'identification des contraintes li\u00e9es au milieu naturel ou aux activit\u00e9s humaines dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et l'analyse des nuisances qui pourraient r\u00e9sulter de l'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "4. La description des caract\u00e9ristiques des sols ;"
                    },
                    {
                      "text": "5. Une analyse des sols portant sur les param\u00e8tres mentionn\u00e9s au tableau 2 de l'annexe II, et sur l'ensemble des param\u00e8tres mentionn\u00e9s en annexe III, r\u00e9alis\u00e9e en un point de r\u00e9f\u00e9rence, repr\u00e9sentatif de chaque zone homog\u00e8ne ;"
                    },
                    {
                      "text": "6. La justification des doses d'apport et des fr\u00e9quences d'\u00e9pandage sur une m\u00eame parcelle ;"
                    },
                    {
                      "text": "7. La description des modalit\u00e9s techniques de r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "8. La description des modalit\u00e9s de surveillance des op\u00e9rations d'\u00e9pandage et de contr\u00f4le de la qualit\u00e9 des effluents ou sous-produits \u00e9pandus ;"
                    },
                    {
                      "text": "9. La d\u00e9finition de la p\u00e9riodicit\u00e9 des analyses et sa justification."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tude pr\u00e9alable est compl\u00e9t\u00e9e par l'accord \u00e9crit des exploitants agricoles des parcelles pour la mise en oeuvre de l'\u00e9pandage dans les conditions envisag\u00e9es et tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. L'agriculteur est tenu inform\u00e9 de la nature et le cas \u00e9ch\u00e9ant de la composition des produits \u00e9pandus."
                    },
                    {
                      "text": "Un cahier d'\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant, \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte les dates d'\u00e9pandages, les volumes de sous-produits ou d'effluents, les quantit\u00e9s d'azote \u00e9pandu toutes origines confondues, les parcelles r\u00e9ceptrices et la nature des cultures, le contexte m\u00e9t\u00e9orologique lors de chaque \u00e9pandage, l'identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d'\u00e9pandage ainsi que l'ensemble des r\u00e9sultats d'analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les d\u00e9chets, effluents et sous-produits \u00e9pandus avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation."
                    },
                    {
                      "text": "Les apports azot\u00e9s, toutes origines confondues, organique et min\u00e9rale, sont \u00e9tablis \u00e0 partir du bilan global de fertilisation. Le pr\u00e9fet fixe, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la quantit\u00e9 d'azote \u00e0 ne pas d\u00e9passer conform\u00e9ment au programme d'action en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Les effluents et sous-produits ne peuvent \u00eatre \u00e9pandus :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Si leurs concentrations en \u00e9l\u00e9ments pathog\u00e8nes sont sup\u00e9rieures \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "- salmonella : 8 NPP/10 g MS (d\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- ent\u00e9rovirus : 3 NPPUC/10 g MS (d\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable d'unit\u00e9s cytopathog\u00e8nes)."
                    },
                    {
                      "text": "b) Si les teneurs en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les sols d\u00e9passent l'une des valeurs limites figurant au tableau 2 de l'annexe II ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) D\u00e8s lors que l'une des teneurs en \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s ind\u00e9sirables contenus dans le d\u00e9chet ou l'effluent exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a ou 1 b de l'annexe II ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) D\u00e8s lors que le flux, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou les effluents sur l'un de ces \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a ou 1 b de l'annexe II ;"
                    },
                    {
                      "text": "e) En outre, lorsque les d\u00e9chets ou effluents sont \u00e9pandus sur des p\u00e2turages, le flux maximal des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques \u00e0 prendre en compte, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, est celui du tableau 3 de l'annexe II."
                    },
                    {
                      "text": "En aucun cas la capacit\u00e9 d'absorption des sols ne devra \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e, de telle sorte que ni la stagnation prolong\u00e9e sur ces sols ni le ruissellement en dehors du champ d'\u00e9pandage ni une percolation rapide vers les nappes souterraines ne puisse se produire."
                    },
                    {
                      "text": "Les sous-produits solides ou p\u00e2teux non stabilis\u00e9s \u00e9pandus sur terre nue sont enfouis sous vingt-quatre heures, pour r\u00e9duire les nuisances olfactives et les pertes par volatilisation."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage est interdit :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 moins de 50 m\u00e8tres de tout local habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers, des zones de loisirs, des \u00e9tablissements recevant du public ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 proximit\u00e9 de points de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'alimentation des collectivit\u00e9s humaines ou des particuliers (35 m au minimum), \u00e0 moins de 200 m des lieux publics de baignades et des plages, \u00e0 moins de 500 m en amont des piscicultures de rivi\u00e8re autoris\u00e9es sous la rubrique 2130 de la nomenclature et des zones conchylicoles, \u00e0 moins de 35 m des berges des cours d'eau ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est gel\u00e9 ou enneig\u00e9 et lors de fortes pluies ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies normalement exploit\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les terrains de forte pente ;"
                    },
                    {
                      "text": "- par a\u00e9ro-aspersion au moyen de dispositifs g\u00e9n\u00e9rateurs de brouillard fin lorsque les effluents sont susceptibles de contenir des micro-organismes pathog\u00e8nes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. Epandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "325Fa8717a7E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques soit des \u00e9missions des polluants repr\u00e9sentatifs parmi ceux vis\u00e9s au point 5.5, soit de param\u00e8tres repr\u00e9sentatifs de ces derniers, lui permettant d'intervenir d\u00e8s que les limites d'\u00e9missions sont ou risquent d'\u00eatre d\u00e9pass\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l'installation et constitu\u00e9, soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure. En cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e. Une mesure du d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                    },
                    {
                      "text": "Les polluants vis\u00e9s au point 5.5 qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence d'\u00e9mission de ces produits par l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4a1d37085eB1",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bcB2BD6cacD8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz ou odeurs doivent \u00eatre munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles (conformes aux dispositions de la norme NF X44-052) aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d'analyse ou de mesure. Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air frais et ne doit pas comporter d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois...). Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Toutefois, cette disposition peut \u00eatre adapt\u00e9e aux circonstances locales par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites exprim\u00e9es en concentration."
                    },
                    {
                      "text": "Si la circulation d'engins ou de v\u00e9hicules dans l'enceinte de l'installation entra\u00eene de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res, l'exploitant prendra les dispositions utiles pour limiter la formation de poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5f2FBA239B7e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les installations et les entrep\u00f4ts pouvant d\u00e9gager des \u00e9missions d'odeurs sont am\u00e9nag\u00e9s autant que possible dans des locaux confin\u00e9s et si besoin ventil\u00e9s. Les effluents gazeux diffus ou canalis\u00e9s d\u00e9gageant des \u00e9missions d'odeurs sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d'\u00e9puration des gaz. Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant du traitement des fum\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les sources potentielles d'odeurs difficiles \u00e0 confiner sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00e8ne pour le voisinage. Les d\u00e9chets et sous-produits fermentescibles non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine sont enlev\u00e9s ou trait\u00e9s \u00e0 la fin de chaque journ\u00e9e de travail s'ils sont entrepos\u00e9s \u00e0 temp\u00e9rature ambiante. Tout entreposage sup\u00e9rieur \u00e0 24 heures est r\u00e9alis\u00e9 dans des locaux ou dispositifs assurant leur confinement et r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bit d'odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses, ne doit pas d\u00e9passer les valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "HAUTEUR D'\u00c9MISSION(en m)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "D\u00c9BIT D'ODEUR(en m3/h)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1 000 x 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 600 x 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "21 000 x 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "20"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "180 000 x 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "720 000 x 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Le niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Le d\u00e9bit d'odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet des odeurs"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e3c44A37fD9d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La mesure du d\u00e9bit d'odeur peut \u00eatre effectu\u00e9e \u00e0 la demande du pr\u00e9fet, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, notamment si l'installation fait l'objet de plaintes relatives aux nuisances olfactives."
                    },
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement quand il existe."
                    },
                    {
                      "text": "A d\u00e9faut de m\u00e9thode sp\u00e9cifique normalis\u00e9e et lorsque les compos\u00e9s sont sous forme particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions d'\u00e9chantillonnage isocin\u00e9tique d\u00e9crites par la norme NFX44.052 doivent \u00eatre respect\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d'une demi-heure, dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l'activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d'effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.3. Surveillance des odeurs"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air. - Odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bC0Ef3b051A4",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "26c1bD3b43FB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets et les sous-produits sont \u00e9limin\u00e9s ou valoris\u00e9s dans des installations habilit\u00e9es et/ou agr\u00e9\u00e9es \u00e0 les recevoir dans des conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation en vigueur, notamment en ce qui concerne l'\u00e9limination des mat\u00e9riels \u00e0 risques sp\u00e9cifi\u00e9s et des sous-produits animaux."
                    },
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration. - Recyclage. - Elimination"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f6C276e5493e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d'\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c3c03e7c4Fc1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets et sous-produits produits par l'installation doivent \u00eatre stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs...)."
                    },
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne doit pas d\u00e9passer la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets et sous-produits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0Ec5BBE891Ce",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans les m\u00eames conditions que les ordures m\u00e9nag\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4f37ABF947CD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets dangereux doivent \u00eatre \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l'environnement. Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L'exploitant doit \u00e9mettre un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et doit \u00eatre en mesure d'en justifier l'\u00e9limination. Les documents justificatifs doivent \u00eatre conserv\u00e9s trois ans."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets et sous-produits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dD90e80Eec56",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "46E2D1f5acE1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Emergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es au plus tard quatre mois avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT\nambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE\nadmissible pour la p\u00e9riode allant de\n7 \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE\nadmissible pour la p\u00e9riode allant de 22 \u00e0 7 heures, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 dB(A) et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d5A94B4AEef2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation doivent \u00eatre conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier doivent \u00eatre conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.) g\u00eanant pour le voisinage est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3ea5FA0831ea",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire n\u00b0 86-23 du 23 juillet 1986 (JO du 22 octobre 1986) sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "db0Dbde4EE35",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence peut \u00eatre effectu\u00e9e \u00e0 la demande du pr\u00e9fet selon les m\u00e9thodes d\u00e9finies en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997, notamment si l'installation fait l'objet d'une plainte relative au bruit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Surveillance des \u00e9missions sonores"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aDb3aDB2e34b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l'exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger et inconv\u00e9nient. Les mesures de remise en \u00e9tat comportent notamment :"
                },
                {
                  "text": "- l'\u00e9vacuation ou l'\u00e9limination des produits dangereux, et, pour les installations autres que les installations de stockage de d\u00e9chets, celle des d\u00e9chets pr\u00e9sents sur le site ;"
                },
                {
                  "text": "- des interdictions ou limitations d'acc\u00e8s au site ;"
                },
                {
                  "text": "- la suppression des risques d'incendie et d'explosion ;"
                },
                {
                  "text": "- la surveillance des effets de l'installation sur son environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION SOUS LA RUBRIQUE N\u00b0 2221"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4cDcB3AF1BaC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6FF9d82FF845",
              "outer_alineas": [
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9L\u00c9MENTS-\ntraces m\u00e9talliques"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE\ndans les d\u00e9chets ou effluents\n(mg/kg MS)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMUL\u00c9\nmaximum apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou effluents en 10 ans (g/m2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "200"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "800"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "chrome + cuivre + nickel + zinc. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Tableau 1 a -\u00a0Teneurs limites en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les d\u00e9chets ou effluents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EDE0CBB17ec4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "COMPOS\u00c9S-\ntraces"
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE\ndans les d\u00e9chets ou effluents\n(mg/kg MS)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMUL\u00c9\nmaximum apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou effluents en 10 ans (g/m2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Epandage sur p\u00e2turages"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Epandage sur p\u00e2turages"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Total des 7 principaux PCB*. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Fluoranth\u00e8ne. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "7,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Benzo(b)fluoranth\u00e8ne. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Benzo(a)pyr\u00e8ne. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "(*) PCB 28, 52, 101, 118, 138, 153, 180."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Tableau 1 b -\u00a0Teneurs limites en compos\u00e9s-traces organiques dans les d\u00e9chets ou effluents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fD580De4228C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EL\u00c9MENTS-TRACES\ndans les sols"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE\nen mg/kg MS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "150"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "300"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Tableau 2 -\u00a0Valeurs limites de concentration en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les sols"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "13caC9bb0B0F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EL\u00c9MENTS-TRACES\nm\u00e9talliques"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMUL\u00c9 MAXIMUM\napport\u00e9 par les d\u00e9chets ou effluents\nsur 10 ans (g/m2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,012"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "S\u00e9l\u00e9nium*. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,12"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome + cuivre + nickel + zinc. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "(*) Pour le p\u00e2turage uniquement. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Tableau 3 -\u00a0Flux cumul\u00e9 maximal en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou effluents pour les p\u00e2turages ou les sols de pH inf\u00e9rieurs \u00e0 6"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe II - SEUILS EN \u00c9L\u00c9MENTS-TRACES M\u00c9TALLIQUES ET EN SUBSTANCES ORGANIQUES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "632F11AFf7F8",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3d09c506c322",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "mati\u00e8re s\u00e8che (%) ; mati\u00e8re organique (en %) ;"
                },
                {
                  "text": "pH ;"
                },
                {
                  "text": "azote global ; azote ammoniacal (en NH4) ;"
                },
                {
                  "text": "rapport C/N ;"
                },
                {
                  "text": "phosphore total (en P2O5) ; potassium total (en K2O) ; calcium total (en CaO) ; magn\u00e9sium total (en MgO) ;"
                },
                {
                  "text": "oligo-\u00e9l\u00e9ments (B, Co, Cu, Fe, Mn, Mo, Zn). Cu, Zn et B seront mesur\u00e9s \u00e0 la fr\u00e9quence pr\u00e9vue pour les \u00e9l\u00e9ments-traces. Les autres oligo-\u00e9l\u00e9ments seront analys\u00e9s dans le cadre de la caract\u00e9risation initiale des d\u00e9chets ou des effluents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des effluents ou d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BfD0b5F4ABBC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Granulom\u00e9trie, m\u00eames param\u00e8tres que pr\u00e9c\u00e9demment en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III - \u00c9L\u00c9MENTS DE CARACT\u00c9RISATION DE LA VALEUR AGRONOMIQUE DES EFFLUENTS OU D\u00c9CHETS ET DES SOLS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e734F0edfC01",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "text": "Trois mois apr\u00e8s parution au Bulletin officiel du minist\u00e8re de l'\u00e9cologie, du d\u00e9veloppement et de l'am\u00e9nagement durables :"
            },
            {
              "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales."
            },
            {
              "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement (sauf 2.1, 2.3 et 2.5)."
            },
            {
              "text": "3. Exploitation - entretien."
            },
            {
              "text": "4. Risques."
            },
            {
              "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vement d'eau."
            },
            {
              "text": "5.2. Consommation d'eau - premier alin\u00e9a."
            },
            {
              "text": "5.6. Rejet en nappe."
            },
            {
              "text": "5.8. Epandage."
            },
            {
              "text": "6.3. Surveillance des odeurs."
            },
            {
              "text": "7. D\u00e9chets et sous-produits."
            },
            {
              "text": "8. Bruit et vibrations."
            },
            {
              "text": "9. Remise en \u00e9tat."
            },
            {
              "text": "Un an apr\u00e8s parution au Bulletin officiel du minist\u00e8re de l'\u00e9cologie, du d\u00e9veloppement et de l'am\u00e9nagement durables :"
            },
            {
              "text": "5.2. Consommation d'eau - second alin\u00e9a."
            },
            {
              "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte (3e paragraphe)."
            },
            {
              "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s."
            },
            {
              "text": "5.5. Valeurs limites de rejet."
            },
            {
              "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles."
            },
            {
              "text": "5.9. Eau - surveillance par l'exploitant."
            },
            {
              "text": "6. Air - odeurs."
            },
            {
              "text": "Les dispositions ne figurant pas ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 09/08/07 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2221."
  },
  "visa": []
}