{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/4293",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2570",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2570"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2009-07-07",
  "id": "JORFTEXT000021028173",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000021028173",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8D2e323cDFca",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2570 - Email sont soumises aux dispositions de l'annexe I. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dBD9cFdEefFe",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, augment\u00e9e de quatre mois."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de cette annexe sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe II. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I, \u00e0 l'exception du point 1.8, sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E4e2Dbfa0582",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aC4bDC394c4f",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "491f9f28ACAF",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eec4fdEEC50d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B4fc9a61C6e4",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cEa8cF3EbE6A",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "899896dcBB6E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Fd50f3ba1b2e",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \"objet du contr\u00f4le\", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables."
                        },
                        {
                          "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \"le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure\"."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c90B683f1BEb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet, qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "623D6AdB2DeD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4F05Cb11Ffcb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les documents pr\u00e9vus aux points 1.1.2, 3.5, 3.6, 4.1, 4.7, 5.1 et 7.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la capacit\u00e9 journali\u00e8re maximale au regard de la capacit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que la capacit\u00e9 journali\u00e8re maximale est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de plans tenus \u00e0 jour."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4fE461EC4ee5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fBcBdca8AdEE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B24EddACa9bd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D8bB9fe1cD06",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dB583Efffff4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e et maintenue \u00e0 une distance d'au moins 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9. Une d\u00e9rogation peut \u00eatre accord\u00e9e par le pr\u00e9fet sous r\u00e9serve de la pr\u00e9sentation d'un dossier justifiant l'absence de risques."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- respect des distances d'\u00e9loignement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-09-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "76bEfc49B7ad",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CcBd2c5b73Bf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "ou habit\u00e9s au-dessus et au-dessous de l'installation"
                    },
                    {
                      "text": "L'installation ne surmonte pas ou n'est pas surmont\u00e9e de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- absence de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers au-dessus ou au-dessous de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-09-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C2b002c35aDE",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-09-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "fA4591A57017",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux abritant l'installation pr\u00e9sentent la caract\u00e9ristique de r\u00e9action au feu minimale suivante : mat\u00e9riaux de classe A1 selon NF EN 13 501-1 (incombustible)."
                        },
                        {
                          "text": "Les fours sont install\u00e9s \u00e0 une distance convenable de toutes parties inflammables afin d'\u00e9viter tout danger d'incendie."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.1. R\u00e9action au feu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "28F63A96c9fb",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux abritant les fours et pi\u00e8ces en gaz au sein des b\u00e2timents pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- murs ext\u00e9rieurs et murs s\u00e9paratifs REI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 deux heures) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- planchers REI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 deux heures) :"
                        },
                        {
                          "text": "- portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture EI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 deux heures)."
                        },
                        {
                          "text": "Les autres locaux et b\u00e2timents pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- murs ext\u00e9rieurs et murs s\u00e9paratifs REI 15 (coupe-feu de degr\u00e9 1/4 heure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- planchers REI 15 (coupe-feu de degr\u00e9 1/4 heure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture EI 15 (coupe-feu de degr\u00e9 1/4 heure)."
                        },
                        {
                          "text": "R : capacit\u00e9 portante."
                        },
                        {
                          "text": "E : \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 au feu."
                        },
                        {
                          "text": "I : isolation thermique."
                        },
                        {
                          "text": "Les classifications sont exprim\u00e9es en minutes (120 = 2 heures et 15 = 1/4 d'heure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8Ad44fcBEcE1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les toitures et couvertures de toiture des locaux vis\u00e9s au premier alin\u00e9a du point 2.4.2. r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t 3), pour un temps de passage du feu au travers de la toiture sup\u00e9rieure \u00e0 trente minutes (classe T 30) et pour une dur\u00e9e de la propagation du feu \u00e0 la surface de la toiture sup\u00e9rieure \u00e0 trente minutes (indice 1)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "f7a63bF9bA95",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux vis\u00e9s au premier alin\u00e9a du point 2.4.2 sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur, conformes aux normes en vigueur, permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commandes automatique et manuelle. Leur surface utile d'ouverture n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                        },
                        {
                          "text": "- 2 % si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est inf\u00e9rieure \u00e0 1 600 m\u00e8tres carr\u00e9s ;"
                        },
                        {
                          "text": "- \u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m\u00e8tres carr\u00e9s sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des locaux."
                        },
                        {
                          "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage, ou la cellule, \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas de local divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellules."
                        },
                        {
                          "text": "Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Tous les dispositifs install\u00e9s apr\u00e8s le 31 d\u00e9cembre 2006, date de la fin de la p\u00e9riode de transition du marquage CE et des normes fran\u00e7aises pour ces mat\u00e9riels, pr\u00e9sente, conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF EN 12 101-2 les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9). Les exutoires bifonctions sont soumis \u00e0 10 000 cycles d'ouverture en position d'a\u00e9ration ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture est SL 250 (25 daN/m2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL 500 (50 daN/m2) pour des altitudes sup\u00e9rieures \u00e0 400 m\u00e8tres et inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 800 m\u00e8tres. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                        },
                        {
                          "text": "- classe de temp\u00e9rature ambiante T0 (0 oC) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- classe d'exposition \u00e0 la chaleur HE 300 (300 oC)."
                        },
                        {
                          "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une surface libre \u00e9gale \u00e0 la surface g\u00e9om\u00e9trique de l'ensemble des dispositifs d'\u00e9vacuation du plus grand canton seront r\u00e9alis\u00e9es cellule par cellule."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence des dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- v\u00e9rification que le dispositif est \u00e9quip\u00e9 de commandes automatiques et manuelles ;"
                        },
                        {
                          "text": "- positionnement des commandes d'ouverture manuelle \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.4. D\u00e9senfumage"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des locaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CF2A3eF52De1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie engins, ou par une voie \u00e9chelles, si le plancher bas du niveau le plus haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
                    },
                    {
                      "text": "Une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrants permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'une voie engins ou d'une voie \u00e9chelles gard\u00e9e libre ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'ouvrants sur une des fa\u00e7ades permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F001027CEc13",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                    },
                    {
                      "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des gaz de combustion dans l'atmosph\u00e8re (par exemple, l'utilisation de chapeaux est interdite)."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des dispositifs de ventilation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ab6eA79BBedD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C8bfb4Eb51Db",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Eb332c0d24D6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche, A1 (incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es, ou trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.5 et au titre 7."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des sols (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures, etc.) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- capacit\u00e9 des aires et locaux \u00e0 recueillir les eaux r\u00e9pandues (pr\u00e9sence de seuil par exemple)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E0cBEA33ce1b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs est contr\u00f4lable."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale, des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables (\u00e0 l'exception des lubrifiants), avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                    },
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation, qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                    },
                    {
                      "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ou contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du ou des r\u00e9servoirs associ\u00e9s peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification du volume des cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les r\u00e9servoirs fixes, pr\u00e9sence de jauge ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les stockages enterr\u00e9s, pr\u00e9sence de limiteurs de remplissage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conditions de stockage sous le niveau du sol (r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- position ferm\u00e9e du dispositif d'obturation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention s\u00e9par\u00e9es pour les produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7cC9cfE8B837",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositifs permettant l'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre ou l'\u00e9coulement d'un accident de transport. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de dispositifs d'isolement des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre ou l'\u00e9coulement d'un accident de transport (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de la consigne d\u00e9finissant les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.11.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation. - Am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "08A0c8dD48af",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e0Db6DeaEb80",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3Bab9f962225",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas un acc\u00e8s libre aux installations."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de visite autoris\u00e9e du public, la s\u00e9curit\u00e9 de celui-ci est assur\u00e9e, notamment en le maintenant \u00e0 une distance suffisante des fours et des postes de travail."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4EaDe5765EaD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant garde \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et lisibilit\u00e9 des noms de produits et symboles de danger sur les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et emballages (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits, \u00e9tiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aE34EbD3D5E9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3e5fe9da7FdF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de l'\u00e9tat des stocks (nature et quantit\u00e9) de produits dangereux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du plan des stockages de produits dangereux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 des stocks de produits dangereux pr\u00e9sents le jour du contr\u00f4le (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. \u00c9tat des stocks de produits dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A1Afb74EC376",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien...) font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- les modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le maintien dans le local de fabrication ou d'emploi de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles des seules quantit\u00e9s n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions de conservation et de stockage des produits ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de contr\u00f4les de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et de l'attachement des r\u00e9servoirs et de v\u00e9rification des dispositifs de r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de chacune de ces consignes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. Consignes d'exploitation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation. - Entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b5E41A715021",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fbAAfAeF20e7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant d\u00e9termine, pour chacune de ces parties de l'installation, la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9. Les ateliers et aires de manipulations de ces produits font partie de ce recensement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du plan de l'atelier indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'une signalisation des risques dans les zones de danger, conforme aux indications du plan (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Localisation des risques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bEcc0A3dac0a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation et du lieu d'utilisation. Ces mat\u00e9riels sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Protection individuelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ac137ae813A4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux vis\u00e9s au premier alin\u00e9a du point 2.4.2 sont \u00e9quip\u00e9s de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 implant\u00e9s de telle sorte que, d'une part, tout point de la limite des locaux se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil, et que, d'autre part, tout point de la limite des locaux se trouve \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres d'un ou plusieurs appareils permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m3/h pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures. \u00c0 d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance du stockage ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res pr\u00e9sentes dans les locaux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, r\u00e9partis dans les locaux vis\u00e9s au premier alin\u00e9a du point 2.4.2 en fonction de ses dimensions et situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                    },
                    {
                      "text": "Le personnel est form\u00e9 \u00e0 la mise en \u0153uvre de l'ensemble des moyens de secours contre l'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des appareils d'incendie (bouches, poteaux...) (au moins un) et des extincteurs (au moins un) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- implantation des appareils d'incendie (bouches, poteaux...) et des extincteurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de robinets d'incendie arm\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un moyen d'alerte des services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de plans de locaux, avec descriptions des dangers associ\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du dispositif de d\u00e9tection automatique d'incendie (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du rapport de contr\u00f4le datant de moins d'un an."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Moyens de lutte contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a38Bd5307BC4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 et recens\u00e9es \"atmosph\u00e8res explosibles\", les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret no 96-1010 du 19 novembre 1996 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                    },
                    {
                      "text": "Cependant, dans les parties de l'installation o\u00f9 des atmosph\u00e8res explosives peuvent appara\u00eetre de mani\u00e8re \u00e9pisodique avec une faible fr\u00e9quence et une courte dur\u00e9e, les installations \u00e9lectriques peuvent \u00eatre constitu\u00e9es de mat\u00e9riel \u00e9lectrique de bonne qualit\u00e9 industrielle qui, en service normal, n'engendre ni arc, ni \u00e9tincelle, ni surface chaude susceptible de provoquer une explosion."
                    },
                    {
                      "text": "Les canalisations \u00e9lectriques ne sont pas une cause possible d'inflammation et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1d82bBFA5135",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation, vis\u00e9es au point 4.1, pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \"permis de feu\". Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents en limite de zone."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- affichage de l'interdiction de feu en caract\u00e8res apparents en limite de zone."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. Interdiction des feux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aA7CD2B1Fa5C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1, tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement d'un \"permis de feu\" et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
                    },
                    {
                      "text": "Le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par la personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.6. \"Permis d'intervention\", \"permis de feu\" dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "17B4a68AeDCC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes indiquent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 \"incendie\" et \"atmosph\u00e8res explosives\" ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation du \"permis d'intervention\" ou du \"permis de feu\" pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 2.11 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de chacune de ces consignes (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bb2f2cF52c51",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "50A57FA1Adf7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable est muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- en cas d'installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau, pr\u00e9sence du dispositif de mesure totalisateur,"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des enregistrements des relev\u00e9s de mesures (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif antiretour en cas de raccordement \u00e0 une nappe ou au r\u00e9seau public."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aAfCa352eAB7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits au-del\u00e0 d'un d\u00e9bit de 10 m3/j."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C49cd9f0Caba",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif (v\u00e9rification sur plan)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6EDdC6bB6B87",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 d'eau rejet\u00e9e est mesur\u00e9e mensuellement ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d'un bilan mati\u00e8re sur l'eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures faites journellement par l'exploitant ou bilan mati\u00e8re sur l'eau (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Cdd6077F19d2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public, pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique, les rejets d'eaux r\u00e9siduaires font l'objet, en tant que de besoin, d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pH : 5,5-8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- temp\u00e9rature: < 30 oC ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l'effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO ;"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension: 600 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO : 2 000 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 : 800 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO : la concentration ne d\u00e9passe pas 300 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0."
                    },
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets sont compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques, avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif urbain ;"
                    },
                    {
                      "text": "- indice ph\u00e9nols: 0,3 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 3 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- chrome hexavalent : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- cyanures totaux: 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- AOx : 5 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 30 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- arsenic: 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- hydrocarbures totaux: 10 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- m\u00e9taux totaux: 15 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- Pb : 0,5 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 5 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- Cd : 0,2 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites sont respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "676270Ac97E4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8aD9e1a1f9EE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions sont prises pour qu'il ne puisse pas y avoir en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.) d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. L'\u00e9vacuation des effluents recueillis selon les dispositions du point 2.11 se fait soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F0AccbeCecef",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. \u00c9pandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7Bd22c5244E1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement selon les m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pr\u00e9cis\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l'installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure. En cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e. Une mesure du d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                    },
                    {
                      "text": "Les polluants vis\u00e9s au point 5.5 qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence d'\u00e9mission de ces produits par l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures selon la fr\u00e9quence et sur les param\u00e8tres d\u00e9crits ci-dessus (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9missions applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les polluants mentionn\u00e9s au point 5.6 ne faisant pas l'objet de mesures p\u00e9riodiques ne sont pas \u00e9mis par l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C19dF651E895",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2a4CCB08f1B6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser, autant que possible, les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles, conformes aux dispositions de la norme NF X 44-052, aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d'analyse ou de mesure. Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air frais et ne doit pas comporter d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois...). Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et bon \u00e9tat des dispositifs permettant de collecter et canaliser les \u00e9missions (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'orifices obturables et accessibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- absence d'obstacles \u00e0 la bonne diffusion des gaz."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "71dAE4A5b59B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, exprim\u00e9es dans les conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz sec) et mesur\u00e9es selon les m\u00e9thodes d\u00e9finies au point 6.3."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission exprim\u00e9es en concentration se rapportent \u00e0 une quantit\u00e9 d'effluents gazeux n'ayant pas subi de dilution autre que celles \u00e9ventuellement n\u00e9cessit\u00e9es par les proc\u00e9d\u00e9s utilis\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8ddCE73b4A7E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Si le flux massique est inf\u00e9rieur \u00e0 0,5 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne contiennent pas plus de 150 mg/Nm3 de poussi\u00e8res."
                        },
                        {
                          "text": "Si le flux massique est sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne contiennent pas plus de 100 mg/Nm3 de poussi\u00e8res."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.1. Poussi\u00e8res"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "949dc7b6F95b",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.2.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "ACED4Baa00d1",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Sans objet."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.2. A.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "A. - POUR LES INSTALLATIONS APPLIQUANT DE L'\u00c9MAIL SUR DES PRODUITS C\u00c9RAMIQUES"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "DCe2B9F846F8",
                          "outer_alineas": [],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.2. B.",
                          "sections": [
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "eBdB13FAa7B9",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "On entend par :"
                                },
                                {
                                  "text": "- \"compos\u00e9 organique volatil\" (COV) : tout compos\u00e9 organique, \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 oK ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans des conditions d'utilisation particuli\u00e8res."
                                },
                                {
                                  "text": "- \"solvant organique\" : tout COV utilis\u00e9 seul ou en association avec d'autres agents, sans subir de modification chimique, pour dissoudre des mati\u00e8res premi\u00e8res, des produits ou des d\u00e9chets, ou utilis\u00e9 comme solvants de nettoyage pour dissoudre des salissures, ou comme dissolvant, dispersant, correcteur de viscosit\u00e9, correcteur de tension superficielle, plastifiant ou agent protecteur;"
                                },
                                {
                                  "text": "- \"consommation de solvants organiques\" : la quantit\u00e9 totale de solvants organiques utilis\u00e9e dans une installation sur une p\u00e9riode de douze mois, diminu\u00e9e de la quantit\u00e9 de COV r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en interne en vue de leur r\u00e9utilisation ;"
                                },
                                {
                                  "text": "- \"r\u00e9utilisation\" : l'utilisation \u00e0 des fins techniques ou commerciales, y compris en tant que combustible, de solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans une installation. N'entrent pas dans la d\u00e9finition de \"r\u00e9utilisation\" les solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s qui sont \u00e9vacu\u00e9s d\u00e9finitivement comme d\u00e9chets;"
                                },
                                {
                                  "text": "- \"utilisation de solvants organiques\" : la quantit\u00e9 de solvants organiques, \u00e0 l'\u00e9tat pur ou dans les pr\u00e9parations, qui est utilis\u00e9e dans l'exercice d'une activit\u00e9, y compris les solvants recycl\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'installation, qui sont compt\u00e9s chaque fois qu'ils sont utilis\u00e9s pour l'exercice de l'activit\u00e9 ;"
                                },
                                {
                                  "text": "- \"\u00e9mission diffuse de COV\" : toute \u00e9mission de COV dans l'air, le sol et l'eau, qui n'a pas lieu sous la forme d'\u00e9missions canalis\u00e9es. Pour le cas sp\u00e9cifique des COV, cette d\u00e9finition couvre, sauf indication contraire, les \u00e9missions retard\u00e9es dues aux solvants contenus dans les produits finis."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 6.2.2. B. a)",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "a) D\u00e9finitions"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "2E0dE28C2fe0",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Des d\u00e9rogations aux valeurs limites d'\u00e9missions diffuses de COV mentionn\u00e9es ci-dessous peuvent \u00eatre accord\u00e9es par le pr\u00e9fet, si l'exploitant d\u00e9montre le caract\u00e8re acceptable des risques pour la sant\u00e9 humaine ou l'environnement et qu'il fait appel aux meilleures techniques disponibles."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 6.2.2. B. b)",
                              "sections": [
                                {
                                  "annotations": {
                                    "topic": null
                                  },
                                  "applicability": {
                                    "active": true,
                                    "modified": false,
                                    "previous_version": null,
                                    "warnings": []
                                  },
                                  "id": "81df43A871fc",
                                  "outer_alineas": [
                                    {
                                      "text": "Si le flux horaire total de COV (1) d\u00e9passe 2 kg/h, la valeur limite exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s est de 110 mg/m3. En outre, si la consommation annuelle de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes, le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne d\u00e9passe pas 25 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e."
                                    }
                                  ],
                                  "parametrization": {
                                    "potential_inapplicabilities": [],
                                    "potential_modifications": [],
                                    "warnings": []
                                  },
                                  "reference_str": "Annexe I 6.2.2. B. b) I.",
                                  "sections": [],
                                  "title": {
                                    "text": "I. - CAS G\u00c9N\u00c9RAL"
                                  }
                                },
                                {
                                  "annotations": {
                                    "topic": null
                                  },
                                  "applicability": {
                                    "active": true,
                                    "modified": false,
                                    "previous_version": null,
                                    "warnings": []
                                  },
                                  "id": "f5EBbA06Ede0",
                                  "outer_alineas": [
                                    {
                                      "text": "Les substances ou m\u00e9langes auxquels sont attribu\u00e9es, ou sur lesquels doivent \u00eatre appos\u00e9es, les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360 F ou les phrases de risque R. 45, R. 46, R. 49, R. 60 ou R. 61 en raison de leur teneur en COV, class\u00e9s canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes ou toxiques pour la reproduction, sont remplac\u00e9s, autant que possible, par des substances ou des m\u00e9langes moins nocifs, et ce dans les meilleurs d\u00e9lais possibles."
                                    },
                                    {
                                      "text": "Si ce remplacement n'est pas techniquement et \u00e9conomiquement possible, la valeur limite d'\u00e9mission de 2 mg/m3 en COV est impos\u00e9e si le flux horaire maximal de l'ensemble de l'installation est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/h. La valeur limite d'\u00e9mission ci-dessus se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s."
                                    },
                                    {
                                      "text": "(1) Pour les proc\u00e9d\u00e9s discontinus, le flux horaire total de COV se calcule sur une journ\u00e9e repr\u00e9sentative de l'ann\u00e9e, en divisant la quantit\u00e9 journali\u00e8re de COV \u00e9mise par le nombre d'heures effectivement travaill\u00e9es."
                                    },
                                    {
                                      "text": "Pour les \u00e9missions de compos\u00e9s organiques volatils halog\u00e9n\u00e9s auxquels sont attribu\u00e9es la mention de danger H341 ou la phrase de risque R. 40, une valeur limite d'\u00e9mission de 20 mg/m3 est impos\u00e9e si le flux horaire maximal de l'ensemble de l'installation est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 100 g/h. La valeur limite d'\u00e9mission ci-dessus se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s."
                                    }
                                  ],
                                  "parametrization": {
                                    "potential_inapplicabilities": [],
                                    "potential_modifications": [],
                                    "warnings": []
                                  },
                                  "reference_str": "Annexe I 6.2.2. B. b) II.",
                                  "sections": [],
                                  "title": {
                                    "text": "II. - VALEURS LIMITES D'\u00c9MISSION EN COV EN CAS D'UTILISATION DE SUBSTANCES DE MENTIONS DE DANGER H340, H350, H350i, H360D OU H360F OU \u00c0 PHRASES DE RISQUE R45, R46, R49, R60 OU R61 ET SUBSTANCES HALOG\u00c9N\u00c9ES DE MENTION DE DANGER H341 OU \u00c9TIQUET\u00c9ES R40, TELLES QUE D\u00c9FINIES DANS L'ARR\u00caT\u00c9 DU 20 AVRIL 1994 :"
                                  }
                                }
                              ],
                              "title": {
                                "text": "b) Valeurs limites d'\u00e9mission"
                              }
                            }
                          ],
                          "title": {
                            "text": "B. - POUR TOUTES LES AUTRES INSTALLATIONS"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "6.2.2. Compos\u00e9s organiques volatils (COV)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "84F33ce25Daf",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.3.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "7c15fE2c2f0D",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h, la valeur limite de concentration est de 300 mg/m\u00e8tre cube."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.3. a)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "a) Oxydes de soufre (exprim\u00e9s en dioxyde de soufre)."
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "CdCa96828c97",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h, la valeur limite des concentrations est de 500 mg/m\u00e8tre cube."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.3. b)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "b) Oxydes d'azote (exprim\u00e9s en dioxyde d'azote)."
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "05E4fd6BE4e4",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h, la valeur limite de concentration est de 50 mg/m\u00e8tre cube."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.3. c)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "c) Chlorure d'hydrog\u00e8ne et autres compos\u00e9s inorganiques gazeux du chlore (exprim\u00e9s en HCI)."
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "D41b34d2bDfb",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 500 g/h, la valeur limite de concentration est de 5 mg/m3 pour les compos\u00e9s gazeux et de 5 mg/m3 pour l'ensemble des v\u00e9sicules et particules."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.3. d)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "d) Fluor et compos\u00e9s inorganiques du fluor (gaz, v\u00e9sicules et particules) [exprim\u00e9s en HF]."
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "fEEe21aB8Da9",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "- rejets de cadmium, mercure et thallium, et de leurs compos\u00e9s: si le flux horaire total de cadmium, mercure et thallium, et de leurs compos\u00e9s, d\u00e9passe 1 g/h, la valeur limite de concentration est de : 0,05 mg/m3 par m\u00e9tal et de 0,1 mg/m3 pour la somme des m\u00e9taux (exprim\u00e9s en Cd + Hg + Tl) ;"
                            },
                            {
                              "text": "- rejets d'arsenic, s\u00e9l\u00e9nium et tellure, et de leurs compos\u00e9s: si le flux horaire total d'arsenic, s\u00e9l\u00e9nium et tellure, et de leurs compos\u00e9s, d\u00e9passe 5 g/h, la valeur limite de concentration est de 1 mg/m3 (exprim\u00e9e en As + Se + Te) ;"
                            },
                            {
                              "text": "- rejets de plomb et de ses compos\u00e9s: si le flux horaire total de plomb et de ses compos\u00e9s d\u00e9passe 10 g/h, la valeur limite de concentration est de 1 mg/m3 (exprim\u00e9e en Pb) ;"
                            },
                            {
                              "text": "- rejets d'antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel, vanadium et zinc, et de leurs compos\u00e9s: si le flux horaire total d'antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel, vanadium, zinc et de leurs compos\u00e9s d\u00e9passe 25 g/h, la valeur limite de concentration est de 5 mg/m3 (exprim\u00e9e en Sb + Cr + Co + Cu + Sn + Mn + Ni + V + Zn)."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.3. e)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "e) M\u00e9taux et compos\u00e9s de m\u00e9taux (gazeux et particulaires) :"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "6.2.3. Polluants sp\u00e9cifiques"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "08BABc29a4dD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le point de rejet d\u00e9passe d'au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- respect de la distance de rejet de 3 m\u00e8tres sup\u00e9rieure \u00e0 la hauteur des b\u00e2timents dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.4. Point de rejet"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "aD5E38dea6B5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les installations et les entrep\u00f4ts pouvant d\u00e9gager des \u00e9missions d'odeurs sont am\u00e9nag\u00e9s autant que possible dans des locaux confin\u00e9s et si besoin ventil\u00e9s. Les effluents gazeux diffus ou canalis\u00e9s d\u00e9gageant des \u00e9missions d'odeurs sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d'\u00e9puration des gaz. Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant du traitement des fum\u00e9es. Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassin de stockage, bassin de traitement...) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage. Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'\u00e9missions d'odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.5.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "f3Eb2CAfCBa0",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Le d\u00e9bit d'odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses ne doit pas d\u00e9passer les valeurs suivantes :"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "HAUTEUR D'\u00c9MISSION\n(en m\u00e8tres)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "D\u00c9BIT D'ODEUR\n(en m3/h)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "0"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "1 000 \u00d7 103"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "3 600 \u00d7 103"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "21 000 \u00d7 103"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "20"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "180 000 \u00d7 103"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "30"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "720 000 \u00d7 103"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "50"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "3 600 \u00d7 106"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "80"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "18 000 \u00d7 106"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "100"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "36 000 \u00d7 106"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "text": "Le niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Le d\u00e9bit d'odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.5. a)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "a)"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "6.2.5. Odeurs"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e87BBCdccA40",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une mesure du d\u00e9bit rejet\u00e9 et de la concentration des polluants vis\u00e9s au point 6.2 est effectu\u00e9e, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, au moins tous les trois ans. Toutefois, les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation ne font pas l'objet de mesures p\u00e9riodiques. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence de ces produits dans l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "La mesure du d\u00e9bit d'odeur est effectu\u00e9e, notamment \u00e0 la demande du pr\u00e9fet, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur si l'installation fait l'objet de plaintes relatives aux nuisances olfactives."
                    },
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement, quand il existe. En l'absence d'organisme agr\u00e9\u00e9, les mesures olfactom\u00e9triques seront effectu\u00e9es selon la norme NF EN 13725 par un laboratoire ind\u00e9pendant et comp\u00e9tent ayant mis en place un syst\u00e8me d'assurance qualit\u00e9 et travaillant en r\u00e9seau, comme par exemple les laboratoires accr\u00e9dit\u00e9s par le Comit\u00e9 fran\u00e7ais d'accr\u00e9ditation (COFRAC) ou par tout autre organisme d'accr\u00e9ditation signataire de l'accord de reconnaissance multilat\u00e9ral \u00e9tabli dans le cadre de la coordination europ\u00e9enne des organismes d'accr\u00e9ditation (European Cooperation for Accreditation ou EA). Cet organisme pourra utiliser des m\u00e9thodes simplifi\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "\u00c0 d\u00e9faut de m\u00e9thode sp\u00e9cifique normalis\u00e9e et lorsque les compos\u00e9s sont sous forme particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions d'\u00e9chantillonnage isocin\u00e9tique d\u00e9crites par la norme NF X 44-052 sont respect\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d'une demi-heure, dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l'activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d'effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures faites par l'exploitant ou, dans les cas d'impossibilit\u00e9 pr\u00e9vus, pr\u00e9sence de l'\u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites d'\u00e9mission applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9mission applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.3. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air. - Odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "33D3d797f5a1",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7Fa7d8DdeFAB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration, recyclage, \u00e9limination"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CdCd3e2CFC1a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d'\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du registre de d\u00e9claration des \u00e9missions de d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des bordereaux de suivi."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "24AFbfe9f9Fa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs...)."
                    },
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5E7CECAaEbfC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes en application des articles R. 543-66 \u00e0 R. 543-72 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3DCBa7c0A3D9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l'environnement. Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L'exploitant \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination. Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s trois ans."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du registre ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des bordereaux de suivi de d\u00e9chets et des documents justificatifs de l'\u00e9limination (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "57Add90BDfD8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.6. Br\u00fblage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5dcdc457486E",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aaCE9cBf3C21",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "- \"\u00e9mergence\" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \"zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9es\" :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es au plus tard quatre mois avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT\nambiant existant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode\nallant de 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode\nallant de 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches\net jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0\n45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3Cca912F9c5E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanants pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules, engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A8AA4Db1B38C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par la rubrique no 2570, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES ET FAISANT L'OBJET DU CONTR\u00d4LE P\u00c9RIODIQUE APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION SOUS LA RUBRIQUE No 2570"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eEedfDEBBEf4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "DATE DE PUBLICATION AU JO + 12 MOIS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "DATE DE PUBLICATION AU JO + 18 MOIS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5.9. Eau - Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2. Implantation-am\u00e9nagement (sauf 2.1, 2.3 et 2.4)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "6.3. Air - Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3. Exploitation-entretien\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "8.4. Bruit - Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4. Risques\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5. Eau (sauf 5.3-1er alin\u00e9a et 5.9)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "6. Air-odeurs (sauf 6.3)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7. D\u00e9chets\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "8. Bruit et vibrations (sauf 8.4)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "9. Remise en \u00e9tat\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
            },
            {
              "text": "Pour les installations existantes, la disposition du premier alin\u00e9a du point 5.3 de l'annexe I s'applique dans le d\u00e9lai suivant :"
            },
            {
              "text": "- 4 ans apr\u00e8s publication au Journal officiel du pr\u00e9sent texte, si la commune est \u00e9quip\u00e9e d'un r\u00e9seau s\u00e9paratif ;"
            },
            {
              "text": "- 4 ans apr\u00e8s la mise en \u0153uvre d'un tel r\u00e9seau dans le cas contraire, sans pr\u00e9judice toutefois d'\u00e9ventuels r\u00e8glements locaux pris par la commune ou les collectivit\u00e9s locales notamment."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 07/07/09 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2570"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 10,
          "position": 57,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834244&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 10,
          "position": 70,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834246&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 22,
          "position": 82,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006838724&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 21,
          "position": 107,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006838744&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, et notamment ses articles L. 512-10 et L. 512. 12, R. 512-47 \u00e0 R. 512-66 et R. 512-67 \u00e0 R. 514-5 ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 9,
          "position": 16,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006806506&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les articles R. 231-51 et R. 231-56 \u00e0 R. 231-56-12 du code du travail ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 24,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000529571&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 relatif \u00e0 la d\u00e9claration, la classification, l'emballage et l'\u00e9tiquetage des substances ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 27,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000234156&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 relatif \u00e0 la r\u00e9action au feu des produits de construction et d'am\u00e9nagement modifi\u00e9 ; "
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2003 relatif \u00e0 la performance des toitures et couvertures de toiture expos\u00e9es \u00e0 un incendie ext\u00e9rieur ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000249854&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 25,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000021028200&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ; "
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur des installations class\u00e9es, "
    }
  ]
}