{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/35354",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "4511",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1173",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4511"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1173"
    }
  ],
  "date_of_signature": "1998-12-23",
  "id": "JORFTEXT000000574817",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000574817",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Ce521E3dc173",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4511 sont soumises aux dispositions de l'annexe I. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "acedF85C3f6f",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables :"
        },
        {
          "text": "- aux installations nouvelles \u00e0 partir de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ;"
        },
        {
          "text": "- aux installations existantes \u00e0 partir de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise selon les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'annexe II."
        },
        {
          "text": "Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ecB7AE3ad8cC",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, modifier par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes I et II dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 11 de la loi du 19 juillet 1976 et 30 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Ed94c5aCD158",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "BcEBa9509Bcc",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "64B6A0B2eb17",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b7143bdEE1bE",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A5a788Cb093f",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "DcD8cA0Ea315",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "FCc5fD6ea505",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \"objet du contr\u00f4le\", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables."
                        },
                        {
                          "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \"le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure\"."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CB0ab2cAA1E1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "01f80Bbb2EFa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises ou pr\u00e9vues par l'exploitant pour respecter les disposi\u00adtions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Justification du respect des prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EC37C75E4a2b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales;"
                    },
                    {
                      "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, lorsqu'ils existent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et les bruits ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les rapports des visites ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les autres documents pr\u00e9vus au titre des points suivants de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, des services d'incendie et de secours et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la quantit\u00e9 maximale au regard de la quantit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que la quantit\u00e9 maximale est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, lorsqu'ils existent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9bE784efB081",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bed4F3126B56",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E3FeF2d0bf3c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif, l'exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat au moins un mois avant celui-ci. La notification de l'exploitant indique les mesures de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site et de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B29A9d7A7Df0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "2.1."
                },
                {
                  "text": "Non concern\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Implantation. - Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DD0BDcDACE39",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bD61bDCCaFbf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans les installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement, dans les conditions permettant d'assurer la protection de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration. - Recyclage. - \u00c9limination"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "69d24E6864e1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des infiltrations dans le sol, des odeurs)."
                    },
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle, produite ou un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                    },
                    {
                      "text": "7.3.D\u00e9chets non dangereux"
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans les m\u00eames conditions que les ordures m\u00e9nag\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballages sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Stockage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "935F0f83DeAa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es \u00e0 recevoir ces d\u00e9chets. L'exploitation est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination ; les documents justificatifs sont conserv\u00e9s trois ans."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du justificatif d'\u00e9limination des d\u00e9chets."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8E333b84a7ee",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. Br\u00fblage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1e50E84d7ceE",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C1e17f9E9eBD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "\"\u00e9mergence\" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\" :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes (d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 1998), la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT\nambiant existant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consi\u00add\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respecte les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dedB0CBcbBff",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules. - Engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ca4f0925cAC9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire no 86-23 du 23 juillet 1986 sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c5B8BFE05b4B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie aux points 2.1, 2.2 et 2.3 de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Mesure de bruit"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "021Bde4DCd4c",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8bf23E368F8e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En fin d'exploitation, tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 9.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "9.1. \u00c9limination des produits dangereux en fin d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "acD915E19aed",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es et d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 9.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "9.2. Traitement des cuves"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b5B2BcAFd71B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e9cipients ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux sont vid\u00e9s, nettoy\u00e9s, d\u00e9gaz\u00e9s et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "(*) Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 9.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "9.3. Traitement des r\u00e9cipients"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES FAISANT L'OBJET DU CONTR\u00d4LE P\u00c9RIODIQUE APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION SOUS LA RUBRIQUE N\u00b0 4511"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5b6caDa2653C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dispositions applicables aux installations existantes"
            },
            {
              "text": "A l'exception des dispositions du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 mentionn\u00e9es dans le \"I - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\" qui sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant \u00e0 compter de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise de l'arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les dispositions suivantes du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "au 22/02/99"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "au 22/01/2001"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "au 22/01/2002"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Au 1er mai 2010"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1 - Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration1.4 - Dossier installation class\u00e9e2.7 - Installations \u00e9lectriques2.8 - Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements3 - Exploitation - entretien4 - Risques5.5 - Valeurs limites de rejet5.6 - Rejet en nappe5.8 - Epandage7 - D\u00e9chets9 - Remise en \u00e9tat"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2 - Implantation - am\u00e9nagement (sauf le 2.1 \u00e0 2.5, 2.7 et 2.8)5.1 - Pr\u00e9l\u00e8vement d'eau5.2 - Consommation d'eau5.4 - Mesure des volumes rejet\u00e9s5.7 - Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5.9 - Eau - mesure p\u00e9riodique8 - Bruit et vibrations"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1.2. Contr\u00f4les p\u00e9riodiques"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 23/12/98 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4511"
  },
  "visa": []
}