{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5159",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "2",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2210",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [
        "2"
      ],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2210"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2004-04-30",
  "id": "JORFTEXT000000418135",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000418135",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C6ab0Fcd3aC4",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2210, \" abattage d\u2019animaux \", sont soumises aux dispositions de l\u2019annexe I. Les pr\u00e9sentes dispositions s\u2019appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eDEC2D125e9d",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l\u2019annexe I sont applicables dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel pour les installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s cette date."
        },
        {
          "text": "Les dispositions applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es au plus tard quatre mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, sont pr\u00e9cis\u00e9es en annexe IV, ainsi que les d\u00e9lais d\u2019application correspondants. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l\u2019annexe I sont applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l\u2019autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d\u2019autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "87A0F51941c9",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 512-12 du code de l'environnement et \u00e0 l'article 30 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C23d3025F5Dd",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait \u00e0 Paris, le 30 avril 2004."
        },
        {
          "text": "Pour le ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tLe directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques,"
        },
        {
          "text": "\td\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux risques majeurs,"
        },
        {
          "text": "\tT. Trouv\u00e9"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "caE0Fd99e15C",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fc34713ddEC7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6dd6B8B2d94E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l\u2019application du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                },
                {
                  "text": "- installation : les b\u00e2timents dans lesquels se d\u00e9roulent les op\u00e9rations de r\u00e9ception, d\u2019attente et d\u2019abattage des animaux de boucherie, de volailles, de lapins et de gibier d\u2019\u00e9levage ainsi que de refroidissement et d\u2019entreposage des viandes, y compris leurs annexes."
                },
                {
                  "text": "\t- annexes : b\u00e2timents, hangars, aires et autres dispositifs r\u00e9serv\u00e9s :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 l\u2019entreposage des cadavres, sous-produits et issues non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine y compris des cuirs ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 l\u2019entreposage des d\u00e9jections (lisier, fumier, contenu de l\u2019appareil digestif) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- au lavage et au stationnement des v\u00e9hicules de transport des animaux et des viandes ;"
                },
                {
                  "text": "\t- au pr\u00e9-traitement et le cas \u00e9ch\u00e9ant au traitement des effluents ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 la manipulation, au conditionnement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 la transformation des sous-produits dont la destruction n\u2019est pas r\u00e9glementairement obligatoire ;"
                },
                {
                  "text": "\t- animaux de boucherie : les animaux appartenant aux esp\u00e8ces bovine (y compris les esp\u00e8ces Bubalus bubalus et Bison bison), porcine, ovine et caprine, ainsi que les solip\u00e8des domestiques ;"
                },
                {
                  "text": "\t- volailles domestiques : les oiseaux appartenant aux esp\u00e8ces poules, dindes, pintades, canards et oies ;"
                },
                {
                  "text": "\t- gibier d\u2019\u00e9levage : les animaux sauvages \u00e9lev\u00e9s et abattus comme des animaux domestiques : gibier \u00e0 plumes, y compris les ratites, gibier ongul\u00e9 et rongeurs ;"
                },
                {
                  "text": "\t- mat\u00e9riels \u00e0 risque sp\u00e9cifi\u00e9s (MRS) : tissus de ruminants d\u00e9sign\u00e9s sur la base de la pathogen\u00e8se des enc\u00e9phalopathies spongiformes subaigu\u00ebs transmissibles (ESST), tels que d\u00e9crits \u00e0 l\u2019article 31, point P de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 17 mars 1992, relatif aux conditions auxquelles doivent satisfaire les abattoirs d\u2019animaux de boucherie, pour la production et la mise sur le march\u00e9 de viandes fra\u00eeches et d\u00e9terminant les conditions de l\u2019inspection sanitaire de ces \u00e9tablissements ;"
                },
                {
                  "text": "\t- agr\u00e9ment des usines de compostage, de production de biogaz, d\u2019incin\u00e9ration ou de transformation : l\u2019agr\u00e9ment au sens du r\u00e8glement (CE), n\u00b0 1774/2002 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3157FbAd44F0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "34fA959CC0BF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b7fDb6D68F38",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(D\u00e9cret n\u00b02015-1614 du 9 d\u00e9cembre 2015, article 16)"
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les documents pr\u00e9vus aux points 3.5, 4.3, 4.5, 5.1, 5.8 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1501FD7527ED",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du Code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5Dfcc52642B6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, le nom, pr\u00e9nom et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1b3aF43FFCac",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation cesse l\u2019activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins 1 mois avant l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l\u2019exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "93DE9FE6dE0A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "828d11Ebf22E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 au moins 35 m\u00e8tres des puits et forages, autres que ceux destin\u00e9s au seul fonctionnement de l\u2019installation, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux, que les eaux soient destin\u00e9es \u00e0 l\u2019alimentation en eau potable ou \u00e0 l\u2019arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res, des rivages, des berges des cours d\u2019eau ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 100 m\u00e8tres des habitations occup\u00e9es par des tiers ou des locaux habituellement occup\u00e9s par des tiers (hors locaux occup\u00e9s par des personnels li\u00e9s \u00e0 l\u2019installation), des zones destin\u00e9es \u00e0 l\u2019habitation par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers ; des stades ou des campings agr\u00e9\u00e9s, ainsi que des lieux de baignade et des plages."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de l\u2019extension des installations existantes, les dispositions du pr\u00e9sent article ne s\u2019appliquent qu\u2019aux nouveaux b\u00e2timents. Elles ne s\u2019appliquent pas lors de la mise en conformit\u00e9 de ces installations."
                },
                {
                  "text": "Une adaptation des distances d\u2019implantation pr\u00e9c\u00e9demment d\u00e9crites peut \u00eatre accept\u00e9e par le pr\u00e9fet, apr\u00e8s avis du CDH, sur pr\u00e9sentation d\u2019un dossier justifiant l\u2019absence de risques et de nuisances pour les tiers ou la mise en oeuvre de mesures compensatoires p\u00e9rennes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2004-10-19",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d\u2019implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EaDc5f9aE8EF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique du site. L\u2019ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EFBA14bdB6BC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "ou habit\u00e9s au-dessus de l\u2019installation"
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation ne doit pas \u00eatre surmont\u00e9e de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s (\u00e0 l\u2019exception des locaux r\u00e9serv\u00e9s au personnel de l\u2019installation)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2004-10-19",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Interdiction de locaux occup\u00e9s par des tiers"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4D458D629361",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les b\u00e2timents et annexes sont con\u00e7us et am\u00e9nag\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 s\u2019opposer efficacement \u00e0 la propagation d\u2019un incendie, \u00e0 permettre l\u2019\u00e9vacuation des personnes et l\u2019intervention rapide des services de secours. Les locaux sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs permettant l\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion. Une attention particuli\u00e8re est port\u00e9e aux locaux abritant les installations frigorifiques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu des b\u00e2timents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6f6C8C6CfD34",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est accessible pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FCF2aE6B3226",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d\u2019atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e81a5D69F5C5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur. Les rapports de contr\u00f4le sont tenus \u00e0 la disposition des inspecteurs des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est efficacement prot\u00e9g\u00e9e contre les risques li\u00e9s aux effets de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 statique, des courants vagabonds et de la foudre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fd3c70Ea6eab",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l\u2019homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es, ou en cas d\u2019impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.5 et au titre 7."
                },
                {
                  "text": "La collecte du sang des animaux est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 part de fa\u00e7on \u00e0 r\u00e9duire au seul minimum non ma\u00eetrisable l\u2019\u00e9coulement vers les installations de collecte des effluents."
                },
                {
                  "text": "Dans les abattoirs de ruminants, les emplacements sur lesquels il est proc\u00e9d\u00e9 au retrait, \u00e0 la manipulation et/ou au pr\u00e9l\u00e8vement de mat\u00e9riels \u00e0 risques sp\u00e9cifi\u00e9s sont con\u00e7us de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9viter ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 limiter au strict minimum les \u00e9coulements en provenance de ces produits et leur dispersion au sol, notamment par une utilisation rationnelle de l\u2019eau et une collecte \u00e0 la source d\u2019\u00e9ventuels r\u00e9sidus de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a2fd12ca24be",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir"
                },
                {
                  "text": "\t- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n\u2019est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s. L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres. La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d\u2019obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n\u2019est pas applicable aux bassins de stockage et de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AdBF3d556536",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositifs permettent d\u2019isoler les eaux susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es lors d\u2019un accident ou d\u2019un incendie, y compris les eaux utilis\u00e9es pour l\u2019extinction d\u2019un sinistre, des r\u00e9seaux d\u2019\u00e9vacuation des eaux de ruissellement. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en oeuvre de ces dispositifs et de traitement de ces eaux pollu\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a0bc852Ffdd9",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c40d6bF8340b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et de ses dangers et inconv\u00e9nients."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "feB5D0cF8c7C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement n\u2019ont pas acc\u00e8s libre \u00e0 l\u2019installation. L\u2019ensemble de l\u2019installation, d\u2019o\u00f9 sont susceptibles de s\u2019\u00e9chapper des animaux normalement destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre abattus, est cl\u00f4tur\u00e9 et comporte, en tant que de besoin, des dispositifs destin\u00e9s \u00e0 emp\u00eacher leur fuite hors de l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "59Bf22BDAA9e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant doit avoir \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l\u2019installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l\u2019article R. 231-53 du code du travail. La pr\u00e9sence dans les ateliers de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l\u2019exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits, Etiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a0Eb8769e1ce",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E233BA9d04B4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente."
                },
                {
                  "text": "La p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 fixant la p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques au titre de la protection des travailleurs ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "30d472c1448e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(Abrog\u00e9 par l' Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2004, article 2 et par Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2004, article 18 )"
                },
                {
                  "text": "Lorsque une (ou des) tour(s) a\u00e9ror\u00e9frig\u00e9rante(s) (cf. note 1) ou un humidificateur sont directement associ\u00e9s \u00e0 l\u2019installation, l\u2019exploitant doit respecter les dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "I. - L\u2019exploitant s\u2019assure de la pr\u00e9sence et de l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019un pare-gouttelettes, ou \" d\u00e9v\u00e9siculeur \", de mani\u00e8re \u00e0 limiter l\u2019\u00e9mission de gouttelettes d\u2019eau par la tour a\u00e9ror\u00e9frig\u00e9rante."
                },
                {
                  "text": "II.1. L\u2019exploitant met en place un entretien et une maintenance adapt\u00e9s afin de limiter la prolif\u00e9ration des l\u00e9gionelles dans le syst\u00e8me et leur \u00e9mission. L\u2019exploitant veille \u00e0 conserver en bon \u00e9tat de surface et propres le garnissage et les parties p\u00e9riph\u00e9riques (pare-gouttelettes, caisson...) pendant toute la dur\u00e9e de fonctionnement de la tour a\u00e9ror\u00e9frig\u00e9rante."
                },
                {
                  "text": "II.2. Avant la remise en service du syst\u00e8me de refroidissement intervenant apr\u00e8s un arr\u00eat prolong\u00e9, et au moins une fois par an, l\u2019exploitant proc\u00e8de a minima \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "- une vidange du bac de la tour a\u00e9ror\u00e9frig\u00e9rante ;"
                },
                {
                  "text": "\t- une vidange des circuits d\u2019eau de la tour a\u00e9ror\u00e9frig\u00e9rante ainsi que des circuits d\u2019eau d\u2019appoint ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un nettoyage m\u00e9canique et/ou chimique des circuits d\u2019eau, des garnissages et des parties p\u00e9riph\u00e9riques ;"
                },
                {
                  "text": "\t- une d\u00e9sinfection par un produit dont l\u2019efficacit\u00e9 vis-\u00e0-vis de l\u2019\u00e9limination des l\u00e9gionelles a \u00e9t\u00e9 reconnue, tel que le chlore ou tout autre d\u00e9sinfectant pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes."
                },
                {
                  "text": "Si l\u2019exploitant justifie d\u2019une impossibilit\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser la vidange des circuits, il doit mettre en oeuvre un traitement efficace contre la prolif\u00e9ration des l\u00e9gionelles."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, une analyse d\u2019eau pour recherche de l\u00e9gionelles doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e dans les quinze jours suivant le red\u00e9marrage de la tour a\u00e9ror\u00e9frig\u00e9rante."
                },
                {
                  "text": "II.3. L\u2019exploitant reporte dans un carnet de suivi l\u2019ensemble des op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es et tiendra ce carnet \u00e0 disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es. Ce carnet contient notamment :"
                },
                {
                  "text": "- un sch\u00e9ma de l\u2019installation comprenant une description de la tour et un rep\u00e9rage des bras morts ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les volumes d\u2019eau consomm\u00e9s mensuellement ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les p\u00e9riodes d\u2019arr\u00eat et de fonctionnement ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es (vidanges, nettoyage, traitement de l\u2019eau...) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les pr\u00e9l\u00e8vements et analyses effectu\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "III. - Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l\u2019exploitant met \u00e0 disposition des personnels intervenant \u00e0 proximit\u00e9 du syst\u00e8me de refroidissement ou sur le syst\u00e8me lui-m\u00eame, des \u00e9quipements individuels de protection adapt\u00e9s (masques pour a\u00e9rosols solides et liquides, gants...) destin\u00e9s \u00e0 les prot\u00e9ger contre l\u2019exposition aux produits chimiques et aux a\u00e9rosols susceptibles de contenir des germes pathog\u00e8nes."
                },
                {
                  "text": "Un panneau doit signaler le port du masque obligatoire."
                },
                {
                  "text": "IV. - L\u2019inspection des installations class\u00e9es peut demander \u00e0 tout moment \u00e0 l\u2019exploitant d\u2019effectuer des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses en vue d\u2019appr\u00e9cier l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019entretien et de la maintenance des circuits d\u2019eau li\u00e9s au fonctionnement du syst\u00e8me de refroidissement. Ces pr\u00e9l\u00e8vements et analyses sont r\u00e9alis\u00e9s par un laboratoire qualifi\u00e9 dont le choix est soumis \u00e0 l\u2019avis de l\u2019inspection des installations class\u00e9es. Les frais de pr\u00e9l\u00e8vement et d\u2019analyses sont support\u00e9s par l\u2019exploitant."
                },
                {
                  "text": "V. - Des analyses d\u2019eau pour recherche de l\u00e9gionelles sont r\u00e9alis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de fonctionnement de(s) la tour(s) a\u00e9ror\u00e9frig\u00e9rante(s), au minimum une fois par an avant l\u2019\u00e9t\u00e9. Une synth\u00e8se annuelle des r\u00e9sultats et analyses est transmise \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "VI. - Si les analyses d\u2019eau pour recherche de l\u00e9gionelles mettent en \u00e9vidence une concentration sup\u00e9rieure \u00e0 100 000 unit\u00e9s formant colonies par litre d\u2019eau (UFC/l), l\u2019exploitant devra stopper imm\u00e9diatement le fonctionnement du syst\u00e8me de refroidissement, en informer imm\u00e9diatement l\u2019inspection des installations class\u00e9es et lui proposer des actions correctives adapt\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Si les analyses d\u2019eau mettent en \u00e9vidence une concentration comprise entre 1 000 et 100 000 UFC/l, l\u2019exploitant devra mettre en oeuvre les mesures n\u00e9cessaires pour abaisser la concentration en l\u00e9gionelles en dessous de 1 000 UFC/l. Il r\u00e9alisera un nouveau contr\u00f4le deux semaines apr\u00e8s le pr\u00e9l\u00e8vement ayant mis en \u00e9vidence la concentration comprise entre 1 000 et 100 000 UFC/l. Le contr\u00f4le sera renouvel\u00e9 toutes les deux semaines tant que cette concentration restera comprise entre ces deux valeurs."
                },
                {
                  "text": "VII. - Tous les r\u00e9sultats des analyses d\u2019eau pour recherche de l\u00e9gionelles sup\u00e9rieurs \u00e0 1 000 UFC/l (points II, VI et V) sont adress\u00e9s d\u00e8s leur r\u00e9ception \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "VIII. - L\u2019alimentation en eau d\u2019appoint de chaque syst\u00e8me de refroidissement r\u00e9pond aux r\u00e8gles de l\u2019art et est dot\u00e9 d\u2019un compteur. Le circuit d\u2019alimentation en eau du syst\u00e8me de refroidissement est \u00e9quip\u00e9 d\u2019un ensemble de protection par disconnection situ\u00e9 en amont de tout traitement de l\u2019eau, dans le cas o\u00f9 le syst\u00e8me est aliment\u00e9 par le r\u00e9seau de distribution public d\u2019eau destin\u00e9e \u00e0 la consommation. Les rejets d\u2019a\u00e9rosols ne sont situ\u00e9s ni au droit d\u2019une prise d\u2019air, ni au droit d\u2019ouvrants. Les points de rejets sont en outre dispos\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9viter le siphonnage de l\u2019air charg\u00e9 de gouttelettes dans les conduits de ventilation d\u2019immeubles avoisinants ou les cours int\u00e9rieures."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. Pr\u00e9vention de la l\u00e9gionellose"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation, entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "84f7af48589B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "92a3ceB35cED",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t et du lieu d\u2019utilisation. Ces mat\u00e9riels sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel doit \u00eatre form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6Da11ac5FDd7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
                },
                {
                  "text": "- d\u2019un ou de plusieurs appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux, ...) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou de points d\u2019eau, bassins, citernes, etc., d\u2019une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d\u2019extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Moyens de lutte contre l\u2019incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F8df0A65ffd5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l\u2019installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l\u2019environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l\u2019installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosives ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9 (les ateliers et aires de manipulations de ces produits doivent faire partie de ce recensement)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E34de15FfD8A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation, vis\u00e9es au point 4.3, pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \" permis de feu \". Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3593D7A3FdBC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par celui-ci. Ces consignes indiquent :"
                },
                {
                  "text": "- les proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation, notamment de la cha\u00eene d\u2019abattage et des installations de traitement des effluents,"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses ou polluantes telles que l\u2019ammoniac ou le sang collect\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "877D512A2B68",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0df1B0eD1A13",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d\u2019eau ou au r\u00e9seau public de distribution d\u2019eau potable doit \u00eatre muni d\u2019un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d\u2019eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage du r\u00e9seau d\u2019eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d\u2019entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "38040C8E7Be4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations sont con\u00e7ues et exploit\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter les usages superflus de l\u2019eau. Le niveau maximum de consommation li\u00e9e aux op\u00e9rations d\u2019abattage ne d\u00e9passe en aucun cas la valeur de 6 litres d\u2019eau par kilogramme de carcasse. Lorsque la r\u00e9frig\u00e9ration des carcasses est assur\u00e9e par immersion, le niveau de consommation ne d\u00e9passe pas 10 litres d\u2019eau/kg de carcasse."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "464f3e353ADf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d\u2019isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible tout en prenant en compte les conditions de dilution dans le milieu naturel en p\u00e9riode d\u2019\u00e9tiage. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d\u2019\u00e9chantillons et l\u2019installation d\u2019un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "35dC4efd1D3a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 d\u2019eau rejet\u00e9e doit \u00eatre mesur\u00e9e au moins selon un rythme hebdomadaire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E7B2137cd1E8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation poss\u00e8de un dispositif de pr\u00e9traitement des effluents produits comportant, au minimum, un d\u00e9grillage et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, un tamisage, un dessablage et un d\u00e9graissage. Le d\u00e9grillage est \u00e9quip\u00e9 d\u2019ouvertures ou de mailles dont la taille n\u2019exc\u00e8de pas 6 mm ou de syst\u00e8mes \u00e9quivalents assurant que la taille des particules solides des eaux r\u00e9siduaires qui passent au travers de ces syst\u00e8mes n\u2019exc\u00e8de pas 6 mm. Tout broyage, mac\u00e9ration ou tout autre proc\u00e9d\u00e9 pouvant faciliter le passage de mati\u00e8res animales au-del\u00e0 du stade de pr\u00e9traitement est exclu. Ce dispositif est con\u00e7u de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter, en particulier \u00e0 l\u2019occasion du d\u00e9marrage ou de l\u2019arr\u00eat des installations."
                },
                {
                  "text": "Le type de d\u00e9grillage utilis\u00e9, le temps de s\u00e9jour des effluents stock\u00e9s et la fr\u00e9quence d\u2019entretien de ces dispositifs sont adapt\u00e9s en cons\u00e9quence."
                },
                {
                  "text": "Les effluents ne doivent pas contenir de substances nocives en quantit\u00e9s suffisantes pour inhiber le processus biologique des dispositifs d\u2019\u00e9puration."
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires doivent faire l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents :"
                },
                {
                  "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif :"
                },
                {
                  "text": "- pH (NFT 90-008) : 5,5, 8,5 ( 9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- temp\u00e9rature < 30\u00b0C."
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif muni d\u2019une station d\u2019\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l\u2019effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO 5 ou 45 kg/j de DCO :"
                },
                {
                  "text": "- mati\u00e8res en suspension (NFT 90-105) : 600 mg/l* ;"
                },
                {
                  "text": "\t- dCO (NFT 90-101) : 2 000 mg/l * ;"
                },
                {
                  "text": "\t- dBO 5 (NFT 90-103) : 800 mg/l *."
                },
                {
                  "text": "* Ces valeurs limites peuvent \u00eatre diff\u00e9rentes lorsque l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public et le dispositif de traitement le pr\u00e9voit."
                },
                {
                  "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel ( ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) :"
                },
                {
                  "text": "- mati\u00e8res en suspension (NFT 90-105) : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- dCO (NFT 90-101) : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- dBO 5 (NFT 90-103) : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 30 kg/j, 25 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Les flux d\u2019azote et de phosphore respectent les dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "Dispositions g\u00e9n\u00e9rales :"
                },
                {
                  "text": "- azote (azote global comprenant l\u2019azote organique, l\u2019azote ammoniacal, l\u2019azote oxyd\u00e9) : 30 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/j."
                },
                {
                  "text": "Des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral lorsque le rendement de la station d\u2019\u00e9puration de l\u2019installation atteint au moins 80 % pour l\u2019azote pour les installations nouvelles et 70 % pour les installations modifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Phosphore (phosphore total) :"
                },
                {
                  "text": "- 10 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j."
                },
                {
                  "text": "Des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral lorsque le rendement de la station d\u2019\u00e9puration de l\u2019installation atteint au moins 90 % pour le phosphore."
                },
                {
                  "text": "Dispositions particuli\u00e8res pour les rejets dans le milieu naturel appartenant \u00e0 une zone sensible \u00e0 l\u2019eutrophisation telle que d\u00e9finie en application de l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 94-469 du 3 juin 1994 relatif \u00e0 la collecte et au traitement des eaux us\u00e9es mentionn\u00e9es aux articles L. 2224-8 et L. 2224-10 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales."
                },
                {
                  "text": "En plus des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes, l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, selon les niveaux de flux du rejet, les caract\u00e9ristiques du milieu r\u00e9cepteur et les prescriptions relatives \u00e0 la zone sensible \u00e0 l\u2019eutrophisation, impose les dispositions suivantes pour au moins un des deux param\u00e8tres en fonction du milieu r\u00e9cepteur :"
                },
                {
                  "text": "- azote (azote global comprenant l\u2019azote organique, l\u2019azote ammoniacal, l\u2019azote oxyd\u00e9) :"
                },
                {
                  "text": "- 15 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 150 kg/j ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t- 10 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 300 kg/j."
                },
                {
                  "text": "Des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l\u2019arr\u00eat\u00e9 lorsque le rendement de la station d\u2019\u00e9puration de l\u2019installation atteint au moins 80 % pour l\u2019azote."
                },
                {
                  "text": "- phosphore (phosphore total) :"
                },
                {
                  "text": "- 2 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 40 kg/j ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t- 1 mg/l en concentration moyenne mensuelle lorsque le flux journalier maximal autoris\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 80 kg/j."
                },
                {
                  "text": "Des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l\u2019arr\u00eat\u00e9 lorsque le rendement de la station d\u2019\u00e9puration de l\u2019installation atteint au moins 90 % pour le phosphore."
                },
                {
                  "text": "Pour l\u2019azote, lorsque le proc\u00e9d\u00e9 d\u2019\u00e9puration mis en oeuvre est un proc\u00e9d\u00e9 biologique, les dispositions pr\u00e9vues au a et au b sont respect\u00e9es lorsque la temp\u00e9rature de l\u2019eau au niveau du r\u00e9acteur est d\u2019au moins 12 oC. Cette condition de temp\u00e9rature peut \u00eatre remplac\u00e9e par la fixation de p\u00e9riodes d\u2019exigibilit\u00e9 d\u00e9termin\u00e9es en fonction des conditions climatiques r\u00e9gionales."
                },
                {
                  "text": "Pour l\u2019azote et le phosphore, la concentration moyenne sur un pr\u00e9l\u00e8vement de 24 heures ne d\u00e9passe pas le double des valeurs limites fix\u00e9es au a et au b."
                },
                {
                  "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif urbain."
                },
                {
                  "text": "Hydrocarbures totaux (NFT 90-114) : 10 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Aucune valeur instantan\u00e9e ne doit d\u00e9passer le double des valeurs limites de concentration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BAfE0f3F7cbc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CcDCa5A75EAE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu\u2019il ne puisse pas y avoir en cas d\u2019accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aa66bC36c66A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "1. Effluents :"
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des restrictions d\u00e9finies par la r\u00e9glementation pour des motifs sanitaires, peuvent faire l\u2019objet d\u2019un \u00e9pandage sur ou dans les terres agricoles :"
                },
                {
                  "text": "- les effluents, \u00e0 l\u2019exclusion des eaux vannes, qui ont subi le pr\u00e9-traitement d\u00e9fini au point 5.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 d\u00e8s lors que l\u2019exploitant ne poss\u00e8de pas de station d\u2019\u00e9puration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les boues produites et r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es dans les dispositifs \u00e9puratoires situ\u00e9s en aval du d\u00e9grillage d\u00e9fini au point 5.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "2. Sous-produits :"
                },
                {
                  "text": "Peuvent faire l\u2019objet d\u2019un \u00e9pandage le lisier, avec ou sans liti\u00e8re, transform\u00e9 ou non, ainsi que le contenu de l\u2019appareil digestif s\u00e9par\u00e9 de l\u2019appareil digestif conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Ne peuvent pas faire l\u2019objet d\u2019un \u00e9pandage les sous-produits non transform\u00e9s de l\u2019abattage, y compris le sang ainsi que les mati\u00e8res r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es en amont du pr\u00e9-traitement d\u00e9fini au point 5.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Il s\u2019agit des d\u00e9chets arr\u00eat\u00e9s par les siphons de sol grillag\u00e9s situ\u00e9s dans les locaux de travail, les d\u00e9chets de d\u00e9grillage, les boues de curage des canalisations situ\u00e9es en amont de ce pr\u00e9-traitement ainsi que les r\u00e9sidus bruts de d\u00e9graissage susceptibles de colmater les sols."
                },
                {
                  "text": "3. Conditions d\u2019\u00e9pandage :"
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage sur ou dans les sols agricoles respecte les dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- une \u00e9tude pr\u00e9alable d\u2019\u00e9pandage pr\u00e9cise l\u2019aptitude du sol \u00e0 les recevoir, le p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019\u00e9pandage et les modalit\u00e9s de sa r\u00e9alisation. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l\u2019\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article L. 541-14 du code de l\u2019environnement et les sch\u00e9mas d\u2019am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L. 212-1 et 3 du code de l\u2019environnement. Elle comprend notamment :"
                },
                {
                  "text": "- la caract\u00e9risation des effluents \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique, teneur en \u00e9l\u00e9ments-traces et pathog\u00e8nes...) ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t- la liste des parcelles avec pour chacune, son emplacement, sa superficie et ses cultures (avant et apr\u00e8s l\u2019\u00e9pandage, ainsi que les p\u00e9riodes d\u2019interculture) ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t- l\u2019identification des contraintes li\u00e9es au milieu naturel ou aux activit\u00e9s humaines dans le p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019\u00e9tude et l\u2019analyse des nuisances qui pourraient r\u00e9sulter de l\u2019\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t- la description des caract\u00e9ristiques des sols ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t- une analyse des sols portant sur les param\u00e8tres mentionn\u00e9s en annexe II, r\u00e9alis\u00e9e en un point de r\u00e9f\u00e9rence, repr\u00e9sentatif sur chaque zone homog\u00e8ne ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t- la justification des doses d\u2019apport et des fr\u00e9quences d\u2019\u00e9pandage sur une m\u00eame parcelle ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t- la description des modalit\u00e9s techniques de r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t- la description des modalit\u00e9s de surveillance des op\u00e9rations d\u2019\u00e9pandage et de contr\u00f4le de la qualit\u00e9 des effluents \u00e9pandus ;- la d\u00e9finition de la p\u00e9riodicit\u00e9 des analyses et sa justification."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable est compl\u00e9t\u00e9e par l\u2019accord \u00e9crit des exploitants agricoles des parcelles pour la mise en oeuvre de l\u2019\u00e9pandage dans les conditions envisag\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "- un cahier d\u2019\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l\u2019exploitant, \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte les dates d\u2019\u00e9pandages, les volumes de d\u00e9chets ou d\u2019effluents, les quantit\u00e9s d\u2019azote \u00e9pandu toutes origines confondues, les parcelles r\u00e9ceptrices et la nature des cultures, le contexte m\u00e9t\u00e9orologique lors de chaque \u00e9pandage, l\u2019identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d\u2019\u00e9pandage ainsi que l\u2019ensemble des r\u00e9sultais d\u2019analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les d\u00e9chets, effluents et sous-produits \u00e9pandus avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les apports azot\u00e9s, toutes origines confondues, organique et min\u00e9rale sont \u00e9tablis \u00e0 partir du bilan global de fertilisation. Dans les zones vuln\u00e9rables d\u00e9finies au titre du d\u00e9cret n\u00b0 2001-34 du 10 janvier 2001, la quantit\u00e9 maximale d\u2019azote organique \u00e9pandue respecte les prescriptions du programme d\u2019action d\u00e9partemental."
                },
                {
                  "text": "En aucun cas la capacit\u00e9 d\u2019absorption des sols ne devra \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e, de telle sorte que ni la stagnation prolong\u00e9e sur ces sols ni le ruissellement en dehors du champ d\u2019\u00e9pandage ni une percolation rapide vers les nappes souterraines ne puisse se produire."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage est interdit :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 moins de 50 m\u00e8tres de tout local habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers, des zones de loisirs, des \u00e9tablissements recevant du public ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 proximit\u00e9 de points de pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau destin\u00e9e \u00e0 l\u2019alimentation des collectivit\u00e9s humaines ou des particuliers (35 m\u00e8tres au minimum), \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres des lieux publics de baignades et des plages, \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres en amont des piscicultures de rivi\u00e8re autoris\u00e9es sous la rubrique 2130 de la nomenclature et des zones conchylicoles, \u00e0 moins de 35 m\u00e8tres des berges des cours d\u2019eau ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est gel\u00e9 ou enneig\u00e9 et lors de fortes pluies ;"
                },
                {
                  "text": "\t- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies normalement exploit\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- sur les terrains de forte pente ;"
                },
                {
                  "text": "\t- par a\u00e9ro-aspersion au moyen de dispositifs g\u00e9n\u00e9rateurs de brouillard fin lorsque les effluents sont susceptibles de contenir des micro-organismes pathog\u00e8nes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dc2C6E7eb7D9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en place un programme de surveillance des effluents rejet\u00e9s ou raccord\u00e9s en contr\u00f4lant, \u00e0 ses frais, les param\u00e8tres suivants : pH, temp\u00e9rature, DCO, DBO5, MES, azote global et phosphore total."
                },
                {
                  "text": "Pour les param\u00e8tres suivants : DCO, DBO5, MEST, la fr\u00e9quence de cette surveillance est celle indiqu\u00e9e en annexe III."
                },
                {
                  "text": "Cette mesure est effectu\u00e9e au moins tous les ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre de l\u2019\u00e9cologie et du d\u00e9veloppement durable."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l\u2019installation et constitu\u00e9, soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats sont tenus \u00e0 la dispositions de l\u2019inspection des installations class\u00e9es qui peut, \u00e0 tout moment, r\u00e9aliser des pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019effluents liquides ou gazeux, de d\u00e9chets ou de sol et r\u00e9aliser des mesures de niveaux sonores."
                },
                {
                  "text": "Les polluants vis\u00e9s au point 5.5 qui ne sont pas \u00e9mis par l\u2019installation, ne font pas l\u2019objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d\u2019attester l\u2019absence d\u2019\u00e9mission de ces produits par l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cd5da449AC2b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4939631Ba6eD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les sources potentielles d\u2019odeurs difficiles \u00e0 confiner sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00e8ne pour le voisinage. Les cadavres, d\u00e9chets et sous-produits fermentescibles non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine sont enlev\u00e9s ou trait\u00e9s \u00e0 la fin de chaque journ\u00e9e de travail s\u2019ils sont entrepos\u00e9s \u00e0 temp\u00e9rature ambiante. Tout entreposage sup\u00e9rieur \u00e0 24 heures est r\u00e9alis\u00e9 dans des locaux ou dispositifs assurant leur confinement, le cas \u00e9ch\u00e9ant r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "L\u2019aire r\u00e9serv\u00e9e aux fumiers et mati\u00e8res stercoraires est implant\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pas g\u00eaner le voisinage. Elle est prot\u00e9g\u00e9e des intemp\u00e9ries et isol\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les jus d\u2019\u00e9gouttage afin de les diriger vers la station de pr\u00e9-traitement de l\u2019\u00e9tablissement ou les ouvrages de stockage du lisier."
                },
                {
                  "text": "A l\u2019exception des proc\u00e9d\u00e9s de traitement ana\u00e9robies, l\u2019apparition de conditions ana\u00e9robies dans les bassins de stockage ou de traitement ou dans les canaux \u00e0 ciel ouvert est \u00e9vit\u00e9e en toutes circonstances. Ces installations sont pourvues de dispositifs d\u2019a\u00e9ration et/ou couvertes, si cela s\u2019av\u00e8re n\u00e9cessaire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air, odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "94E557dFC7c7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7550674eA3E3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles et \u00e9conomiquement acceptables."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations habilit\u00e9es \u00e0 les recevoir dans des conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation en vigueur, notamment en ce qui concerne l\u2019\u00e9limination des MRS et des sous-produits animaux."
                },
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res recueillies lors du pr\u00e9-traitement des effluents de l\u2019installation d\u00e9fini \u00e0 l\u2019article 5-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ainsi que les boues de curage des canalisations situ\u00e9es en amont de ce pr\u00e9-traitement, sont collect\u00e9es, transport\u00e9es et \u00e9limin\u00e9es conform\u00e9ment au r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1774/2002 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riels et outils jetables utilis\u00e9s susceptibles d\u2019\u00eatre souill\u00e9s par des mat\u00e9riels \u00e0 risques sp\u00e9cifi\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 97-1048 du 6 novembre 1997 relatif \u00e0 l\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets d\u2019activit\u00e9s de soins \u00e0 risques infectieux et assimil\u00e9s et des pi\u00e8ces anatomiques et modifiant le code de la sant\u00e9 publique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration, recyclage, \u00e9limination"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2Bcbe4a5cdDb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d\u2019\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation, notamment pour les mati\u00e8res relevant du service public de l\u2019\u00e9quarrissage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AED22992Ef33",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les sous-produits animaux et les d\u00e9chets produits par l\u2019installation sont stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs,...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EF281E4b987D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets banals (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans les m\u00eames conditions que les ordures m\u00e9nag\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d\u2019\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d\u2019emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l\u2019\u00e9nergie. Cette disposition n\u2019est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d\u2019emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes. (d\u00e9cret n\u00b0 94-609 du 13 juillet 1994)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets banals"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BeFaF56AB231",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bFa902bb45bE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e03AE0FfB16c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l\u2019absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019installation) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es au plus tard quatre mois avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores produites par l\u2019installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l\u2019origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d\u2019une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e (incluant le bruitde l\u2019installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EMERGENCE admissible pour la p\u00e9riode allant de 7h \u00e0 22h, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EMERGENCE admissible pour la p\u00e9riode allant de 22h \u00e0 7h, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 dB(A) et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu\u2019elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d\u2019un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respecte les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e492deaE3dCC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation doivent \u00eatre conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier doivent \u00eatre conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules - engins de chantier"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DEA589370e4e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l\u2019exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger. En particulier :"
            },
            {
              "text": "- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\t- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescription g\u00e9n\u00e9rale applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2210"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eE8Ebf110941",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eDf65f38AdaE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "- mati\u00e8re s\u00e8che (%) ; mati\u00e8re organique (en %) ;"
            },
            {
              "text": "\t- pH ;"
            },
            {
              "text": "\t- azote global ; azote ammoniacal (en NH4) ;"
            },
            {
              "text": "\t- rapport C/N ;"
            },
            {
              "text": "\t- phosphore total (en P2O5) ; potassium total (en K2O) ; calcium total (en CaO) ; magn\u00e9sium total (en MgO) ;"
            },
            {
              "text": "\t- oligo-\u00e9l\u00e9ments (B, Co, Cu, Fe, Mn, Mo, Zn). Cu, Zn, et B seront mesur\u00e9s \u00e0 la fr\u00e9quence pr\u00e9vue pour les \u00e9l\u00e9ments-traces. Les autres oligo-\u00e9l\u00e9ments seront analys\u00e9s dans le cadre de la caract\u00e9risation initiale des d\u00e9chets ou des effluents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 1.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "1. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des effluents ou d\u00e9chets :"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1aA69dB4fBc2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "- granulom\u00e9trie, m\u00eames param\u00e8tres que pr\u00e9c\u00e9demment en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 2.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols :"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe II : El\u00e9ment de caract\u00e9risation de la valeur agronomique des effluents ou d\u00e9chets et des des sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7e0cfFDc0Cd2",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Fr\u00e9quence des mesures (nombre de jours par an)"
        },
        {
          "text": "Charge brute de pollution organique re\u00e7ue par la station d\u2019\u00e9puration exprim\u00e9e en kg par jour."
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "CHARGES\nParam\u00e8tres"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "120 \u00e0 600"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "601 \u00e0 1 800"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1 801 \u00e0 3 000"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3 001 \u00e0 6 000"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6 001 \u00e0 12 000"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 001 \u00e0 18 000"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "> 18 000"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": true
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "MEST"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "24"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "52"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "104"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "156"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "260"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "365"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "DBO5"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "24"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "52"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "104"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "156"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "365"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "DCO"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "24"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "52"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "104"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "156"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "260"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "365"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "La charge brute de pollution organique est calcul\u00e9e en DBO5 sur la base de la charge journali\u00e8re moyenne de la semaine au cours de laquelle est produite la plus forte charge de substances polluantes dans l\u2019ann\u00e9e (conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. R. 2224-6. du CGCT)."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III : Suveillance des effluents"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bdBb1Dd09DD9",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6 MOIS APR\u00c8S PUBLICATION"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 MOIS APR\u00c8S PUBLICATION"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": true
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement (sauf 2.1 et 2.3)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3. Exploitation-entretien"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6. Air-odeurs"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4. Risques"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8. Bruit et vibrations"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5. Eau (sauf 5.9)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.9. Eau - surveillance par l\u2019exploitant"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "7. D\u00e9chets"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "9. Remise en \u00e9tat"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
        },
        {
          "text": "Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Note(s) :"
        },
        {
          "text": "(1) Un dispositif de refroidissement par pulv\u00e9risation d\u2019eau dans un flux d\u2019air."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe IV",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe IV : Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 30/04/04 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2210 \u00ab abattage d'animaux \u00bb"
  },
  "visa": []
}