{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/41355",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2120",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2120"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2018-10-22",
  "id": "JORFTEXT000037518992",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000037518992",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f8dcd76eB71C",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique 2120."
        },
        {
          "text": "Cet arr\u00eat\u00e9 est applicable le lendemain de la publication du d\u00e9cret n\u00b0 2018-900 du 22 octobre 2018 modifiant la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, aux installations nouvelles, et \u00e0 compter du 1er janvier 2019 pour les installations existantes, \u00e0 l'exception des dispositions des articles 5 (2 \u1d49 alin\u00e9a) et 25 (I) qui ne sont pas applicables aux installations existantes."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B63190807Ec6",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab B\u00e2timent d'activit\u00e9s (canines) \u00bb : locaux d'\u00e9levage, de d\u00e9tention et d'h\u00e9bergement (boxes, pi\u00e8ces d\u00e9di\u00e9es, niches ou abris, etc.), locaux de quarantaine et d'infirmerie, aires d'exercice imperm\u00e9abilis\u00e9es."
        },
        {
          "text": "\u00ab Parc d'\u00e9levage ou de d\u00e9tention \u00bb : enclos dont la surface n'est pas imperm\u00e9abilis\u00e9e et servant de lieu de vie aux animaux ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Annexes \u00bb : parcs d'\u00e9bat et de travail, locaux de pr\u00e9paration de la nourriture, b\u00e2timents de stockage de liti\u00e8re et d'aliments, syst\u00e8me d'assainissement des effluents (\u00e9vacuation, stockage, traitement) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Parc d'\u00e9bat \u00bb : enclos dont la surface n'est pas imperm\u00e9abilis\u00e9e o\u00f9 peuvent s'\u00e9battre les animaux dans la journ\u00e9e ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Parc de travail \u00bb : enclos utilis\u00e9 pour le dressage et/ou l'entra\u00eenement des animaux ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Effluents \u00bb : d\u00e9jections liquides ou solides, fumiers, eaux de pluie souill\u00e9es par les chiens, et eaux us\u00e9es issues de l'activit\u00e9 de l'installation ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Liti\u00e8re \u00bb : couche de mat\u00e9riau isolant et absorbant, plac\u00e9e sur le sol, l\u00e0 o\u00f9 les animaux s\u00e9journent, et destin\u00e9e \u00e0 donner aux animaux une couche commode et saine, retenant les d\u00e9jections liquides (urine) et solides (mati\u00e8res f\u00e9cales) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Epandage \u00bb : toute application de d\u00e9chets ou effluents sur ou dans les sols agricoles ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        },
        {
          "text": "\u00ab Concentration d'odeur (ou niveau d'odeur) \u00bb : facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Elle s'exprime en unit\u00e9 d'odeur europ\u00e9enne par m\u00b3 (uoe/m\u00b3). Elle peut \u00eatre obtenue suivant la norme NF EN 13 725 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Habitation \u00bb : local destin\u00e9 \u00e0 servir de r\u00e9sidence permanente ou temporaire \u00e0 des personnes tel que logement, pavillon. Les caravanes et mobil-homes ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme des logements car n'ayant pas d'existence cadastrale."
        },
        {
          "text": "\u00ab Local occup\u00e9 par des tiers \u00bb : local destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre occup\u00e9 en permanence ou fr\u00e9quemment par des personnes (\u00e9tablissements recevant du public, bureau, magasin, atelier, etc.) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Nouvelle installation \u00bb : installation dont le dossier de demande d'enregistrement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 apr\u00e8s le 1er janvier 2019 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Installation existante \u00bb : installation ne relevant pas de la d\u00e9finition de nouvelle installation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2 - D\u00e9finitions."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "D0Cf7f17AFEC",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2b34c6a9DCdD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3 - Conformit\u00e9 de l'installation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9f8f7a84080F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les b\u00e2timents d'activit\u00e9s, les annexes et les parcs d'\u00e9levage sont implant\u00e9s \u00e0 une distance minimale de :"
            },
            {
              "text": "100 m\u00e8tres des habitations des tiers (\u00e0 l'exception des logements occup\u00e9s par des personnels de l'installation, des h\u00e9bergements et locations dont l'exploitant a la jouissance et des logements occup\u00e9s par les anciens exploitants) ou des locaux occup\u00e9s par des tiers, des stades ou des terrains de camping agr\u00e9\u00e9s, ainsi que des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers. Cette distance est de 100 m\u00e8tres pour les installations existantes ;"
            },
            {
              "text": "35 m\u00e8tres des puits et forages, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux, que les eaux soient destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable ou \u00e0 l'arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res, des rivages, des berges des cours d'eau ;"
            },
            {
              "text": "200 m\u00e8tres des lieux de baignade d\u00e9clar\u00e9s et des plages ouverts au public ;"
            },
            {
              "text": "500 m\u00e8tres en amont des piscicultures et des zones conchylicoles."
            },
            {
              "text": "Les parcs d'\u00e9bat, de travail et d'\u00e9levage ou de d\u00e9tention sont implant\u00e9s sur des terrains de nature \u00e0 supporter les animaux en toutes saisons, maintenus en bon \u00e9tat, et de perm\u00e9abilit\u00e9 suffisante pour \u00e9viter la stagnation des eaux. Toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter l'\u00e9coulement direct de boues et d'eau pollu\u00e9e vers les cours d'eau, le domaine public et les terrains des tiers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4 - Implantation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F859803fFbca",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les mesures n\u00e9cessaires pour \u00e9viter les intrusions et la fuite des animaux (conception et hauteur des cl\u00f4tures, murs et cloisons, etc.). Les enclos ainsi que toutes les parties o\u00f9 les chiens sont susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents sont entour\u00e9s d'une cl\u00f4ture ou de parois emp\u00eachant la fuite des animaux."
            },
            {
              "text": "La hauteur de garde de la cl\u00f4ture ou des parois n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 m, en particulier en cas de pr\u00e9sence de neige ; cette hauteur minimum est de 1,8 m si l'installation n'accueille que des chiens dont le poids adulte ne d\u00e9passe pas 4 kilogrammes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": [
                  1
                ],
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2019-01-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5 - Cl\u00f4ture de l'installation."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cEaf42BC52CA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2CE19D6E277b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "261dfe20D527",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                },
                {
                  "text": "Les produits de nettoyage, de d\u00e9sinfection, de traitement, le fioul et plus g\u00e9n\u00e9ralement les substances et m\u00e9langes dangereux pour l'environnement ou la sant\u00e9 sont stock\u00e9s dans un local r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet ou dans une armoire \u00e9tanche ferm\u00e9e \u00e0 clef, et dans des conditions propres \u00e0 \u00e9viter tous risques pour la s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 des populations avoisinantes et pour la protection de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu'en cas d'accident il ne puisse pas y avoir d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6 - Produits dangereux, de d\u00e9sinfection et de traitement."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6e8fb9D56E4e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'ensemble de l'installation est maintenu propre et entretenu en permanence."
                },
                {
                  "text": "Elle dispose d'un plan de nettoyage et de d\u00e9sinfection."
                },
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents d'activit\u00e9s sont construits en mat\u00e9riaux durs, r\u00e9sistants aux chocs, faciles \u00e0 entretenir et \u00e0 d\u00e9sinfecter."
                },
                {
                  "text": "Les sols et les murs des b\u00e2timents d'activit\u00e9s sont nettoy\u00e9s chaque jour et d\u00e9sinfect\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement."
                },
                {
                  "text": "Les restes d'aliments non consomm\u00e9s sont collect\u00e9s au moins deux fois par jour puis \u00e9limin\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de l'utilisation de liti\u00e8re, celle-ci est entretenue de fa\u00e7on \u00e0 ne pas provoquer de nuisances."
                },
                {
                  "text": "L'ensemble de la liti\u00e8re souill\u00e9e par les d\u00e9jections liquides et solides est enlev\u00e9 chaque jour."
                },
                {
                  "text": "Les parcs d'\u00e9bat, de travail et d'\u00e9levage sont maintenus en bon \u00e9tat. Les d\u00e9jections solides sont enlev\u00e9es chaque jour."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan de lutte contre les animaux nuisibles. Il lutte contre la prolif\u00e9ration des insectes et des rongeurs aussi souvent que n\u00e9cessaire. Un registre des traitements effectu\u00e9s est tenu \u00e0 jour et mis \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 7 - Propret\u00e9 de l'installation."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "437CCbf1e5ba",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "83e3d7177b9D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas un acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8 - Accessibilit\u00e9."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ab2aEb496F8E",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b3Ab09e0D4A3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les substances d'extinction sont appropri\u00e9es aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation et notamment en p\u00e9riode de gel."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique (au moins une fois par an) et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur. Les rapports de v\u00e9rification sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8FEa2CDfE89D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations existantes sont dot\u00e9es d'un ou de plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux, etc.) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou de points d'eau, bassins, citernes, etc. d'une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aCED1ae1b900",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les nouvelles installations sont dot\u00e9es d'un ou plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                    },
                    {
                      "text": "- des poteaux, bouches d'incendie ou prises d'eau normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins des services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont utilisables en permanence pour les services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Le ou les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit global adapt\u00e9 aux risques \u00e0 d\u00e9fendre, sans \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 60 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures. Le ou les points d'eau incendie se situent \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres de l'installation (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables par les moyens des services d'incendie et de secours)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 9 - Moyens de lutte contre l'incendie."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Dispositions constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cbfFe8C4A68A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aa32eaE00840",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es. Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                },
                {
                  "text": "Des appareils de chauffage par lampes chauffantes infrarouges peuvent \u00eatre utilis\u00e9s sous r\u00e9serve qu'ils soient plac\u00e9s \u00e0 plus de 8 m de toute mati\u00e8re combustible, sauf \u00e0 ce qu'un mur REI 120 soit situ\u00e9 entre ces appareils de chauffage et les mati\u00e8res combustibles, et de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9venir tout danger d'incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10 - Installations \u00e9lectriques et chauffage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a6E3AAAade2f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "849E4aee14A3",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5DEcA439adA5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux \u00e9quipements de stockage des effluents d'\u00e9levage et aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "- dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 l."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CDACC66CF1AF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir (s) associ\u00e9 (s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne sont rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement, n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8313C77eCd77",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 11 - Stockages."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0DFC91E9218D",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8194FC2A5a8C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "87F3D345e6ED",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet respecte les dispositions de l'article 22 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 en mati\u00e8re de :"
                },
                {
                  "text": "-compatibilit\u00e9 avec le milieu r\u00e9cepteur (article 22-2-I) ;"
                },
                {
                  "text": "-suppression des \u00e9missions de substances dangereuses (article 22-2-III)."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                },
                {
                  "text": "La conception et l'exploitation des installations permettent de limiter les d\u00e9bits d'eau et les flux polluants."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12 - Compatibilit\u00e9 avec les objectifs de qualit\u00e9 du milieu."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b6A845cFeeBD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3E8DBDBC22B9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ou le milieu naturel ne d\u00e9passe pas celui d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier de demande d'enregistrement et ne d\u00e9passe pas 300 m3/jour."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13 - Pr\u00e9l\u00e8vement d'eau."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3B06eF5Ec1e4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ce dispositif est relev\u00e9 chaque semestre. Ces r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement sur un r\u00e9seau public de distribution d'eau destin\u00e9e \u00e0 la consommation humaine ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de protection visant \u00e0 pr\u00e9venir d'\u00e9ventuelles contaminations du r\u00e9seau d'eau destin\u00e9e \u00e0 la consommation humaine par des effluents contamin\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14 - Ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vements."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B6f33acfFAFE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2D5783d66eDC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les sols imperm\u00e9abilis\u00e9s de l'installation, les installations d'\u00e9vacuation (canalisations, y compris celles permettant l'\u00e9vacuation des effluents vers les ouvrages de stockage et de traitement, etc.) ou de stockage des effluents sont maintenus en parfait \u00e9tat d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9."
                },
                {
                  "text": "La pente des sols imperm\u00e9abilis\u00e9s de l'installation permet l'\u00e9coulement des effluents vers le syst\u00e8me d'assainissement."
                },
                {
                  "text": "A l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents d'activit\u00e9s, le bas des murs est imperm\u00e9able et maintenu en parfait \u00e9tat d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 sur une hauteur d'au moins un m\u00e8tre."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est conserv\u00e9 dans le dossier de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les eaux de nettoyage n\u00e9cessaires \u00e0 l'entretien des b\u00e2timents d'activit\u00e9 et des annexes et les eaux susceptibles de ruisseler sur les surfaces imperm\u00e9abilis\u00e9es sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau \u00e9tanche et dirig\u00e9es vers le syst\u00e8me d'assainissement des effluents."
                },
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les eaux de pluie provenant des toitures ne sont en aucun cas m\u00e9lang\u00e9es aux effluents d'\u00e9levage, ni rejet\u00e9es sur les aires d'exercice. Lorsque ce risque existe, elles sont collect\u00e9es par une goutti\u00e8re ou tout autre dispositif \u00e9quivalent. Elles sont alors soit stock\u00e9es en vue d'une utilisation ult\u00e9rieure, soit \u00e9vacu\u00e9es vers le milieu naturel ou un r\u00e9seau particulier."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15 - Collecte des effluents."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b7097FE30bEe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu'ils existent, les ouvrages de stockage des effluents sont dimensionn\u00e9s et exploit\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter tout d\u00e9versement dans le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Hors zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, en cas d'\u00e9pandage sur des terres agricoles, la capacit\u00e9 de stockage permet de stocker la totalit\u00e9 des effluents produits pendant la p\u00e9riode minimale d\u00e9termin\u00e9e entre deux p\u00e9riodes d'\u00e9pandage favorables et n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 4 mois. La capacit\u00e9 de stockage peut \u00eatre augment\u00e9e pour tenir compte notamment des particularit\u00e9s climatiques et de la valorisation agronomique."
                },
                {
                  "text": "En zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, en cas d'\u00e9pandage sur des terres agricoles, les capacit\u00e9s minimales des \u00e9quipements de stockage des effluents d'\u00e9levage r\u00e9pondent aux dispositions prises en application du 2\u00b0 du I de l'article R. 211-81 du code de l'environnement et de l'arr\u00eat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 2011 modifi\u00e9 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de stockage \u00e0 l'air libre des effluents liquides sont signal\u00e9s et entour\u00e9s d'une cl\u00f4ture de s\u00e9curit\u00e9 efficace."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16 - Stockage des effluents."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f7d1c6f5b54D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout rejet direct d'effluents dans le milieu naturel est interdit."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires dans le milieu naturel sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre l'installation de syst\u00e8me de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et de mesure du d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17 - Points de rejets."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6507AD2bA03B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En mati\u00e8re de dispositif de gestion des eaux pluviales, les dispositions de l'article 43 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre significativement pollu\u00e9es du fait des activit\u00e9s men\u00e9es par l'installation respectent les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 37 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 avant rejet au milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18 - Rejet des eaux pluviales."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6FF7Fef3e8Fb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                },
                {
                  "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les prescriptions de cet article s'appliquent uniquement aux rejets directs d'eaux r\u00e9siduaires dans le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit maximum journalier ne d\u00e9passe pas 1/10 du d\u00e9bit moyen interannuel du cours d'eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19 - Eaux."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Collecte, stockage et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bCF858A62E91",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A3569c21a5Bc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 27 octobre 2011 ou choisi en accord avec l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de ces analyses sont conserv\u00e9s cinq ans et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20 - M\u00e9thodes."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AB45DCAD7c93",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes, selon le flux journalier maximal autoris\u00e9 et les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s \u00e0 l'article 12 (contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents)."
                },
                {
                  "text": "Pour chacun des polluants rejet\u00e9 par l'installation le flux maximal journalier est \u00e0 pr\u00e9ciser dans le dossier d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le rejet s'effectue dans le m\u00eame milieu que le milieu de pr\u00e9l\u00e8vement, la conformit\u00e9 du rejet par rapport aux valeurs limites d'\u00e9missions pourra \u00eatre \u00e9valu\u00e9e selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article 32 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites ci-dessous s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures."
                },
                {
                  "text": "Pour l'azote et le phosphore, la concentration moyenne sur un pr\u00e9l\u00e8vement de 24 heures ne d\u00e9passe pas le double des valeurs limites fix\u00e9es."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\n1. Mati\u00e8res en suspension totales (MEST), demandes chimique et biochimique en oxyg\u00e8ne (DCO et DBO5) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nMati\u00e8res en suspension totales (Code SANDRE : 1305) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/ j "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n100 mg/ l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/ j "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n35 mg/ l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nDBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (Code SANDRE : 1313) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/ j "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n100 mg/ l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/ j "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n30 mg/ l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (Code SANDRE : 1314) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/ j "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n300 mg/ l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/ j "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n125 mg/ l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\n2. Azote et phosphore "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nAzote global comprenant l'azote organique, l'azote ammoniacal, l'azote oxyd\u00e9 (Code SANDRE : 1551) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/ jour "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n30 mg/ l en concentration moyenne mensuelle "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 150 kg/ jour "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n15 mg/ l en concentration moyenne mensuelle "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 300 kg/ jour "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10 mg/ l en concentration moyenne mensuelle "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nPhosphore (phosphore total) (Code SANDRE : 1350) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/ jour "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10 mg/ l en concentration moyenne mensuelle "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 40 kg/ jour "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n2 mg/ l en concentration moyenne mensuelle "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 80 kg/ jour "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1 mg/ l en concentration moyenne mensuelle"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21 - Valeurs limites d'\u00e9mission en cas de rejet dans le milieu naturel."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5b6ab6b2277E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En mati\u00e8re de traitement externe des effluents par une station d'\u00e9puration collective, les dispositions de l'article 34 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 22 - Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "33beE7a156B9",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f02a2203ED2d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents (solides et liquides) de l'installation sont trait\u00e9s :"
                },
                {
                  "text": "-soit dans un syst\u00e8me d'assainissement individuel (du type fosse septique \u00e9tanche, fosse \u00e0 tranch\u00e9e filtrante, etc.), sans pr\u00e9judice des dispositions de la r\u00e9glementation en vigueur concernant ces syst\u00e8mes d'assainissement non collectif ;"
                },
                {
                  "text": "-soit sur un site sp\u00e9cialis\u00e9 (centre de compostage, etc.) autoris\u00e9 ou d\u00e9clar\u00e9 au titre du livre II, titre Ier ou du livre V du code de l'environnement. L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les coordonn\u00e9es du gestionnaire du site, l'accord ou le contrat pass\u00e9 avec celui-ci, ainsi que le relev\u00e9 des quantit\u00e9s livr\u00e9es et la date de livraison ;"
                },
                {
                  "text": "-soit dans une station d'\u00e9puration propre \u00e0 l'installation, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 de l'arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2013 susvis\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "-soit par \u00e9pandage sur des terres agricoles, conform\u00e9ment aux dispositions ci-dessous ;"
                },
                {
                  "text": "-soit par tout autre moyen \u00e9quivalent autoris\u00e9 par le pr\u00e9fet."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage est effectu\u00e9 conform\u00e9ment aux prescriptions des articles 26 \u00e0 27 de l'arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2013 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des effluents d'\u00e9levage et des mati\u00e8res issues de leur traitement est interdit sur les cultures mara\u00eech\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 23 - Epandage et traitement des effluents d'\u00e9levage."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Traitement des effluents"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8CaB4df8e803",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2b34180b5E6c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les b\u00e2timents d'activit\u00e9 et leurs annexes sont ventil\u00e9s de mani\u00e8re efficace et permanente."
            },
            {
              "text": "L'exploitant prend des dispositions pour limiter les \u00e9missions d'odeurs, de gaz ou de poussi\u00e8res susceptibles de cr\u00e9er des nuisances de voisinage."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 24",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 24 - Ventilation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d3a3AFF1a87e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 25",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2c0de9f1DF0d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant con\u00e7oit et g\u00e8re son installation de fa\u00e7on \u00e0 prendre en compte et \u00e0 limiter les nuisances odorantes pour le voisinage. Il r\u00e9alise \u00e0 cet effet et tient \u00e0 jour et \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es un dossier qui comporte notamment :"
                },
                {
                  "text": "- le plan des zones d'occupation humaine dans un rayon de 500 m\u00e8tres autour du site : habitations occup\u00e9es par des tiers, zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers, stades ou terrains de camping agr\u00e9\u00e9s, \u00e9tablissements recevant du public, commerces, \u00e9tablissements industriels et tertiaires ainsi que les zones de baignade ;"
                },
                {
                  "text": "- la liste des principales sources d'\u00e9missions odorantes, qu'elles soient continues ou discontinues, concentr\u00e9es ou diffuses ;"
                },
                {
                  "text": "- une liste des op\u00e9rations susceptibles de provoquer des \u00e9missions importantes d'odeurs, pr\u00e9cisant la fr\u00e9quence correspondante de chacune d'elles ;"
                },
                {
                  "text": "- un document pr\u00e9cisant les moyens techniques et les modes d'exploitation mis en \u0153uvre pour limiter les \u00e9missions odorantes provoqu\u00e9es par l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2019-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Dossier concernant les odeurs."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "96f0fEffAE5A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La concentration d'odeur imputable \u00e0 l'installation, dans un rayon de 500 m\u00e8tres par rapport aux limites de l'\u00e9tablissement, ne d\u00e9passe pas 5 uoe/m\u00b3 au niveau des zones d'occupation humaine."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Concentration d'odeur."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A503eaff261D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour et \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es un registre des \u00e9ventuelles plaintes qui lui sont communiqu\u00e9es, comportant les informations n\u00e9cessaires pour caract\u00e9riser les conditions d'apparition des nuisances odorantes ayant motiv\u00e9 la plainte : date, heure, localisation, conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, correspondance \u00e9ventuelle avec une op\u00e9ration li\u00e9e \u00e0 l'exploitation."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque \u00e9v\u00e8nement signal\u00e9, l'exploitant identifie les causes des nuisances constat\u00e9es et d\u00e9crit les mesures correctives qu'il met en place pour pr\u00e9venir le renouvellement des situations d'exploitation \u00e0 l'origine de la plainte dans le registre mentionn\u00e9 ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "En cas de plainte ayant entra\u00een\u00e9 la prescription d'un contr\u00f4le par l'inspection des installations class\u00e9es, l'exploitant, afin de proposer des mesures correctives, fait r\u00e9aliser par un organisme comp\u00e9tent, apr\u00e8s validation du choix de cet organisme par l'inspection des installations class\u00e9es, un diagnostic pour identifier les causes des nuisances odorantes et un \u00e9tat de la concentration d'odeur au niveau des zones d'occupation humaine dans un rayon de 500 m\u00e8tres par rapport aux limites de l'\u00e9tablissement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. - Recueil des plaintes concernant les odeurs et suites donn\u00e9es."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 25 - Odeurs."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1f93FBD2c2Bf",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3b5ed32931Fc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs dans les sols sont interdits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 26",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 26"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3be5aC6BdcEb",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9765eBBd51F5",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 27",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D381a582d2a6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter aux animaux de voir directement la voie publique ou toute sollicitation r\u00e9guli\u00e8re susceptible de provoquer des aboiements, \u00e0 l'exclusion de celles n\u00e9cessaires au bon fonctionnement de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les animaux sont rentr\u00e9s chaque nuit dans les b\u00e2timents, ou enclos r\u00e9serv\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "17D3D8aAE2Ce",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies ci-dessous :"
                },
                {
                  "text": "- pour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures : \u00e9mergence maximale admissible : 3 dB (A) ;"
                },
                {
                  "text": "- pour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDur\u00e9e cumul\u00e9e d'apparition du bruit particulier T"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9mergence maximale admissible"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nT < 20 minutes"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n20 minutes \u2264 T < 45 minutes"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n9 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n45 minutes \u2264 T < 2 heures"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n2 heures \u2264 T < 4 heures"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nT \u2265 4 heures"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Valeurs limites de bruit."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 27"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eF790EAaddE9",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aAbAbf198f45",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation, notamment les emballages et les d\u00e9chets de soins v\u00e9t\u00e9rinaires produits par l'installation, sont entrepos\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant toute d\u00e9gradation qui remettrait en cause leur valorisation ou \u00e9limination appropri\u00e9e, et ne pr\u00e9sentant pas de risque de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux de pluie, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
            },
            {
              "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 semestrielle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de traitement."
            },
            {
              "text": "Lorsque la quantit\u00e9 de d\u00e9chets produite d\u00e9passe le seuil d\u00e9fini \u00e0 l'article D. 543-280 du code de l'environnement, le tri et la valorisation pr\u00e9vus aux articles D. 543-281 et suivants de ce m\u00eame code sont mis en place."
            },
            {
              "text": "L'exploitant conserve pendant 10 ans l'attestation pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 543-284 de ce m\u00eame code ou la preuve de la valorisation de ces d\u00e9chets par lui-m\u00eame ou par une installation de valorisation \u00e0 laquelle il a confi\u00e9 directement ses d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets dangereux font l'objet d'un bordereau de suivi qui est conserv\u00e9 pendant 10 ans."
            },
            {
              "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux est interdit sur le site."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 28",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 28 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "efAEcdfBBB98",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les animaux morts sont entrepos\u00e9s, puis enlev\u00e9s par l'\u00e9quarrisseur ou \u00e9limin\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par le code rural et de la p\u00eache maritime."
            },
            {
              "text": "En vue de leur enl\u00e8vement, les animaux morts sont plac\u00e9s dans des conteneurs \u00e9tanches et ferm\u00e9s, de manipulation facile, dispos\u00e9s sur un emplacement s\u00e9par\u00e9 de toute autre activit\u00e9 et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet usage."
            },
            {
              "text": "Dans l'attente de leur enl\u00e8vement, quand celui-ci est diff\u00e9r\u00e9 conform\u00e9ment aux modalit\u00e9s pr\u00e9vues par le code rural et de la p\u00eache maritime, sauf mortalit\u00e9 exceptionnelle, ils sont stock\u00e9s \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative dans un r\u00e9cipient \u00e9tanche et ferm\u00e9, destin\u00e9 \u00e0 ce seul usage et identifi\u00e9."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les bons d'enl\u00e8vement pour l'\u00e9quarrissage ou les certificats d'incin\u00e9ration."
            },
            {
              "text": "Le br\u00fblage des cadavres \u00e0 l'air libre est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 29",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 29 - Animaux morts."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets et animaux morts"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "43EdBbDCE792",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7b1aD23bDfdc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses \u00e9missions dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 31. Les mesures sont effectu\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et \u00e0 ses frais."
            },
            {
              "text": "Les dispositions des alin\u00e9as II et III de l'article 58 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
            },
            {
              "text": "Elles concernent :"
            },
            {
              "text": "-le recours aux m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pour l'analyse des substances dans l'eau et dans l'air ;"
            },
            {
              "text": "-la r\u00e9alisation de contr\u00f4les externes de recalage."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 30",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 30 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E1349Ae6380c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Que les effluents soient rejet\u00e9s dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, une mesure est r\u00e9alis\u00e9e selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e dans le tableau ci-dessous pour les polluants \u00e9num\u00e9r\u00e9s ci-apr\u00e8s, \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de 24 heures."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSemestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                        },
                        "rowspan": 5
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nMati\u00e8res en suspension totales"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDBO5 (*) (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nAzote global"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPhosphore total"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "(*) Pour la DBO5, la fr\u00e9quence peut \u00eatre moindre s'il est d\u00e9montr\u00e9 que le suivi d'un autre param\u00e8tre est repr\u00e9sentatif de ce polluant et lorsque la mesure de ce param\u00e8tre n'est pas n\u00e9cessaire au suivi de la station d'\u00e9puration sur lequel le rejet est raccord\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont mis \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Pour les effluents raccord\u00e9s, les mesures faites \u00e0 une fr\u00e9quence plus contraignante \u00e0 la demande du gestionnaire de la station d'\u00e9puration sont tenues \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 31",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 31 - Emissions dans l'eau."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3Bd6054EBa63",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C8DCc1a28d4B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 32",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 32"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 22/10/18 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2120 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 37,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000030199324&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 2015-126 du 5 f\u00e9vrier 2015 relatif \u00e0 la d\u00e9signation et \u00e0 la d\u00e9limitation des zones vuln\u00e9rables en vue de la protection des eaux contre la pollution par les nitrates d'origine agricole ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 25,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000204891&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements et \u00e0 la consommation d'eau ainsi qu'aux \u00e9missions de toute nature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 25,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000021028200&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 26,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000024767945&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 27 octobre 2011 portant modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment des laboratoires effectuant des analyses dans le domaine de l'eau et des milieux aquatiques au titre du code de l'environnement ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 26,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000025001662&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 2011 relatif au programme d'actions national \u00e0 mettre en \u0153uvre dans les zones vuln\u00e9rables afin de r\u00e9duire la pollution des eaux par les nitrates d'origine agricole ; "
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2013 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre des rubriques n\u00b0 2101,2102 et 2111 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ; "
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ; "
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil national de l'\u00e9valuation des normes en date du 5 juillet 2018 ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 47,
          "position": 126,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation du public r\u00e9alis\u00e9e du 26 avril 2018 au 17 mai 2018, en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ; "
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 22 mai 2018, "
    }
  ]
}