{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/30695",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [],
  "classements_with_alineas": [],
  "date_of_signature": "2014-04-28",
  "id": "JORFTEXT000028931114",
  "is_transverse": true,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000028931114",
  "nickname": "Autosurveillance (GIDAF)",
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "4c3CF363F6dc",
      "outer_alineas": [
        {
          "links": [
            {
              "content_size": 8,
              "position": 175,
              "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834235&dateTexte=&categorieLien=cid"
            },
            {
              "content_size": 8,
              "position": 185,
              "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834237&dateTexte=&categorieLien=cid"
            },
            {
              "content_size": 8,
              "position": 195,
              "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834240&dateTexte=&categorieLien=cid"
            },
            {
              "content_size": 9,
              "position": 207,
              "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834244&dateTexte=&categorieLien=cid"
            }
          ],
          "text": "Sauf impossibilit\u00e9 technique, les r\u00e9sultats de la surveillance des \u00e9missions r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment aux prescriptions \u00e9dict\u00e9es par les arr\u00eat\u00e9s pris en application des articles L. 512-3, L. 512-5, L. 512-7 et L. 512-10 du code de l'environnement sont transmis par voie \u00e9lectronique sur le site de t\u00e9l\u00e9d\u00e9claration du minist\u00e8re en charge des installations class\u00e9es pr\u00e9vu \u00e0 cet effet."
        },
        {
          "text": "La t\u00e9l\u00e9d\u00e9claration est effectu\u00e9e dans les d\u00e9lais prescrits dans lesdits arr\u00eat\u00e9s d\u00e8s lors que lesdites prescriptions imposent une transmission de ces r\u00e9sultats \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es ou au pr\u00e9fet."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0b3eaEaBCaE7",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er janvier 2015."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "22Ac85509B6C",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 28/04/14 relatif \u00e0 la transmission des donn\u00e9es de surveillance des \u00e9missions des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 28 janvier 2014 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 43,
          "position": 133,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022484420&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 21 novembre 2013 au 12 d\u00e9cembre 2013, en application de l'article L. 120-1 du code de l'environnement,"
    }
  ]
}