{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/28564",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": {
      "parameter": {
        "id": "date-d-enregistrement",
        "type": "DATE"
      },
      "strict": true,
      "target": "2013-12-26",
      "type": "LITTLER"
    },
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2516",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2516"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2013-12-10",
  "id": "JORFTEXT000028379475",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000028379475",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "DaABAC5E110a",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2516 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
        },
        {
          "text": "Il ne s'applique pas aux installations existantes d\u00e9j\u00e0 autoris\u00e9es ou d\u00e9clar\u00e9es au titre de la rubrique n\u00b0 2516."
        },
        {
          "text": "Il ne s'applique pas non plus aux installations soumises \u00e0 la rubrique n\u00b0 2516 et qui rel\u00e8vent \u00e9galement du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2515 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice :"
        },
        {
          "text": "\u2013 de prescriptions particuli\u00e8res dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement ;"
        },
        {
          "text": "\u2013 des autres l\u00e9gislations ainsi que des sch\u00e9mas, plans et autres documents d'orientation et de planification approuv\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "49abE8ceC02b",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab D\u00e9bit moyen interannuel \u00bb ou module : moyenne des d\u00e9bits moyens annuels d'un cours d'eau sur une p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence de trente ans de mesures cons\u00e9cutives."
        },
        {
          "text": "\u00ab Eaux pluviales non pollu\u00e9es (EPnp) \u00bb : eaux m\u00e9t\u00e9oriques n'\u00e9tant pas en contact avec des secteurs imperm\u00e9abilis\u00e9s susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s ou avec des fum\u00e9es industrielles. Sauf configuration sp\u00e9ciale, les eaux de toitures peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme eaux pluviales non pollu\u00e9es."
        },
        {
          "text": "\u00ab Eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp) \u00bb : eaux m\u00e9t\u00e9oriques ruisselant sur des secteurs imperm\u00e9abilis\u00e9s susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s ou eaux m\u00e9t\u00e9oriques susceptibles de se charger en polluants au contact de fum\u00e9es industrielles."
        },
        {
          "text": "\u00ab Eaux us\u00e9es (EU) \u00bb : effluents liquides provenant des diff\u00e9rents usages domestiques de l'eau du personnel (toilettes, cuisines, etc.), essentiellement porteuses de pollution organique."
        },
        {
          "text": "\u00ab Eaux industrielles (EI) \u00bb : effluents liquides r\u00e9sultant du fonctionnement ou du nettoyage des installations. L'eau d'arrosage des pistes rev\u00eatues en fait partie."
        },
        {
          "text": "\u00ab Eaux r\u00e9siduaires \u00bb : effluents liquides susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s (EPp, EU et EI) rejet\u00e9s du site vers un exutoire ext\u00e9rieur au site."
        },
        {
          "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
        },
        {
          "text": "\u00ab Emissaire de rejet \u00bb : extr\u00e9mit\u00e9 d'un r\u00e9seau canalis\u00e9 pr\u00e9vu pour rejeter les effluents d'un site."
        },
        {
          "text": "\u00ab Local \u00e0 risque incendie \u00bb : enceinte ferm\u00e9e contenant des mati\u00e8res combustibles ou inflammables et occup\u00e9e, de fa\u00e7on p\u00e9riodique ou ponctuelle, par du personnel."
        },
        {
          "text": "\u00ab Permis de feu \u00bb : permis permettant la r\u00e9alisation de travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques par emploi d'une flamme ou d'une source chaude."
        },
        {
          "text": "\u00ab Permis de travail \u00bb : permis permettant la r\u00e9alisation de travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement, sans emploi d'une flamme ni d'une source chaude, lorsque ceux-ci conduisent \u00e0 une augmentation des risques."
        },
        {
          "text": "\u00ab Produit pulv\u00e9rulent \u00bb : produit solide constitu\u00e9 de fines particules, peu ou pas li\u00e9es entre elles, qui, dans certaines conditions, a le comportement d'un liquide. Un produit pulv\u00e9rulent est caract\u00e9ris\u00e9 par sa granulom\u00e9trie (taille et pourcentage des particules dans chacune des classes de dimension)."
        },
        {
          "text": "\u00ab QMNA \u00bb : le d\u00e9bit (Q) mensuel (M) minimal (N) de chaque ann\u00e9e civile (A). Il s'agit du d\u00e9bit d'\u00e9tiage d'un cours d'eau."
        },
        {
          "text": "\u00ab QMNA5 \u00bb : la valeur du QMNA telle qu'elle ne se produit qu'une ann\u00e9e sur cinq."
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier de demande d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "\u2015  les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier de demande d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "\u2015  l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier de demande d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        },
        {
          "text": "\u00ab Zone de m\u00e9lange \u00bb : zone adjacente au point de rejet des eaux o\u00f9 les concentrations d'un ou de plusieurs polluants peuvent d\u00e9passer les normes de qualit\u00e9 environnementale. Cette zone est proportionn\u00e9e et limit\u00e9e \u00e0 la proximit\u00e9 du point de rejet et ne compromet pas le respect des normes de qualit\u00e9 environnementale sur le reste de la masse d'eau."
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation \u00bb : zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dc9aD0eDBbb7",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E17dfaD4F245",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8FA8EAE14Bfb",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "\u2015 une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le dossier d'enregistrement tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents et le bruit des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "Les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages de produits ou de d\u00e9chets non dangereux inertes pulv\u00e9rulents (art. 3) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la notice r\u00e9capitulant les mesures mises en \u0153uvre pour r\u00e9duire l'impact sur l'environnement des op\u00e9rations de transport ou de manipulation de produits ou des d\u00e9chets (art. 5, 6 et 39) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la description des caract\u00e9ristiques et modalit\u00e9s d'approvisionnement et de livraison des produits ou des d\u00e9chets et les moyens mis en \u0153uvre (art. 6) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les dispositions permettant l'int\u00e9gration paysag\u00e8re de l'installation (art. 7) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan de localisation des risques (art. 10) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus (art. 11) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages de produits dangereux (art. 11) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation (art. 12) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les rapports de v\u00e9rifications p\u00e9riodiques (art. 13 et 22) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux \u00e0 risque incendie (art. 14) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments justifiant de l'entretien et de la v\u00e9rification des installations (art. 16 et 18) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les moyens de lutte contre l'incendie et l'avis \u00e9crit des services d'incendie et de secours, s'il existe, et les justificatifs relatifs aux capacit\u00e9s de lutte contre l'incendie (art. 19) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les consignes d'exploitation (art. 21) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la description des dispositions mises en \u0153uvre pour l'implantation, l'exploitation, le suivi, l'entretien, la surveillance et la mise \u00e0 l'arr\u00eat des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement (art. 26) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des r\u00e9sultats de mesures de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau (art. 26) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents liquides (art. 28) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les justificatifs attestant de la conformit\u00e9 des rejets liquides (art. 34 et 35) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des r\u00e9sultats des mesures des principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de la bonne marche de l'installation de traitement des effluents (si elle existe) au sein de l'installation (art. 37) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les documents ayant trait \u00e0 la gestion des rejets atmosph\u00e9riques (art. 39) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la justification du nombre de points de rejet atmosph\u00e9rique (art. 40) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le nombre de points de mesure de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res, les conditions dans lesquelles les appareils de mesure sont install\u00e9s et exploit\u00e9s (art. 43) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les mesures de pr\u00e9vention mises en place pour r\u00e9duire les nuisances acoustiques (art. 44) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les registres des d\u00e9chets (art. 48 et 49) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le programme de surveillance des \u00e9missions (art. 51) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le type de r\u00e9seau de surveillance, le nombre de relev\u00e9 par point de mesure, la dur\u00e9e d'exposition et les p\u00e9riodes de l'ann\u00e9e au cours desquelles les points de mesures sont relev\u00e9es (art. 52)."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en tout ou partie, sous format informatique."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5e9475c3C2e6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, modalit\u00e9s d'arrosage, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8res ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
            },
            {
              "text": "Les zones de stockage sont, \u00e0 la date de d\u00e9livrance de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, implant\u00e9es \u00e0 une distance d'\u00e9loignement de 20 m\u00e8tres des constructions \u00e0 usage d'habitation ou des \u00e9tablissements destin\u00e9s \u00e0 recevoir des personnes sensibles (h\u00f4pital, clinique, maison de retraite, \u00e9cole, coll\u00e8ge, lyc\u00e9e et cr\u00e8che)."
            },
            {
              "text": "Toutefois, pour les installations situ\u00e9es en bord de voie d'eau ou de voie ferr\u00e9e, lorsque celles-ci sont utilis\u00e9es pour l'acheminement de produits ou de d\u00e9chets, cette distance d'\u00e9loignement est r\u00e9duite \u00e0 10 m\u00e8tres et ne concerne alors que les limites autres que celles contigu\u00ebs \u00e0 ces voies."
            },
            {
              "text": "Ces distances d'\u00e9loignement ne s'appliquent pas aux installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4b7Aa0EA1e58",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les produits ou les d\u00e9chets en transit sont pr\u00e9f\u00e9rentiellement achemin\u00e9s par voie d'eau ou par voie ferr\u00e9e, d\u00e8s lors que ces voies de transport sont voisines et am\u00e9nag\u00e9es \u00e0 cet effet."
            },
            {
              "text": "L'exploitant r\u00e9capitule dans une notice les mesures mises en \u0153uvre pour r\u00e9duire l'impact sur l'environnement des op\u00e9rations de transport, entreposage, manipulation ou transvasement de produits ou de d\u00e9chets (circulation, envol de poussi\u00e8res, bruit, etc.). Y sont \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9s :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les modalit\u00e9s d'approvisionnement et d'exp\u00e9dition (itin\u00e9raires, horaires, mat\u00e9riels de transport utilis\u00e9s, limitation des vitesses sur le site en fonction des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, etc.) ainsi que les techniques d'exploitation et am\u00e9nagements pr\u00e9vus par l'exploitant ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la liste des pistes rev\u00eatues ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les dispositions prises en mati\u00e8re d'arrosage des pistes ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments technico-\u00e9conomiques justifiant l'impossibilit\u00e9 d'utiliser les voies de transport mentionn\u00e9es ci-dessus."
            },
            {
              "text": "Pour les produits de granulom\u00e9trie 0/D, en fonction de l'humidit\u00e9 des produits ou des d\u00e9chets, les camions entrant ou sortant du site sont b\u00e2ch\u00e9s si n\u00e9cessaire."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B3B33f5bEB5b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage, notamment pour am\u00e9liorer l'int\u00e9gration paysag\u00e8re des \u00e9quipements ou des stocks de grande hauteur. Il les pr\u00e9cise dans son dossier de demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords imm\u00e9diats et accessibles de l'installation sont maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier."
            },
            {
              "text": "Les points d'accumulation de poussi\u00e8res, tels que les superstructures ou les contreventements, sont nettoy\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement. Les op\u00e9rations de nettoyage doivent \u00eatre conduites en limitant au maximum l'envol des poussi\u00e8res."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A3Cf01Cf6af9",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "00e237519B53",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F19bf860250D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant, ayant une connaissance de la conduite de l'installation, des dangers et inconv\u00e9nients que l'exploitation induit, des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation et des dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'incident ou d'accident."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas l'acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2C7a09ed14E6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "L'utilisation de dispositifs soufflant de l'air comprim\u00e9 \u00e0 des fins de nettoyage est interdite, \u00e0 l'exclusion de ceux sp\u00e9cialement con\u00e7us \u00e0 cet effet (cabine de d\u00e9poussi\u00e9rage des v\u00eatements de travail, dispositif de d\u00e9colmatage \u00e0 l'int\u00e9rieur des silos, par exemple)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E3BCBa6B49A5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un accident pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque et pr\u00e9cise leur localisation par une signalisation adapt\u00e9e et compr\u00e9hensible."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral du site sur lequel sont report\u00e9es les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                },
                {
                  "text": "Les silos et r\u00e9servoirs doivent \u00eatre con\u00e7us pour pouvoir r\u00e9sister aux charges auxquelles ils pourraient \u00eatre soumis (vent, neige...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aF3dC876ebba",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant identifie, dans son dossier de demande d'enregistrement, les produits dangereux d\u00e9tenus sur le site."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                },
                {
                  "text": "En cas de pr\u00e9sence de telles mati\u00e8res, l'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 maximale des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours et de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "465Ad13F2A2b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9cipients portent en caract\u00e8res lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances, pr\u00e9parations et m\u00e9langes dangereux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AD1Df6abf3cE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bcE03adaB2CE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les tuyauteries transportant des fluides dangereux ou insalubres et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement rep\u00e9r\u00e9es, entretenues et contr\u00f4l\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les flexibles utilis\u00e9s lors des transferts doivent \u00eatre entretenus et contr\u00f4l\u00e9s. En cas de mise \u00e0 l'air libre, l'op\u00e9ration de transvasement doit s'arr\u00eater automatiquement."
                },
                {
                  "text": "Les tuyauteries transportant des produits pulv\u00e9rulents sont maintenues en bon \u00e9tat. Elles r\u00e9sistent \u00e0 l'action abrasive des produits qui y transitent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Tuyauteries de fluides. \u2015 Flexibles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6747eF3cb7D1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0e8dFfB6731A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie, identifi\u00e9s \u00e0 l'article 10, pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 murs ext\u00e9rieurs REI 60 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 murs s\u00e9paratifs E 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 planchers/sol REI 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 portes et fermetures EI 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 toitures et couvertures de toiture R 30."
                },
                {
                  "text": "Les ouvertures effectu\u00e9es dans les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs (passage de gaines, de canalisations ou de convoyeurs, etc.) sont munies de dispositifs assurant un degr\u00e9 coupe-feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs."
                },
                {
                  "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Comportement au feu des locaux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e1b3bafDc838",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fCdfb6F0aFCd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation dispose en permanence d'au moins un acc\u00e8s \u00e0 l'installation pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \u00ab acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules stationnent sur le site sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BFFBd90109A4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations sont maintenues constamment en bon \u00e9tat d'entretien et nettoy\u00e9es aussi souvent qu'il est n\u00e9cessaire."
                },
                {
                  "text": "Toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter un \u00e9chauffement dangereux ou une surpression des installations. Des appareils d'extinction appropri\u00e9s ainsi que des dispositifs d'arr\u00eat d'urgence sont entretenus constamment en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s par des tests p\u00e9riodiques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a7DaEb39a4d9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 10 et recens\u00e9es \"atmosph\u00e8res explosibles\", les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du  d\u00e9cret n\u00b0 2015-799 du 1er juillet 2015 relatif aux produits et \u00e9quipements \u00e0 risques ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, aux dispositions r\u00e9glementaires en vigueur. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BdDd6Da8af53",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "abCAaFcA73f6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local, comme pr\u00e9vu \u00e0 l'article 10 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'appareils de lutte contre l'incendie (prises d'eau, poteaux, par exemple) en nombre suffisant ;"
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9tail des moyens de lutte contre l'incendie figure dans le dossier de demande d'enregistrement. Il est transmis aux services d'incendie et de secours. Les observations qui pourraient \u00eatre faites par ce service sont prises en compte par l'exploitant."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature et notamment en p\u00e9riode de gel. L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Dispositions de s\u00e9curit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "18348069DDFc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6CedfC762d7C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 risque en application de l'article 10, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \u00ab permis de travail \u00bb et \u00e9ventuellement d'un \u00ab permis de feu \u00bb et en respectant une consigne particuli\u00e8re. Ces permis sont d\u00e9livr\u00e9s apr\u00e8s analyse des risques li\u00e9s aux travaux et d\u00e9finition des mesures appropri\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le \u00ab permis de travail \u00bb et \u00e9ventuellement le \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \u00ab permis de travail \u00bb et \u00e9ventuellement le \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont sign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9 en configuration standard d'exploitation, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant ou le repr\u00e9sentant de l'\u00e9ventuelle entreprise ext\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bE981ad1DD32",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer dans les zones pr\u00e9sentant des risques d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la v\u00e9rification du bon fonctionnement des circuits avant toute op\u00e9ration de d\u00e9potage ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'obligation du \u00ab permis travail \u00bb pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 des installations et convoyeurs ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite d'un r\u00e9cipient ou d'une tuyauterie contenant des produits pulv\u00e9rulents ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues \u00e0 l'article 23-IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les instructions de maintenance et nettoyage, y compris celle des \u00e9ventuelles structures supportant les stockages ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                },
                {
                  "text": "Le personnel conna\u00eet les risques pr\u00e9sent\u00e9s par les installations en fonctionnement normal ou d\u00e9grad\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les pr\u00e9pos\u00e9s \u00e0 la surveillance et \u00e0 l'entretien des installations sont form\u00e9s \u00e0 la conduite \u00e0 tenir en cas d'incident ou d'accident et familiaris\u00e9s avec l'emploi des moyens de lutte contre l'incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B0Bbcf0D76Ee",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie ainsi que des dispositifs permettant de pr\u00e9venir les surpressions."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont port\u00e9es dans un registre dans lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 22"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section V : Exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5f8a80Fdcf6D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fCB745cDa11e",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "89920df2bbeD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans tous les cas, 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-ci est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a7292BF46DBC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation, qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des liquides inflammables ainsi que des autres produits, toxiques, corrosifs ou dangereux pour l'environnement n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s et, pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es aux paragraphes I et II du pr\u00e9sent article. Tout nouveau r\u00e9servoir install\u00e9 sous le niveau du sol est \u00e0 double enveloppe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E3fEDa7b5Df0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement, de fa\u00e7on que le liquide ne puisse s'\u00e9couler hors de l'aire ou du local."
                    },
                    {
                      "text": "Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume des mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d'une part ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie, d'autre part ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries, \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement appropri\u00e9es. En l'absence de pollution pr\u00e9alablement caract\u00e9ris\u00e9e, elles pourront \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers le milieu r\u00e9cepteur dans les limites autoris\u00e9es ci-dessous, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMati\u00e8res en suspension totales"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n35 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n125 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHydrocarbures totaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n10 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - R\u00e9tention et confinement."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "194279bBFF42",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le circuit n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9utilisation des eaux industrielles telle que pr\u00e9vue au dernier alin\u00e9a de l'article 25 est con\u00e7u de telle mani\u00e8re qu'il ne puisse donner lieu \u00e0 des pollutions accidentelles. Un dispositif d'arr\u00eat d'alimentation en eau de proc\u00e9d\u00e9 de l'installation, en cas de rejet accidentel des eaux r\u00e9utilis\u00e9es, est pr\u00e9vu."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. \u2015 Isolement des r\u00e9seaux d'eau."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 23"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section VI : Pollutions accidentelles"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6c66DDBF4F7b",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9Be3Eb0C7DDD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AE751579bCAf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le fonctionnement de l'installation est compatible avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d'\u00e9missions prescrites sont celles fix\u00e9es dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou celles revues \u00e0 la baisse et pr\u00e9sent\u00e9es par l'exploitant dans son dossier afin d'int\u00e9grer les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                },
                {
                  "text": "La conception et l'exploitation des installations permettent de limiter les d\u00e9bits d'eau et les flux polluants."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 24"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5F509047a103",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4b41bBE1eAf5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ou le milieu naturel est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier de demande d'enregistrement, sans toutefois d\u00e9passer 75 m\u00b3/heure ni 75 000 m\u00b3/an."
                },
                {
                  "text": "L'utilisation des eaux pluviales non pollu\u00e9es est privil\u00e9gi\u00e9e dans les proc\u00e9d\u00e9s de nettoyage des installations, d'arrosage des pistes et des stocks des produits ou des d\u00e9chets non dangereux inertes, etc. Afin de limiter et r\u00e9duire le plus possible la consommation d'eau, des dispositifs de brumisation d'eau ou \u00e9quivalents sont privil\u00e9gi\u00e9s chaque fois que possible."
                },
                {
                  "text": "Les eaux d'arrosage des pistes non rev\u00eatues et les eaux d'arrosage des stockages sont r\u00e9utilis\u00e9es chaque fois que possible."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 25"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EcAdaBdcD7cb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant indique, dans son dossier d'enregistrement, les dispositions prises pour l'implantation, l'exploitation, le suivi, l'entretien, la surveillance et la mise \u00e0 l'arr\u00eat des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau."
                },
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 mensuellement. Ces relev\u00e9s sont enregistr\u00e9s et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas l'\u00e9coulement normal des eaux et n'entravent pas les continuit\u00e9s \u00e9cologiques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2b799ef370eF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute r\u00e9alisation de forage est conforme avec les dispositions de l'article L. 411-1 du code minier et \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux sondage, forage, cr\u00e9ation de puits ou d'ouvrage souterrain soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l'environnement et relevant de la rubrique 1.1.0 de la nomenclature fix\u00e9e dans l'article R. 214-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forages, toutes dispositions sont prises pour ne pas mettre en communication des nappes d'eau distinctes et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface."
                },
                {
                  "text": "En cas de cessation d'utilisation d'un forage, l'exploitant prend les mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage afin d'\u00e9viter la pollution des nappes d'eau souterraines."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9alisation de tout nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dD52e97dE5FD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A8db42caC612",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La collecte des effluents s'effectue par deux types d'ouvrages ind\u00e9pendants : les foss\u00e9s de drainage pour les eaux non pollu\u00e9es et les r\u00e9seaux \u00e9tanches (tuyauteries) pour les autres effluents."
                },
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux \u00e9quip\u00e9s de tuyauteries de l'installation ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement du site."
                },
                {
                  "text": "Le plan des ouvrages de collecte des effluents fait appara\u00eetre les types d'ouvrages (foss\u00e9s ou tuyauteries), les secteurs collect\u00e9s, le sens d'\u00e9coulement, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques, etc. Il est conserv\u00e9 dans le dossier de demande d'enregistrement, dat\u00e9 et mis \u00e0 jour en tant que de besoin."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aecD3D7f74Db",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur et une minimisation de la zone de m\u00e9lange."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation de l'eau \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8B35e3E225d9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque tuyauterie de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant...)."
                },
                {
                  "text": "Les points de mesure sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou des obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et \u00e0 permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b0eaD3F3EaEF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux pluviales non pollu\u00e9es sont drain\u00e9es par des foss\u00e9s. La circulation des engins ne pollue pas les eaux de ces foss\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Ces eaux pluviales non pollu\u00e9es peuvent \u00eatre infiltr\u00e9es dans le sol."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales entrant en contact avec les zones d'alimentation en carburant et d'entretien des v\u00e9hicules sont consid\u00e9r\u00e9es comme des eaux pluviales pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales pollu\u00e9es suite \u00e0 un ruissellement sur les voies de circulation rev\u00eatues, aires de stationnement, de chargement et de d\u00e9chargement ou autres surfaces imperm\u00e9ables sont collect\u00e9es sp\u00e9cifiquement et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs adapt\u00e9s aux polluants en pr\u00e9sence."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le ruissellement sur l'ensemble des surfaces imperm\u00e9ables du site (voiries, aires de parking, par exemple), en cas de pluie correspondant au maximal d\u00e9cennal de pr\u00e9cipitations, est susceptible de g\u00e9n\u00e9rer un d\u00e9bit \u00e0 la sortie des ouvrages de traitement de ces eaux sup\u00e9rieur \u00e0 10 % du QMNA5 du milieu r\u00e9cepteur, l'exploitant met en place un ouvrage de collecte afin de respecter, en cas de pr\u00e9cipitations d\u00e9cennales, un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 10 % de ce QMNA5."
                },
                {
                  "text": "En cas de rejet dans un ouvrage collectif de collecte, l'autorisation de d\u00e9versement pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique fixe notamment le d\u00e9bit maximal."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp) ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9es au milieu naturel que sous r\u00e9serve de respecter les objectifs de qualit\u00e9 et les valeurs limites d'\u00e9mission fix\u00e9s par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 (articles 34 \u00e0 36). Leur rejet est \u00e9tal\u00e9 dans le temps en tant que de besoin en vue de respecter les valeurs limites fix\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A49c0640B45C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'eau r\u00e9siduaires vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Collecte et rejet des effluents liquides"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A758D0a2182A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2fbd12Ee549A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3FeD8Fd0452a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les prescriptions du pr\u00e9sent article s'appliquent uniquement aux rejets directs au milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant justifie, dans son dossier d'enregistrement, que le d\u00e9bit maximum journalier ne d\u00e9passe pas 1/10e du d\u00e9bit moyen interannuel du cours d'eau."
                },
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s est inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C et leur pH est compris entre 5,5 et 8,5."
                },
                {
                  "text": "La modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur (cours d'eau, lac, \u00e9tang, canal) mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone de m\u00e9lange ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt/l."
                },
                {
                  "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices, les rejets n'induisent pas en dehors de la zone de m\u00e9lange :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une \u00e9l\u00e9vation de temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 3 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et de 2 \u00b0C pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 21,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 28 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 25 \u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 un pH en dehors des plages de valeurs suivantes : de 6 \u00e0 9 pour les eaux salmonicoles, cyprinicoles et pour les eaux de baignade ; de 6,5 \u00e0 8,5 pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production alimentaire et de 7 \u00e0 9 pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9 pour les eaux conchylicoles."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne s'appliquent pas aux eaux marines des d\u00e9partements d'outre-mer."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f5cEd609F158",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp) rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 MEST : 35 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) : 125 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 hydrocarbures totaux : 10 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Pour chacun de ces polluants, le flux maximal journalier est pr\u00e9cis\u00e9 dans le dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "69BfBB1f8B1d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est autoris\u00e9 que si l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et \u00e0 traiter l'effluent ainsi que les boues r\u00e9sultant de ce traitement dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement est \u00e9tablie par le(s) gestionnaire(s) du r\u00e9seau d'assainissement et du r\u00e9seau de collecte."
                },
                {
                  "text": "Sous r\u00e9serve de l'autorisation de raccordement \u00e0 la station d'\u00e9puration, les valeurs limites de concentration impos\u00e9es \u00e0 l'effluent \u00e0 la sortie du site ne d\u00e9passent pas :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 MEST : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 DCO : 2 000 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 hydrocarbures totaux : 10 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Pour la temp\u00e9rature, le d\u00e9bit et le pH, l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public fixe la valeur \u00e0 respecter."
                },
                {
                  "text": "Sauf dispositions contraires, les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur vingt-quatre heures."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Valeurs limites de rejet"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C0d7939B804b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "02Cb80864200",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de traitement des effluents sont con\u00e7ues et exploit\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter."
                },
                {
                  "text": "Les principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de leur bonne marche sont mesur\u00e9s p\u00e9riodiquement. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier d'exploitation pendant cinq ann\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Si une indisponibilit\u00e9 ou un dysfonctionnement des installations de traitement est susceptible de conduire \u00e0 un d\u00e9passement des valeurs limites impos\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier dans les meilleurs d\u00e9lais et pour r\u00e9duire la pollution \u00e9mise en limitant ou en arr\u00eatant si besoin l'activit\u00e9 concern\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de traitement sont correctement entretenus. Ils sont vidang\u00e9s et cur\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 une fr\u00e9quence permettant d'assurer leur bon fonctionnement. En tout \u00e9tat de cause, le report de ces op\u00e9rations de vidange et de curage ne pourra pas exc\u00e9der deux ans."
                },
                {
                  "text": "Un dispositif permettant l'obturation du r\u00e9seau d'\u00e9vacuation des eaux pluviales pollu\u00e9es est implant\u00e9 de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux en cas de dysfonctionnement de l'installation de traitement."
                },
                {
                  "text": "Lors de la vidange, une v\u00e9rification du bon fonctionnement du dispositif d'obturation est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e. Les fiches de suivi du nettoyage du dispositif de traitement, ainsi que les bordereaux de traitement des d\u00e9chets d\u00e9truits ou retrait\u00e9s sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f1aCeD9f52C1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des boues, d\u00e9chets, effluents ou sous-produits est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section V : Traitement des effluents"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eeB7b548a7cF",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dFdE9FEc05dE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1c1Bd62f1E1C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9missions de poussi\u00e8res susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publiques, et ce m\u00eame en p\u00e9riode d'inactivit\u00e9. A ce titre, l'exploitant d\u00e9crit les diff\u00e9rentes sources d'\u00e9mission de poussi\u00e8res, aussi bien diffuses que canalis\u00e9es, et d\u00e9finit toutes les dispositions utiles mises en \u0153uvre pour \u00e9viter ou limiter l'\u00e9mission et la propagation des poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les produits pulv\u00e9rulents sont stock\u00e9s dans des silos ou r\u00e9servoirs \u00e9tanches. Ces contenants doivent \u00eatre munis de dispositifs de contr\u00f4le de niveau de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les d\u00e9bordements. L'air s'\u00e9chappant de ces contenants doit \u00eatre d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9 s'il est rejet\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations de transvasements des produits ou d\u00e9chets non dangereux inertes pulv\u00e9rulents sont r\u00e9alis\u00e9es par tuyauteries ou flexibles \u00e9tanches ou plus g\u00e9n\u00e9ralement tout dispositif ne permettant pas l'\u00e9mission de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les tuyauteries et flexibles utilis\u00e9s devront avoir \u00e9t\u00e9 purg\u00e9s avant mise \u00e0 l'air libre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 39",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 39"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BaED5d485C2e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9A32cafDD4Ad",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Si plusieurs points de rejet sont n\u00e9cessaires, l'exploitant le justifie dans son dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions canalis\u00e9es sont rejet\u00e9es \u00e0 l'atmosph\u00e8re, apr\u00e8s traitement, de mani\u00e8re \u00e0 limiter le plus possible les rejets de poussi\u00e8res. La forme des conduits est con\u00e7ue de fa\u00e7on \u00e0 favoriser au maximum l'ascension des rejets dans l'atmosph\u00e8re."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 40"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "36AC6Db9dafF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La hauteur des points de rejets (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne du sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9) exprim\u00e9e en m\u00e8tres est d\u00e9termin\u00e9e, d'une part, en fonction du niveau des \u00e9missions de poussi\u00e8res \u00e0 l'atmosph\u00e8re, d'autre part, en fonction de l'existence d'obstacles susceptibles de g\u00eaner la dispersion des rejets."
                },
                {
                  "text": "Cette hauteur ne peut pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres, sauf justification dans le dossier."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 41"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f08Fb1DAc9bb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant assure une surveillance de la qualit\u00e9 de l'air par la mesure des retomb\u00e9es de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Le nombre de points de mesure, les conditions dans lesquelles les appareils de mesure sont install\u00e9s et exploit\u00e9s sont d\u00e9crits dans le dossier de demande d'enregistrement. Un point permettant de d\u00e9terminer le niveau d'empoussi\u00e8rement ambiant (\u00ab bruit de fond \u00bb) est pr\u00e9vu."
                },
                {
                  "text": "Les exploitants qui participent \u00e0 un r\u00e9seau de mesure de la qualit\u00e9 de l'air qui comporte des mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res peuvent \u00eatre dispens\u00e9s de cette obligation, si le r\u00e9seau existant permet de surveiller correctement les effets de leurs rejets."
                },
                {
                  "text": "La vitesse et la direction du vent sont mesur\u00e9es et enregistr\u00e9es en continu. A d\u00e9faut d'une station m\u00e9t\u00e9orologique utilis\u00e9e par l'exploitant, les donn\u00e9es de la station m\u00e9t\u00e9orologique la plus proche sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es ou r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es sont maintenues \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D2aD2a4B3906",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "039FC9C61ae6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de mesures, de pr\u00e9l\u00e8vements et d'analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure rapport\u00e9 \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs)."
                },
                {
                  "text": "La concentration en poussi\u00e8res totales des \u00e9missions canalis\u00e9es est inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "30 mg/Nm\u00b3 ;"
                },
                {
                  "text": "1 kg/heure par point de rejet."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e d'une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un r\u00e9seau permettant de mesurer le suivi des retomb\u00e9es de poussi\u00e8res dans l'environnement. Ce suivi se fera soit par la m\u00e9thode des plaquettes de d\u00e9p\u00f4t, soit, pr\u00e9f\u00e9rentiellement, par la m\u00e9thode des jauges de retomb\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res par la m\u00e9thode des plaquettes de d\u00e9p\u00f4t sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions de la norme NF X 43-007, version d\u00e9cembre 2008."
                },
                {
                  "text": "Les mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res par la m\u00e9thode des jauges de retomb\u00e9es sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions de la norme NF X 43-014, version novembre 2003."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 43"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dcF2F289D9a0",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4BaeE4dBEaFA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les bruits \u00e9mis par les installations sont r\u00e9duits au maximum."
            },
            {
              "text": "La livraison des mati\u00e8res premi\u00e8res et l'exp\u00e9dition des produits se font pr\u00e9f\u00e9rentiellement en p\u00e9riode diurne."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 44",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 44"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2fCdcafa1B6a",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les mesures d'\u00e9missions sonores sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Sous r\u00e9serve de dispositions plus contraignantes d\u00e9finies dans les documents d'urbanisme ou de plans de pr\u00e9vention du bruit, les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau 1 suivant :"
            },
            {
              "text": "Tableau 1. - Niveaux d'\u00e9mergence"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " NIVEAU DE BRUIT AMBIANTexistant dans les zones\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e(incluant le bruit de l'installation)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " \u00c9MERGENCE ADMISSIBLEpour la p\u00e9riode allantde 7 heures \u00e0 22 heures,sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " \u00c9MERGENCE ADMISSIBLEpour la p\u00e9riode allantde 22 heures \u00e0 7 heures,ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies au point 1.9 de l'annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 45",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 45"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "be7EDd16D23f",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
            },
            {
              "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 46",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 46"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fA77AB99cAE2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 47",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 47"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibrations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9b4D1cb553C1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fCb03891432C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A l'exception de l'article 50, les dispositions du pr\u00e9sent chapitre ne s'appliquent pas aux d\u00e9chets non dangereux inertes re\u00e7us par l'installation."
            },
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise, notamment :"
            },
            {
              "text": "\u2015 limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 s'assurer du traitement ou du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume est strictement limit\u00e9, d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
            },
            {
              "text": "De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, l'exploitant organise la gestion des d\u00e9chets dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s aux articles L. 511-1 et L. 541-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations de destination et que les interm\u00e9diaires disposent des autorisations, enregistrement ou d\u00e9claration et agr\u00e9ment n\u00e9cessaires."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 48",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 48"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0B2555EA4AD6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant effectue \u00e0 l'int\u00e9rieur de son \u00e9tablissement la s\u00e9paration des d\u00e9chets de fa\u00e7on \u00e0 faciliter leur traitement ou leur \u00e9limination dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
            },
            {
              "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de valorisation ou d'\u00e9limination."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.). Il \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ses d\u00e9chets \u00e0 un tiers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 49",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 49"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D78C883DA03c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les seuls d\u00e9chets pouvant \u00eatre r\u00e9ceptionn\u00e9s sur l'emprise de l'installation sont des d\u00e9chets non dangereux inertes tels que d\u00e9finis par l'arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2014 relatif aux conditions d'admission des d\u00e9chets inertes dans les installations relevant des rubriques 2515, 2516 et 2517 et dans les installations de stockage de d\u00e9chets inertes relevant de la rubrique 2760 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "L'exploitant assure la tra\u00e7abilit\u00e9 des d\u00e9chets sortant de l'installation selon les dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 susvis\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 50",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 50"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e73cdE2E9C6C",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "958acf4a1ACe",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ef96E55B8E19",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses \u00e9missions dans les conditions fix\u00e9es aux articles 52 \u00e0 55. Les mesures sont effectu\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et \u00e0 ses frais."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, de pr\u00e9l\u00e8vement et d'analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, selon les normes r\u00e9glementaires en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Au moins une fois par an, les mesures portant sur les rejets liquides sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre en charge des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut prescrire tout pr\u00e9l\u00e8vement ou contr\u00f4le qu'elle pourrait juger n\u00e9cessaire pour la protection de l'environnement. Les frais y aff\u00e9rents sont alors \u00e0 la charge de l'exploitant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 51"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d8f1eCaddA91",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "411EfB772Cdf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant adresse tous les ans \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es un bilan des r\u00e9sultats de mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res, avec ses commentaires, qui tiennent notamment compte des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, des \u00e9volutions significatives des valeurs mesur\u00e9es, des niveaux de production et des superficies susceptibles d'\u00e9mettre des poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "La fr\u00e9quence des mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res est au minimum trimestrielle. Cette p\u00e9riodicit\u00e9 peut \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e en fonction des conditions climatiques locales (vitesse moyenne et directions des vents dominants saisonniers, pluviom\u00e9trie, ensoleillement)."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant indique dans son dossier de demande d'enregistrement le type de r\u00e9seau de surveillance, le nombre de relev\u00e9s, la dur\u00e9e d'exposition et les mois de l'ann\u00e9e au cours desquels sont effectu\u00e9s les relev\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Au cours de la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement, l'exploitant fait r\u00e9aliser, dans des conditions repr\u00e9sentatives de l'activit\u00e9, une mesure de chacun des points de rejet canalis\u00e9. Par la suite, la fr\u00e9quence des mesures est trisannuelle. Ces contr\u00f4les sont r\u00e9alis\u00e9s par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre en charge des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 52"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e35e760D6ecA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, selon les normes r\u00e9glementaires en vigueur. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9 en limite de propri\u00e9t\u00e9 et de zone \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 53",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 53"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Emissions dans l'air"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8F46FBC92e9A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a15C3183C1af",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La mesure des eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp) est r\u00e9alis\u00e9e selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e dans le tableau ci-dessous pour les polluants \u00e9num\u00e9r\u00e9s ci-apr\u00e8s, \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de vingt-quatre heures proportionnellement au d\u00e9bit."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " POLLUANTS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " FR\u00c9QUENCE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " \t\t\t\t\t\t\t\t\t\tDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9).\nMati\u00e8res en suspension totales.\nHydrocarbures totaux.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " \t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPour les EPp d\u00e9vers\u00e9es dans une station d'\u00e9puration :\n\u2015 la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses est au minimum annuelle. Le premier contr\u00f4le est r\u00e9alis\u00e9 dans les six premiers mois de fonctionnement de l'installation.\nPour les EPp d\u00e9vers\u00e9es dans le milieu naturel :\n\u2015 la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses est au minimum semestrielle ;\n\u2015 si pendant une p\u00e9riode d'au moins douze mois continus, les r\u00e9sultats des analyses semestrielles sont inf\u00e9rieurs aux valeurs pr\u00e9vues \u00e0 l'article 35, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses pourra \u00eatre au minimum annuelle ;\n\u2015 si un r\u00e9sultat d'une analyse est sup\u00e9rieur \u00e0 un des param\u00e8tres vis\u00e9s \u00e0 l'article 35, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses devra \u00eatre de nouveau au minimum semestrielle pendant douze mois continus.\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 54",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 54"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Emissions dans l'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0ce4Ed4cC57E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8a3A78DbBa1f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 l'exploitation de l'installation entra\u00eenerait l'\u00e9mission directe ou indirecte de polluants figurant aux annexes de l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009 susvis\u00e9, une surveillance est mise en place afin de v\u00e9rifier que l'introduction des ces polluants dans les eaux souterraines n'entra\u00eene pas de d\u00e9gradation ou de tendances \u00e0 la hausse significatives et durables des concentrations de polluants dans les eaux souterraines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 55"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section VI : Impacts sur les eaux souterraines"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1CabB99bb6D0",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ba1F200Cef84",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 56",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 56"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ee9a83D8aB4D",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ddfFaf60dcA6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La pr\u00e9sente m\u00e9thode de mesure des \u00e9missions sonores d'une installation class\u00e9e est applicable pour la mesure des niveaux de bruit en limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tablissement et pour la mesure de l'\u00e9mergence dans les zones o\u00f9 celle-ci est limit\u00e9e."
            },
            {
              "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon les dispositions de la norme AFNOR NF S 31-010 \" Caract\u00e9risation et mesurage des bruits de l'environnement. \u2015 M\u00e9thodes particuli\u00e8res de mesurage \" (d\u00e9cembre 1996), compl\u00e9t\u00e9es par les dispositions ci-apr\u00e8s."
            },
            {
              "text": "Cette norme fixe deux m\u00e9thodes de mesure se diff\u00e9renciant par les moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre et par la pr\u00e9cision des r\u00e9sultats. La m\u00e9thode de mesure \u00e0 utiliser est la m\u00e9thode dite  d'expertise , d\u00e9finie au point 6 de la norme. Cependant, un simple contr\u00f4le du respect des prescriptions peut \u00eatre effectu\u00e9 selon la m\u00e9thode dite de  contr\u00f4le , d\u00e9finie au point 5 de la norme. Dans ce cas, une conclusion quant \u00e0 la conformit\u00e9 des \u00e9missions sonores de l'\u00e9tablissement ne pourra \u00eatre tir\u00e9e que si le r\u00e9sultat de la mesure diff\u00e8re de la valeur limite consid\u00e9r\u00e9e (\u00e9mergence ou niveau admissible) de plus de 2 dB(A)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe Art. -",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a9Ddd04E1bb9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Art. - 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "43804dBAbdfF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A obtenu sur un intervalle de temps  court . Cet intervalle de temps, appel\u00e9 dur\u00e9e d'int\u00e9gration, a pour symbole t. Le LAeq court est utilis\u00e9 pour obtenir une r\u00e9partition fine de l'\u00e9volution temporelle des \u00e9v\u00e9nements acoustiques pendant l'intervalle de mesurage. La dur\u00e9e d'int\u00e9gration retenue d\u00e9pend de la dur\u00e9e des ph\u00e9nom\u00e8nes que l'on veut mettre en \u00e9vidence. Elle est g\u00e9n\u00e9ralement de dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 dix secondes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A \" court \", LAeq, t"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "21B7e4D6B8C8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Par analyse statistique de LAeq courts, on peut d\u00e9terminer le niveau de pression acoustique pond\u00e9r\u00e9 A qui est d\u00e9pass\u00e9 pendant N % de l'intervalle de temps consid\u00e9r\u00e9, d\u00e9nomm\u00e9  niveau acoustique fractile . Son symbole est LAN,t : par exemple, LA90,1s est le niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A d\u00e9pass\u00e9 pendant 90 % de l'intervalle de mesurage, avec une dur\u00e9e d'int\u00e9gration \u00e9gale \u00e0 une seconde."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Niveau acoustique fractile, LAN,t"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A7b3c99914c3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Intervalle de temps au cours duquel la pression acoustique quadratique pond\u00e9r\u00e9e A est int\u00e9gr\u00e9e et moyenn\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Intervalle de mesurage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "515C6Acb6e8E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Intervalle de temps au cours duquel tous les mesurages n\u00e9cessaires \u00e0 la caract\u00e9risation de la situation sonore sont effectu\u00e9s soit en continu, soit par intermittence."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Intervalle d'observation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4C0a148C4f8c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Intervalle de temps retenu pour caract\u00e9riser une situation acoustique et pour d\u00e9terminer de fa\u00e7on repr\u00e9sentative l'exposition au bruit des personnes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. Intervalle de r\u00e9f\u00e9rence"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8AB2fADfebEc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Bruit total existant dans une situation donn\u00e9e pendant un intervalle de temps donn\u00e9. Il est compos\u00e9 de l'ensemble des bruits \u00e9mis par toutes les sources proches et \u00e9loign\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Bruit ambiant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D85c7fBaB7Bd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Composante du bruit ambiant qui peut \u00eatre identifi\u00e9e sp\u00e9cifiquement et que l'on d\u00e9sire distinguer du bruit ambiant, notamment parce qu'il est l'objet d'une requ\u00eate."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, le bruit particulier est constitu\u00e9 de l'ensemble des bruits \u00e9mis par l'\u00e9tablissement consid\u00e9r\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Bruit particulier (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a52f0ce13F2a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Bruit ambiant, en l'absence du (des) bruits(s) particulier(s), objet(s) de la requ\u00eate consid\u00e9r\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.8. Bruit r\u00e9siduel"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3Bee50DdAf77",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La tonalit\u00e9 marqu\u00e9e est d\u00e9tect\u00e9e dans un spectre non pond\u00e9r\u00e9 de tiers d'octave quand la diff\u00e9rence de niveau entre la bande de tiers d'octave et les quatre bandes de tiers d'octave les plus proches (les deux bandes imm\u00e9diatement inf\u00e9rieures et les deux bandes imm\u00e9diatement sup\u00e9rieures) atteint ou d\u00e9passe les niveaux indiqu\u00e9s dans le tableau 1 ci-apr\u00e8s pour la bande consid\u00e9r\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 1. \u2015 Tonalit\u00e9 marqu\u00e9e"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 3,
                                "content": {
                                  "text": " DONN\u00c9ES \u00c9TABLIES SUR LA BASE D'UNE ACQUISITION MINIMALE DE 10 s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 Hz \u00e0 315 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "400 Hz \u00e0 1250 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1 600 Hz \u00e0 8 000 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 dB\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Les bandes sont d\u00e9finies par fr\u00e9quence centrale de tiers d'octave."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.9. Tonalit\u00e9 marqu\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. D\u00e9finitions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9c6eaf9A9aa0",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Art. - 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B3A54fAA59F9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les mesures de simple contr\u00f4le de conformit\u00e9 peuvent \u00eatre effectu\u00e9es avec un appareillage de mesure de classe 2, r\u00e9pondant aux sp\u00e9cifications du point 6.1.1 de la norme et permettant d'utiliser la technique des niveaux \u00e9quivalents courts. Cet appareillage est en outre conforme aux dispositions l\u00e9gales en mati\u00e8re de m\u00e9trologie l\u00e9gale applicables aux sonom\u00e8tres. L'appareil porte la marque de v\u00e9rification p\u00e9riodique attestant sa conformit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Si les mesures sont utilis\u00e9es en vue de la constatation d'une infraction, le sonom\u00e8tre utilis\u00e9 est de classe 1."
                    },
                    {
                      "text": "Avant chaque s\u00e9rie de mesurage, le sonom\u00e8tre est calibr\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. Appareillage de mesure (point 6.1 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "95f8D4aceE6b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le contr\u00f4le des niveaux de bruit admissibles en limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tablissement, fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation, est effectu\u00e9 aux emplacements d\u00e9sign\u00e9s par cet arr\u00eat\u00e9. A d\u00e9faut, les emplacements de mesures sont d\u00e9termin\u00e9s en fonction des positions respectives de l'installation et des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, de mani\u00e8re \u00e0 avoir une repr\u00e9sentativit\u00e9 satisfaisante de l'effet potentiel des \u00e9missions sonores de l'installation sur les zones habit\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le contr\u00f4le de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9 aux emplacements jug\u00e9s les plus repr\u00e9sentatifs des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Dans le cas du traitement d'une plainte, on privil\u00e9giera les emplacements o\u00f9 la g\u00eane est ressentie, en tenant compte de l'utilisation normale ou habituelle des lieux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Conditions de mesurage (point 6.2 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2045dF1Fb580",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions de la norme sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Gamme de fr\u00e9quence (point 6.3 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cc1C28986E0f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions de la norme sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques (point 6.4 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2f9E7CaE0de7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les indicateurs acoustiques sont destin\u00e9s \u00e0 fournir une description synth\u00e9tique d'une situation sonore complexe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 2.5.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8Ab202387C36",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le niveau \u00e9quivalent, d\u00e9termin\u00e9 dans les conditions fix\u00e9es au point 2.6 ci-apr\u00e8s, est utilis\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque le mesurage est effectu\u00e9 sur plusieurs intervalles, le niveau de bruit \u00e9quivalent global est obtenu par la moyenne pond\u00e9r\u00e9e \u00e9nerg\u00e9tique des valeurs mesur\u00e9es sur chaque intervalle, en tenant compte de la dur\u00e9e de la p\u00e9riode repr\u00e9sent\u00e9e par l'intervalle de mesurage selon la formule suivante :"
                        },
                        {
                          "text": "Vous pouvez consulter le tableau dans le JO n\u00b0 299 du 26/12/2013 texte num\u00e9ro 30"
                        },
                        {
                          "text": "dans laquelle :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 T est la dur\u00e9e de l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 LAeq, ti est le niveau \u00e9quivalent mesur\u00e9 pendant l'intervalle d'observation i ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 ti est la dur\u00e9e de la p\u00e9riode repr\u00e9sent\u00e9e par l'intervalle de mesurage i (avec \u2211ti = T)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Art. - 2.5. a)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "a) Contr\u00f4le des niveaux de bruit admissibles en limites de propri\u00e9t\u00e9."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "D1edB0d285BB",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Des indicateurs diff\u00e9rents sont utilis\u00e9s suivant les situations."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, l'indicateur est la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s du bruit ambiant et du bruit r\u00e9siduel, d\u00e9termin\u00e9e selon le point 6.5.1 de la norme."
                        },
                        {
                          "text": "Dans certaines situations particuli\u00e8res, cet indicateur n'est pas suffisamment adapt\u00e9. Ces situations se caract\u00e9risent par la pr\u00e9sence de bruits intermittents, porteurs de beaucoup d'\u00e9nergie mais qui ont une dur\u00e9e d'apparition suffisamment faible pour ne pas pr\u00e9senter, \u00e0 l'oreille, d'effet de  masque  du bruit de l'installation. Une telle situation se rencontre notamment lorsqu'il existe un trafic tr\u00e8s discontinu."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas o\u00f9 la diff\u00e9rence LAeq \u2015 L50 est sup\u00e9rieure \u00e0 5 dB(A), on utilise comme indicateur d'\u00e9mergence la diff\u00e9rence entre les indices fractiles L50 calcul\u00e9s sur le bruit ambiant et le bruit r\u00e9siduel."
                        },
                        {
                          "text": "Le point 6.5.2 de la norme n'est pas applicable, sauf en ce qui concerne la disposition relative \u00e0 la tonalit\u00e9 marqu\u00e9e."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Art. - 2.5. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "b) Contr\u00f4le de l'\u00e9mergence."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Indicateurs (point 6.5 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bC72D68f21ad",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les mesurages sont organis\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 donner une valeur repr\u00e9sentative du niveau de bruit qui existe sur l'ensemble de la p\u00e9riode de fonctionnement de l'activit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "On entend par p\u00e9riode de fonctionnement la p\u00e9riode o\u00f9 l'activit\u00e9 est exerc\u00e9e dans des conditions normales. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, cela correspond \u00e0 la p\u00e9riode de production. En dehors de cette p\u00e9riode, des op\u00e9rations de nature diff\u00e9rente (maintenance, mise en veille de machines, etc.) mais g\u00e9n\u00e9rant peu ou pas de bruit peuvent avoir lieu. Elles ne sont pas incluses dans l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence, afin d'\u00e9viter une  dilution  du bruit correspondant au fonctionnement normal par allongement de la dur\u00e9e d'int\u00e9gration. Toutefois, si ces op\u00e9rations sont \u00e0 l'origine de niveaux de bruit comparables \u00e0 ceux de l'\u00e9tablissement en fonctionnement normal, elles sont int\u00e9gr\u00e9es dans l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence."
                    },
                    {
                      "text": "Si le fonctionnement se d\u00e9roule sur tout ou partie de chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne, le niveau \u00e9quivalent est mesur\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment pour chacune des parties de la p\u00e9riode de fonctionnement (que l'on retiendra comme intervalle de r\u00e9f\u00e9rence) se situant dans les tranches horaires 7 heures-22 heures ou 22 heures-7 heures."
                    },
                    {
                      "text": "De la m\u00eame fa\u00e7on, la valeur repr\u00e9sentative du bruit r\u00e9siduel est d\u00e9termin\u00e9e pour chaque intervalle de r\u00e9f\u00e9rence."
                    },
                    {
                      "text": "Exemple 1, activit\u00e9 fonctionnant de 7 heures \u00e0 17 h 30 :"
                    },
                    {
                      "text": "L'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence est 7 heures-17 h 30. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, un seul niveau de bruit admissible."
                    },
                    {
                      "text": "Exemple 2, activit\u00e9 fonctionnant de 4 heures \u00e0 23 heures :"
                    },
                    {
                      "text": "Les trois intervalles de r\u00e9f\u00e9rence sont : 4 heures-7 heures, 7 heures-22 heures et 22 heures-23 heures. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, trois niveaux de bruit admissibles (un pour chaque intervalle de r\u00e9f\u00e9rence)."
                    },
                    {
                      "text": "Exemple 3, activit\u00e9 fonctionnant 24 heures sur 24 :"
                    },
                    {
                      "text": "Les deux intervalles de r\u00e9f\u00e9rence sont 7 heures-22 heures et 22 heures-7 heures. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, deux niveaux de bruit admissibles pour chacune des p\u00e9riodes diurne et nocturne."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs des niveaux de bruit ambiant et r\u00e9siduel sont d\u00e9termin\u00e9es par mesure soit sur la totalit\u00e9 de l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence, soit sur plusieurs  \u00e9chantillons , dont la repr\u00e9sentativit\u00e9 est essentielle pour permettre une conclusion correcte quant \u00e0 la conformit\u00e9 de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes les garanties sont prises pour assurer \u00e0 chaque emplacement de mesure cette repr\u00e9sentativit\u00e9 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les mesurages sont de pr\u00e9f\u00e9rence effectu\u00e9s sur plusieurs intervalles de mesurage distincts, de mani\u00e8re \u00e0 caract\u00e9riser correctement le ou les intervalles de r\u00e9f\u00e9rence retenus ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la dur\u00e9e des mesurages prend en compte toutes les phases de l'\u00e9volution du bruit pendant la totalit\u00e9 de la p\u00e9riode de fonctionnement, particuli\u00e8rement dans le cas de bruits fluctuants ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 le fonctionnement de l'installation pendant le ou les mesurages correspond aux activit\u00e9s normales ; l'intervalle d'observation englobe tous les cycles de variations caract\u00e9ristiques de l'activit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la mesure du bruit r\u00e9siduel prend en compte les variations se produisant pendant le ou les intervalles de r\u00e9f\u00e9rence."
                    },
                    {
                      "text": "Pour la d\u00e9termination de chacun des niveaux de bruit ambiant ou r\u00e9siduel, la dur\u00e9e cumul\u00e9e des mesurages \u00e0 chaque emplacement est d'une demi-heure au moins, sauf dans le cas d'un bruit tr\u00e8s stable ou intermittent stable."
                    },
                    {
                      "text": "Si les valeurs mesur\u00e9es sont proches des valeurs limites (niveaux admissibles et/ou \u00e9mergence), un soin particulier sera pris dans le choix, la dur\u00e9e et le nombre des intervalles de mesurage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Acquisitions des donn\u00e9es, choix et dur\u00e9e des intervalles d'observations (point 6.6 de la norme)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. M\u00e9thode d'expertise (point 6 de la norme)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7e06e6fee4bE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La m\u00e9thode de contr\u00f4le est moins exigeante que la m\u00e9thode d'expertise, quant aux moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre et \u00e0 l'appareillage de mesure \u00e0 utiliser. Elle n'est applicable qu'\u00e0 des situations sonores relativement simples permettant une dur\u00e9e d'observation plus faible. Elle ne fait pas appel \u00e0 la technique des niveaux \u00e9quivalents courts."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du point 2 ci-dessus sont \u00e9galement applicables \u00e0 la m\u00e9thode de contr\u00f4le, sous r\u00e9serve des modifications suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'appareillage de mesure est un sonom\u00e8tre de classe 2 au moins, permettant la d\u00e9termination directe du niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 elle ne peut \u00eatre mise en \u0153uvre en cas de pr\u00e9sence de bruit \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e ainsi que dans les situations n\u00e9cessitant l'utilisation d'un indice fractile et d\u00e9crites au point 2.5 ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Art. - 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de contr\u00f4le (point 5 de la norme)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "51D7CFf2eAcd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rapport de mesurage \u00e9tabli par la personne ou l'organisme qualifi\u00e9 qui effectue des mesures de contr\u00f4le en application des dispositions r\u00e9glementaires applicables contient les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au point 7.1 de la norme, \u00e0 l'exception de la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 cette derni\u00e8re, qui est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Art. - 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. Rapport de mesurage (point 7 de la norme)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article - M\u00c9THODE DE MESURE DES \u00c9MISSIONS SONORES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 10/12/13 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux stations de transit de produits min\u00e9raux pulv\u00e9rulents non ensach\u00e9s ou de d\u00e9chets non dangereux inertes pulv\u00e9rulents relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2516 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu la directive 2000/60/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 23 octobre 2000 \u00e9tablissant un cadre pour une politique communautaire dans le domaine de l'eau ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive 2006/11/CE du 15 f\u00e9vrier 2006 concernant la pollution caus\u00e9e par certaines substances dangereuses d\u00e9vers\u00e9es dans le milieu aquatique de la Communaut\u00e9 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment les articles L. 211-1, L. 220-1, L. 511-2 et L. 512-7 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 37,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000196772&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996, relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la d\u00e9claration, la classification, l'emballage et l'\u00e9tiquetage des substances ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 relatif \u00e0 la r\u00e9action au feu des produits de construction et d'am\u00e9nagement ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 34,
          "position": 56,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000558950&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 55,
          "position": 198,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833119&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 32,
          "position": 339,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000544951&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 portant application du d\u00e9cret n\u00b0 96-102 du 2 f\u00e9vrier 1996 et fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux pr\u00e9l\u00e8vements soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-6 du code de l'environnement et relevant des rubriques 1.1.1, 2.1.0, 2.1.1 ou 4.3.0 de la nomenclature annex\u00e9e au d\u00e9cret n\u00b0 93-743 du 29 mars 1993 modifi\u00e9 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 34,
          "position": 56,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000558950&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 55,
          "position": 244,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833119&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 32,
          "position": 365,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000544951&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 portant application du d\u00e9cret n\u00b0 96-102 du 2 f\u00e9vrier 1996 et fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux sondage, forage, cr\u00e9ation de puits ou d'ouvrage souterrain soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-6 du code de l'environnement et relevant de la rubrique 1.1.1.0 de la nomenclature annex\u00e9e au d\u00e9cret n\u00b0 93-743 du 29 mars 1993 modifi\u00e9 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2005 modifi\u00e9 pris en application du d\u00e9cret du 20 avril 2005 relatif au programme national d'action contre la pollution des milieux aquatiques par certaines substances dangereuses ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009 relatif aux mesures de pr\u00e9vention ou de limitation des introductions de polluants dans les eaux souterraines ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 9,
          "position": 198,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006835325&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 209,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006836817&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 222,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006836824&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 relatif aux m\u00e9thodes et crit\u00e8res d'\u00e9valuation de l'\u00e9tat \u00e9cologique, de l'\u00e9tat chimique et du potentiel \u00e9cologique des eaux de surface pris en application des articles R. 212-10, R. 212-11 et R. 212-18 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2011 relatif aux conditions d'admission des d\u00e9chets inertes dans les installations relevant des rubriques 2515, 2516 et 2517 de la nomenclature des installations class\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 9,
          "position": 87,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839117&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 100,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839120&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 fixant le contenu des registres mentionn\u00e9s aux articles R. 541-43 et R. 541-46 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 17 septembre 2013 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 43,
          "position": 123,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022484420&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 7 juin 2013 au 27 juin 2013 en application de l'article L. 120-1 du code de l'environnement, "
    }
  ]
}