{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5323",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2940",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2940"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2002-05-02",
  "id": "JORFTEXT000000413047",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000413047",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aE90553b0CA3",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2940 de la nomenclature :"
        },
        {
          "text": "Vernis, peinture, appr\u00eat, colle, enduit, etc. (application, cuisson, s\u00e9chage de) sur support quelconque (m\u00e9tal, bois, plastique, cuir, papier, textile...) \u00e0 l'exclusion :"
        },
        {
          "text": "\t- des activit\u00e9s de traitement ou d'emploi de goudrons, d'asphaltes, de brais et de mati\u00e8res bitumineuses, couvertes par la rubrique 1521 ;"
        },
        {
          "text": "\t- des activit\u00e9s couvertes par les rubriques 2445 et 2450 ;"
        },
        {
          "text": "\t- des activit\u00e9s de rev\u00eatement sur v\u00e9hicules et engins \u00e0 moteurs couvertes par la rubrique 2930 ;"
        },
        {
          "text": "\t- ou toute autre activit\u00e9 couverte explicitement par une autre rubrique."
        },
        {
          "text": "1. Lorsque les produits mis en \u0153uvre sont \u00e0 base de liquides et lorsque l'application est faite par proc\u00e9d\u00e9 \" au tremp\u00e9 \". Si la quantit\u00e9 maximale de produits susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sente dans l'installation est sup\u00e9rieure \u00e0 100 l, mais inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 000 l."
        },
        {
          "text": "2. Lorsque l'application est faite par tout proc\u00e9d\u00e9 autre que le \" tremp\u00e9 \" (pulv\u00e9risation, enduction...). Si la quantit\u00e9 maximale de produits susceptible d'\u00eatre mise en \u0153uvre est sup\u00e9rieure \u00e0 10 kg/j, mais inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 kg/j."
        },
        {
          "text": "3. Lorsque les produits mis en \u0153uvre sont des poudres \u00e0 base de r\u00e9sines organiques. Si la quantit\u00e9 maximale de produits susceptible d'\u00eatre mise en \u0153uvre est sup\u00e9rieure \u00e0 20 kg/j, mais inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 200 kg/j."
        },
        {
          "text": "Nota. Le r\u00e9gime de classement est d\u00e9termin\u00e9 par rapport \u00e0 la quantit\u00e9 de produits mise en \u0153uvre dans l'installation en tenant compte des coefficients ci-apr\u00e8s. Les quantit\u00e9s de produits \u00e0 base de liquides inflammables de 1re cat\u00e9gorie (point \u00e9clair inf\u00e9rieur \u00e0 55 \u00b0C) ou de liquides halog\u00e9n\u00e9s, d\u00e9nomm\u00e9es A, sont affect\u00e9es d'un coefficient 1. Les quantit\u00e9s de produits \u00e0 base de liquides inflammables de 2e cat\u00e9gorie (point \u00e9clair sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 55 \u00b0C) ou contenant moins de 10 % de solvants organiques au moment de l'emploi, d\u00e9nomm\u00e9es B, sont affect\u00e9es d'un coefficient 1/2. Si plusieurs produits de cat\u00e9gories diff\u00e9rentes sont utilis\u00e9s, la quantit\u00e9 Q retenue pour le classement sera \u00e9gale \u00e0 : Q = A + B/2."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c1E62b7a89BC",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables :"
        },
        {
          "text": "\t- imm\u00e9diatement, aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication des annexes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Bulletin officiel du minist\u00e8re de l'am\u00e9nagement du territoire et de l'environnement ;"
        },
        {
          "text": "\t- selon les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'annexe II, aux installations d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication des annexes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Bulletin officiel du minist\u00e8re de l'am\u00e9nagement du territoire et de l'environnement."
        },
        {
          "text": "Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8ae2685253ec",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, modifier par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes I et II dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 512-12 du code de l'environnement et 30 du d\u00e9cret n\u00b0\u00a077-1133 du 21 septembre 1977 susvis\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ac34e1Cc4C01",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait \u00e0 Paris, le 2 mai 2002."
        },
        {
          "text": "Pour le ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tLe directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques,"
        },
        {
          "text": "\td\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux risques majeurs,"
        },
        {
          "text": "\tP. Vesseron"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FF1B88B454FD",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A8099Fb28de0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F31ca86B32c2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F272EdC612ed",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1. 1.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F8A84C186Bfb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement"
                    },
                    {
                      "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l\u2019installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \" objet du contr\u00f4le \", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu\u2019elles lui sont applicables."
                    },
                    {
                      "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l\u2019information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \" le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure \"."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant conserve le rapport de visite que l\u2019organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l\u2019objet du contr\u00f4le, l\u2019exploitant met en oeuvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en oeuvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1. 1.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1.1 . Conformit\u00e9 de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4FBEBDC97F88",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet, qui demande une nouvelle d\u00e9claration si la modification est consid\u00e9r\u00e9e comme substantielle. C\u2019est en particulier le cas pour toute modification de la capacit\u00e9 nominale de l\u2019installation, dont l\u2019activit\u00e9 est mentionn\u00e9e au point 6.2 (b, II), donnant lieu \u00e0 une augmentation des \u00e9missions de compos\u00e9s organiques volatils sup\u00e9rieure :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 10 % pour les installations dont la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 10 tonnes par an pour les activit\u00e9s de rev\u00eatement de fil de bobinage, de stratification de bois et de plastique, de rev\u00eatement de v\u00e9hicules et de rev\u00eatement d\u2019origine sur un v\u00e9hicule routier ou sur une partie, \u00e0 l\u2019aide de mat\u00e9riaux du m\u00eame type que les mat\u00e9riaux de retouche, lorsque cette op\u00e9ration n\u2019est pas r\u00e9alis\u00e9e dans la cha\u00eene de fabrication, pour les installations dont la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 15 tonnes par an pour les activit\u00e9s d\u2019industrie de rev\u00eatement de v\u00e9hicules, de rev\u00eatement adh\u00e9sif et des autres activit\u00e9s de rev\u00eatement, y compris le rev\u00eatement de m\u00e9taux, plastique, feuilles et papier..., et pour les installations dont la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 25 tonnes par an pour les activit\u00e9s de laquage en continu et de rev\u00eatement de surfaces en bois ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 25 % pour les installations dont la consommation de solvants est comprise entre 5 et 10 tonnes par an pour les activit\u00e9s de rev\u00eatement de fil de bobinage, de stratification de bois et de plastique, pour les installations dont la consommation de solvants est comprise entre 0,5 et 10 tonnes par an pour les activit\u00e9s de rev\u00eatement de v\u00e9hicules et de rev\u00eatement d\u2019origine sur un v\u00e9hicule routier ou sur une partie, \u00e0 l\u2019aide de mat\u00e9riaux du m\u00eame type que les mat\u00e9riaux de retouche, lorsque cette op\u00e9ration n\u2019est pas r\u00e9alis\u00e9e dans la cha\u00eene de fabrication, pour les installations dont la consommation de solvants est comprise entre 5 et 15 tonnes par an pour les activit\u00e9s de rev\u00eatement adh\u00e9sif et autres activit\u00e9s de rev\u00eatement, y compris le rev\u00eatement de m\u00e9taux, plastique, feuilles et papier..., et pour les installations dont la consommation de solvants est comprise entre 15 et 25 tonnes par an pour les activit\u00e9s de rev\u00eatement de surfaces en bois (art. R. 512-54 du code de l\u2019environnement et arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2009 fixant certains seuils et crit\u00e8res mentionn\u00e9s aux articles R. 512-33 et R. 512-54 du code de l\u2019environnement)"
                },
                {
                  "text": "La partie de l\u2019installation qui subit une modification substantielle respecte les valeurs limites d\u2019\u00e9missions de COV relatives aux installations nouvelles. Toutefois, le pr\u00e9fet peut fixer des valeurs limites correspondant \u00e0 celles relatives aux installations existantes si les \u00e9missions totales de l\u2019ensemble de l\u2019installation ne d\u00e9passent pas le niveau qui aurait \u00e9t\u00e9 atteint si la partie qui subit la modification avait \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e comme une nouvelle installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2 . Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "185a4b0C9C3B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises ou pr\u00e9vues par l\u2019exploitant pour respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3 . Justification du respect des prescriptions de l\u2019arr\u00eat\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8a7D6C186DA5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans de l\u2019installation et des r\u00e9seaux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les \u00e9ventuels arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- s\u2019ils existent, les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit, les rapports des visites pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, les consignes d\u2019exploitation, les justificatifs de l\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets industriels sp\u00e9ciaux pr\u00e9vus au point 7.4 (\u00e0 conserver trois ans)."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de la quantit\u00e9 maximale au regard de la quantit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification que la quantit\u00e9 maximale de produits susceptible d\u2019\u00eatre pr\u00e9sentes dans l\u2019installation (2940-1) ou d\u2019\u00eatre mis en oeuvre (2940-2, 2940-3) est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l\u2019annexe de l\u2019article R. 511-9 du code de l\u2019environnement (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4 . Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "884cD067dfCB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est tenu de d\u00e9clarer \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es, dans les meilleurs d\u00e9lais, les accidents ou incidents de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 l\u2019environnement et survenus du fait du fonctionnement de cette installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5 . D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F72B8d061BD6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6 . Changement d\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c671BfDaeBe6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation cesse l\u2019activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins un mois avant l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l\u2019exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7 . Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E022E94Baae8",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8EaD6ead1D98",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance d\u2019au moins 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Une d\u00e9rogation peut \u00eatre accord\u00e9e par le pr\u00e9fet sous r\u00e9serve de la pr\u00e9sentation d\u2019un dossier justifiant l\u2019absence de risques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1 . R\u00e8gles d\u2019implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BE6ed6ceBCa0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique du site. L\u2019ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2 . Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1fefc44BabB3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation n\u2019est pas surmont\u00e9e de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- absence de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus de l\u2019installation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3 . Interdiction d\u2019habitations au-dessus des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CF1E7ccdf2C7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux abritant l\u2019installation pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- ossature (ossature verticale et charpente de toiture) stable au feu de degr\u00e9 une demi-heure si la hauteur sous pied de ferme n\u2019exc\u00e8de pas 8 m\u00e8tres et de degr\u00e9 une heure si la hauteur sous pied de ferme exc\u00e8de 8 m\u00e8tres ou s\u2019il existe un plancher haut ou une mezzanine ;"
                },
                {
                  "text": "\t- plancher haut ou mezzanine coupe-feu de degr\u00e9 une heure ;"
                },
                {
                  "text": "\t- murs ext\u00e9rieurs et portes pare-flamme de degr\u00e9 une demi-heure, les portes \u00e9tant munies d\u2019un ferme-porte ou d\u2019un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
                },
                {
                  "text": "\t- couverture s\u00e8che constitu\u00e9e exclusivement en mat\u00e9riaux M0, ou couverture constitu\u00e9e d\u2019un support de couverture en mat\u00e9riaux M0 et d\u2019une isolation et d\u2019une \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 en mat\u00e9riaux class\u00e9s M2 non gouttants ; \u00e0 l\u2019exception de la surface d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9clairage z\u00e9nithal et aux dispositifs permettant l\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion."
                },
                {
                  "text": "Afin de ne pas aggraver les effets d\u2019un incendie, l\u2019installation vis\u00e9e est s\u00e9par\u00e9e des installations stockant des mat\u00e9riaux ou des produits inflammables et des b\u00e2timents ou locaux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel et abritant des bureaux ou des lieux dont la vocation n\u2019est pas directement li\u00e9e \u00e0 l\u2019exploitation de l\u2019installation :"
                },
                {
                  "text": "\t- soit par une distance d\u2019au moins 10 m\u00e8tres entre les locaux si ceux-ci sont distincts ;"
                },
                {
                  "text": "\t- soit par un mur coupe-feu de degr\u00e9 deux heures, d\u00e9passant d\u2019au moins 1 m\u00e8tre en toiture et de 0,5 m\u00e8tre lat\u00e9ralement, dans les autres cas. Les portes sont coupe-feu de degr\u00e9 une heure et munies d\u2019un ferme-porte ou d\u2019un dispositif assurant leur fermeture automatique."
                },
                {
                  "text": "Le mur pr\u00e9cit\u00e9 peut \u00eatre un mur s\u00e9paratif ordinaire dans le cas d\u2019une modification d\u2019une installation existante donnant lieu \u00e0 une nouvelle d\u00e9claration (art. R. 572-54 du code de l\u2019environnement)."
                },
                {
                  "text": "La surface d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9clairage z\u00e9nithal n\u2019exc\u00e8de pas 10 % de la surface g\u00e9om\u00e9trique de la couverture. Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l\u2019\u00e9clairage z\u00e9nithal doivent \u00eatre tels qu\u2019ils ne produisent pas de gouttes enflamm\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les locaux doivent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s en partie haute d\u2019exutoires de fum\u00e9e, gaz de combustion et chaleur d\u00e9gag\u00e9s en cas d\u2019incendie (lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre dispositif \u00e9quivalent). Ces dispositifs doivent \u00eatre \u00e0 commande automatique et manuelle et leur surface ne doit pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la surface g\u00e9om\u00e9trique de la couverture."
                },
                {
                  "text": "D\u2019autre part, ces dispositifs sont isol\u00e9s sur une distance de 1 m\u00e8tre du reste de la structure par une surface r\u00e9alis\u00e9e en mat\u00e9riaux M0 non m\u00e9talliques. Les commandes d\u2019ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques particuliers de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "La couverture ne comporte pas d\u2019exutoires, d\u2019ouvertures ou d\u2019\u00e9l\u00e9ments constitutifs de l\u2019\u00e9clairage z\u00e9nithal sur une largeur de 4 m\u00e8tres de part et d\u2019autre \u00e0 l\u2019aplomb de tous les murs coupe-feu s\u00e9paratifs."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d\u2019une installation \u00e9quip\u00e9e d\u2019un syst\u00e8me d\u2019extinction automatique d\u2019incendie de type sprinklage, toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour que l\u2019ouverture automatique ou manuelle des exutoires de fum\u00e9e et de chaleur n\u2019intervienne que post\u00e9rieurement \u00e0 l\u2019op\u00e9ration d\u2019extinction."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- s\u00e9paration des installations de stockage des mat\u00e9riaux et produits inflammables, des locaux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel et abritant des bureaux et des lieux dont la vocation n\u2019est pas directement li\u00e9e \u00e0 l\u2019exploitation de l\u2019installation par une distance d\u2019au moins 10 m\u00e8tres, si les locaux sont distincts, ou bien par un mur coupe-feu conforme ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des dispositifs d\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion \u00e0 commande automatique et manuelle ;"
                },
                {
                  "text": "\t- positionnement des commandes d\u2019ouverture manuelle \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- dans le cas d\u2019une installation \u00e9quip\u00e9e d\u2019un syst\u00e8me d\u2019extinction automatique d\u2019incendie de type sprinklage, pr\u00e9sence de dispositif n\u2019autorisant l\u2019ouverture des exutoires de fum\u00e9e et de chaleur qu\u2019apr\u00e8s l\u2019op\u00e9ration d\u2019extinction."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4 . Comportement au feu des b\u00e2timents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9e52b3A0e9EE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est accessible pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie engins ou par une voie \u00e9chelles si le plancher haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
                },
                {
                  "text": "En cas de local ferm\u00e9, une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d\u2019ouvrants permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5 . Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "399d8ddDd5Cd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d\u2019atmosph\u00e8re explosible. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence et bon fonctionnement des dispositifs de ventilation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6 . Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A6Ee83C133cB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7 . Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C97BBbA1C806",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8 . Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fABAe989bEDc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des produits dangereux pour l\u2019homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les produit r\u00e9pandus accidentellement ; pour cela un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol, d\u2019une hauteur appropri\u00e9e au risque, ou tout dispositif \u00e9quivalent s\u00e9pare ces aires et locaux de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres aires ou locaux. Les produits recueillis sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s ou trait\u00e9s conform\u00e9ment au point 5.7 et au titre 7."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des sols (par examen visuel : nature et absence de fissures) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- capacit\u00e9 des aires et locaux \u00e0 recueillir les eaux et mati\u00e8res r\u00e9pandues (pr\u00e9sence de seuil), (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9 . R\u00e9tention des aires et locaux de manipulation ou de stockage de produits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bC4267BBfDec",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\t- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n\u2019est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assurant une protection \u00e9quivalente. L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs est contr\u00f4lable."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d\u2019obturation qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions ne s\u2019appliquent pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- volume de capacit\u00e9 de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pour les r\u00e9servoirs fixes, pr\u00e9sence de jauge (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pour les stockages enterr\u00e9s, pr\u00e9sence de limiteurs de remplissage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conditions de stockage sous le niveau du sol (r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention (par examen visuel : nature et absence de fissures) (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- position ferm\u00e9e du dispositif d\u2019obturation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention s\u00e9par\u00e9es pour les produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10 . Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7c295Ae38eaC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "10DCDE56ff08",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une bonne connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1 . Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aeED7E7c7491",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En l\u2019absence du personnel d\u2019exploitation, les installations sont rendues inaccessibles aux personnes non habilit\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2 . Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5F62E99CDd63",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant a \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l\u2019installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par le code de travail."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s\u2019il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence et lisibilit\u00e9 des noms de produits et symboles de danger sur les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et emballages."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3 . Connaissance des produits - Etiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a73Ac765A5C4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4 . Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AA55ddb6dfDd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu en permanence \u00e0 la disposition permanente de l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es et des services d\u2019incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans les ateliers de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de l\u2019\u00e9tat des stocks de produits dangereux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conformit\u00e9 des stocks de produits dangereux pr\u00e9sents le jour du contr\u00f4le \u00e0 l\u2019\u00e9tat des stocks ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du plan des stockages de produits dangereux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- absence de mati\u00e8res dangereuses dans les ateliers non n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5 . Registre entr\u00e9es/sorties"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CD727cf189a2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s, notamment par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail ou par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 fixant la p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques au titre de la protection des travailleurs ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6 . V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation. - Entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "649F51757500",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7A6ef43C55FC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t et du lieu d\u2019utilisation. Ces mat\u00e9riels sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1 . Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A9DcdBDDb9dF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation doit \u00eatre dot\u00e9e de moyens de secours contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un ou de plusieurs appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux...) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou de points d\u2019eau, bassins, citernes, etc., d\u2019une capacit\u00e9 en rapport avec le risque \u00e0 d\u00e9fendre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d\u2019extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un syst\u00e8me interne d\u2019alerte incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de robinets d\u2019incendie arm\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique de fum\u00e9es avec report d\u2019alarme exploitable rapidement."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, l\u2019exploitant pourra surseoir aux dispositions des trois derniers points ci-dessus, si l\u2019installation ne pr\u00e9sente pas de risque potentiel important d\u2019incendie en raison de l\u2019absence de produits ou de mat\u00e9riaux inflammables ou si la ressource en eau disponible n\u2019est pas suffisante."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation peut \u00e9galement comporter un syst\u00e8me d\u2019extinction automatique d\u2019incendie de type sprinklage."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Les robinets d\u2019incendie arm\u00e9s (RIA) sont r\u00e9partis dans le local abritant l\u2019installation en fonction de ses dimensions et sont situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues ; ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu\u2019un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances en directions oppos\u00e9es. Ils sont prot\u00e9g\u00e9s contre le gel."
                },
                {
                  "text": "Le personnel doit \u00eatre form\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l\u2019ensemble des moyens de secours contre l\u2019incendie."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux...) (au moins un) et des extincteurs (au moins un) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- implantation des appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux...) et des extincteurs ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un moyen d\u2019alerte des services d\u2019incendie et de secours (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de plan des locaux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un syst\u00e8me interne d\u2019alerte incendie ; (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence et positionnement des robinets d\u2019incendie arm\u00e9s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique incendie (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- justificatif de la v\u00e9rification annuelle de ces mat\u00e9riels ;"
                },
                {
                  "text": "\t- justificatif de la formation du personnel form\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l\u2019ensemble des moyens de secours contre l\u2019incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2 . Moyens de secours contre l\u2019incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8eb70B3101d5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l\u2019installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences, directes ou indirectes sur l\u2019environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l\u2019installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosives ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9. Les ateliers et aires de manipulation de ces produits doivent faire partie de ce recensement."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du plan de l\u2019atelier indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019une signalisation des risques dans les zones de danger, conforme aux indications du plan."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3 . Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1570e5ab63e8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation \" atmosph\u00e8res explosives \", les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l\u2019exploitation ; elles sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives. Cependant, dans les parties de l\u2019installation o\u00f9 des atmosph\u00e8res explosives peuvent appara\u00eetre de mani\u00e8re \u00e9pisodique avec une faible fr\u00e9quence et une courte dur\u00e9e, les installations \u00e9lectriques peuvent \u00eatre constitu\u00e9es de mat\u00e9riel \u00e9lectrique de bonne qualit\u00e9 industrielle qui, en service normal, n\u2019engendre ni arc, ni \u00e9tincelle, ni surface chaude susceptible de provoquer une explosion. Les canalisations ne sont pas une cause possible d\u2019inflammation et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l\u2019action des produits pr\u00e9sents dans la zone en cause."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4 . Mat\u00e9riel \u00e9lectrique de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AeAfE60AB37e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque dans les parties de l\u2019installation pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \"permis de feu\". Cette interdiction est affich\u00e9e en limite de zone en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- affichage de l\u2019interdiction en caract\u00e8res apparents en limite de zone des parties de l\u2019installation pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5 . Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C1fAbBD06bBC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3, tous les travaux de r\u00e9paration ou d\u2019am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d\u2019une flamme ou d\u2019une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s d\u00e9livrance d\u2019un \" permis de travail \" et en respectant les r\u00e8gles d\u2019une consigne particuli\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Le \" permis de travail \", \u00e9ventuellement le \" permis de feu \" et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l\u2019exploitant ou par la personne qu\u2019il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \"permis de travail\" et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis par l\u2019exploitant, mais sont consign\u00e9s par l\u2019exploitant et l\u2019entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l\u2019activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6 . Permis de travail et/ou permis de feu dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "89d3B4376b3f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "\tCes consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation du permis de travail pour les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de chacune des consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.7 . Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f4ca8e5a0c4d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien...) font l\u2019objet de consignes d\u2019exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la fr\u00e9quence de contr\u00f4le des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le maintien dans l\u2019atelier de fabrication de la quantit\u00e9 de produit strictement n\u00e9cessaire au fonctionnement."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation des consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.8 . Consignes d\u2019exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Dc3FF30eF6BC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a76BcD6BCA0C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019elles existent, les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces dispositifs sont relev\u00e9s toutes les semaines si le d\u00e9bit moyen pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j. Le r\u00e9sultat de ces mesures est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d\u2019eau ou au r\u00e9seau public de distribution d\u2019eau potable est muni d\u2019un dispositif antiretour."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage du r\u00e9seau d\u2019eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours et aux op\u00e9rations d\u2019entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- en cas d\u2019installations de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau, pr\u00e9sence du dispositif de mesure totalisateur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des enregistrements des relev\u00e9s de mesures ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un dispositif antiretour."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1 . Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A914BfEeEBDA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions sont prises pour limiter la consommation d\u2019eau. Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits au-del\u00e0 d\u2019un d\u00e9bit de 10 m3/j."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2 . Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DB0a4f85CDEf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte de l\u2019installation est du type s\u00e9paratif permettant d\u2019isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "\tPour les installations existantes, la disposition de l\u2019alin\u00e9a ci-dessus s\u2019applique dans le d\u00e9lai suivant :"
                },
                {
                  "text": "\t- quatre ans apr\u00e8s la publication au Bulletin officiel du pr\u00e9sent texte, si la commune est \u00e9quip\u00e9e d\u2019un r\u00e9seau s\u00e9paratif ;"
                },
                {
                  "text": "\t- quatre ans apr\u00e8s la mise en oeuvre d\u2019un tel r\u00e9seau dans le cas contraire, sans pr\u00e9judice toutefois d\u2019\u00e9ventuelles r\u00e8glements locaux pris par la commune ou les collectivit\u00e9s locales notamment."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible et am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d\u2019\u00e9chantillons et la r\u00e9alisation des mesures de d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3 . R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FfbC875dbb73",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 d\u2019eau rejet\u00e9e doit \u00eatre mesur\u00e9e hebdomadairement ou \u00e0 d\u00e9faut \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir de la mesure des quantit\u00e9s d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- relev\u00e9 des mesures hebdomadaires ou pr\u00e9sence des \u00e9valuations \u00e0 partir d\u2019un bilan mati\u00e8re."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4 . Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "246195366066",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des autorisations conventions de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public(art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique)), les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires font l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents, les valeurs limites suivantes (sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9) :"
                },
                {
                  "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif :"
                },
                {
                  "text": "\t- pH (selon la norme mentionn\u00e9e \u00e0 l\u2019annexe II de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d\u2019analyse dans l\u2019air et dans l\u2019eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence) compris entre 5,5 et 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C."
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas d\u2019un rejet dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif muni d\u2019une station d\u2019\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l\u2019effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST, 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NORMES APPLICABLES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "CONCENTRATION LIMITE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mati\u00e8res en suspension"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Normes mentionn\u00e9es \u00e0 l\u2019annexe II de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d\u2019analyse dans l\u2019air et dans l\u2019eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence"
                            },
                            "rowspan": 3
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "600 mg par litre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2 000 mg par litre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DBO5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "800 mg par litre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "c) Dans le cas d\u2019un rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) :"
                },
                {
                  "text": "\t- mati\u00e8res en suspension (selon la norme mentionn\u00e9e \u00e0 l\u2019annexe II de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d\u2019analyse dans l\u2019air et dans l\u2019eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence) : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DCO (selon la norme mentionn\u00e9e \u00e0 l\u2019annexe II de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s"
                },
                {
                  "text": "\td\u2019analyse dans l\u2019air et dans l\u2019eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence) : la concentration ne d\u00e9passe pas 300 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DBO5 (selon la norme mentionn\u00e9e \u00e0 l\u2019annexe II de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d\u2019analyse dans l\u2019air et dans l\u2019eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence) : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif urbain."
                },
                {
                  "text": "La concentration des effluents en polluants sp\u00e9cifiques ne d\u00e9passe pas les limites suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "COMPOS\u00c9S"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "COMPOS\u00c9S FLUX EN GRAMME\npar jour d\u00e9clenchant la valeur limite"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE\n(en mg par litre)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Indice ph\u00e9nols"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome hexavalent"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cyanures"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "AOx"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Arsenic et compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Hydrocarbures totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "M\u00e9taux totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "15"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Ces valeurs limites sont respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double de la valeur limite. Les m\u00e9thodes de mesures respectent les normes en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5 . Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "effbc020ECEA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de la nature du point de rejet des eaux r\u00e9siduaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6 . Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6EedFf4CDC35",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu\u2019il ne puisse pas y avoir en cas d\u2019accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. Leur \u00e9vacuation \u00e9ventuelle apr\u00e8s un accident se fait, soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7 . Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f0D7EBEd3D5c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des eaux r\u00e9siduaires, des boues et des d\u00e9chets est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8 . Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c245d3AFafd7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure de la concentration des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon des effluents rejet\u00e9s repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l\u2019installation et constitu\u00e9, soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "En cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du d\u00e9bit des effluents rejet\u00e9s est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e, ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                },
                {
                  "text": "Les polluants vis\u00e9s au point 5.5, mais qui ne sont pas susceptibles d\u2019\u00eatre pr\u00e9sents dans l\u2019installation, ne font pas l\u2019objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues dans le pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d\u2019attester l\u2019absence de ces produits dans l\u2019installation (composition des rev\u00eatements notamment)."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures des polluants vis\u00e9s au point 5.5 effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 tous les trois ans ou, dans les cas d\u2019impossibilit\u00e9 pr\u00e9vus, pr\u00e9sence de l\u2019\u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites d\u2019\u00e9mission applicables ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d\u2019\u00e9mission applicables ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des mesures ou de l\u2019estimation du d\u00e9bit si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que des polluants mentionn\u00e9s au point 5.5 ne faisant pas l\u2019objet de mesures p\u00e9riodiques ne sont pas \u00e9mis par l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9 . Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e37FAaEF7dBe",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AE71aD5Ad4eF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d\u2019orifices obturables et accessibles aux fins d\u2019analyse."
                },
                {
                  "text": "Le point de rejet d\u00e9passe d\u2019au moins 5 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est dispens\u00e9 de cette obligation si le syst\u00e8me de captage et d\u2019\u00e9puration garantit l\u2019absence de nuisance pour les riverains."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des habitations et ne comporte pas d\u2019obstacles \u00e0 la bonne diffusion des gaz (chapeaux chinois...). La vitesse d\u2019\u00e9jection des gaz garantit l\u2019absence de nuisances pour les riverains."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence et bon \u00e9tat des dispositifs permettant de collecter et canaliser les \u00e9missions ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019orifices obturables ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conformit\u00e9 du point de rejet si le syst\u00e8me de captage et d\u2019\u00e9puration n\u2019assure pas l\u2019absence de nuisances pour les riverains (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- absence d\u2019obstacle \u00e0 la bonne diffusion des gaz."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1 . Captage, \u00e9puration et conditions des rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E07A2f4086B1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "NB : Les modifications apport\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 24 novembre 2006 sont applicables :"
                },
                {
                  "text": "\t- imm\u00e9diatement pour les installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 7 d\u00e9cembre 2006 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 compter du 30 octobre 2007 pour les installations d\u00e9clar\u00e9es avant le 7 d\u00e9cembre 2006."
                },
                {
                  "text": "a) Poussi\u00e8res :"
                },
                {
                  "text": "\t- si le flux horaire est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1 kg/h, la valeur limite de concentration est de 100 mg/Nm3 (selon la norme mentionn\u00e9e \u00e0 l\u2019annexe I de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d\u2019analyse dans l\u2019air et dans l\u2019eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h, la valeur limite de concentration est de 40 mg/Nm3 (selon la norme mentionn\u00e9e \u00e0 l\u2019annexe I de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d\u2019analyse dans l\u2019air et dans l\u2019eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence)."
                },
                {
                  "text": "b) Compos\u00e9s organiques volatils (COV) :"
                },
                {
                  "text": "D\u00e9finitions"
                },
                {
                  "text": "On entend par \" compos\u00e9 organique volatil \" (COV), tout compos\u00e9 organique, \u00e0 l\u2019exclusion du m\u00e9thane, ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 kelvins ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans des conditions d\u2019utilisation particuli\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "On entend par \" solvant organique \", tout COV utilis\u00e9 seul ou en association avec d\u2019autres agents, sans subir de modification chimique, pour dissoudre des mati\u00e8res premi\u00e8res, des produits ou des d\u00e9chets, ou utilis\u00e9 comme solvants de nettoyage pour dissoudre des salissures, ou comme dissolvant, dispersant, correcteur de viscosit\u00e9, correcteur de tension superficielle, plastifiant ou agent protecteur."
                },
                {
                  "text": "On entend par \" consommation de solvants organiques \", la quantit\u00e9 totale de solvants organiques utilis\u00e9e dans une installation sur une p\u00e9riode de douze mois, diminu\u00e9e de la quantit\u00e9 de COV r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en interne en vue de leur r\u00e9utilisation. On entend par \"r\u00e9utilisation\", l\u2019utilisation \u00e0 des fins techniques ou commerciales, y compris en tant que combustible, de solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans une installation. N\u2019entrent pas dans la d\u00e9finition de \"r\u00e9utilisation\" les solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s qui sont \u00e9vacu\u00e9s d\u00e9finitivement comme d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "On entend par \" utilisation de solvants organiques \", la quantit\u00e9 de solvants organiques, \u00e0 l\u2019\u00e9tat pur ou dans les \"m\u00e9langes\", qui est utilis\u00e9e dans l\u2019exercice d\u2019une activit\u00e9, y compris les solvants recycl\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur ou \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019installation, qui sont compt\u00e9s chaque fois qu\u2019ils sont utilis\u00e9s pour l\u2019exercice de l\u2019activit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "On entend par \" \u00e9mission diffuse de COV \", toute \u00e9mission de COV dans l\u2019air, le sol et l\u2019eau, qui n\u2019a pas lieu sous la forme d\u2019\u00e9missions canalis\u00e9es. Pour le cas sp\u00e9cifique des COV, cette d\u00e9finition couvre, sauf indication contraire, les \u00e9missions retard\u00e9es dues aux solvants contenus dans les produits finis."
                },
                {
                  "text": "Valeurs limites d\u2019\u00e9mission"
                },
                {
                  "text": "Des d\u00e9rogations aux valeurs limites d\u2019\u00e9mission diffuses de COV mentionn\u00e9es ci-dessous peuvent \u00eatre accord\u00e9es par le pr\u00e9fet, si l\u2019exploitant d\u00e9montre le caract\u00e8re acceptable des risques pour la sant\u00e9 humaine ou l\u2019environnement et qu\u2019il fait appel aux meilleures techniques disponibles."
                },
                {
                  "text": "I. Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                },
                {
                  "text": "Si le flux horaire total de COV (1) d\u00e9passe 2 kg/h, la valeur limite exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l\u2019ensemble des compos\u00e9s est de 110 mg/m3. En outre, si la consommation annuelle de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes par an, le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne doit pas d\u00e9passer 25 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "(1) Pour les proc\u00e9d\u00e9s discontinus, le flux horaire total de COV se calcule en divisant la quantit\u00e9 journali\u00e8re de COV \u00e9mise par le nombre d\u2019heures effectivement travaill\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "II. Cas particuliers pour certaines activit\u00e9s de rev\u00eatement"
                },
                {
                  "text": "1. Application de rev\u00eatement adh\u00e9sif sur support quelconque (toute activit\u00e9 dans laquelle une colle est appliqu\u00e9e sur une surface, \u00e0 l\u2019exception des rev\u00eatements et des adh\u00e9sifs entrant dans des proc\u00e9d\u00e9s d\u2019impression.) :"
                },
                {
                  "text": "\t- si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes par an et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 15 tonnes par an, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de COV non m\u00e9thanique dans les rejets canalis\u00e9s, exprim\u00e9e en carbone total, est de 50 mg/m3. En cas d\u2019utilisation d\u2019une technique permettant la r\u00e9utilisation des solvants r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, la valeur limite d\u2019\u00e9mission exprim\u00e9e en carbone total est de 150 mg/m3, sauf en cas d\u2019utilisation de compos\u00e9s mentionn\u00e9s aux IV et V ci-apr\u00e8s ; le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne doit pas d\u00e9passer 25 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 15 tonnes par an, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de COV non m\u00e9thanique dans les rejets canalis\u00e9s, exprim\u00e9e en carbone total, est de 50 mg/m3. En cas d\u2019utilisation d\u2019une technique permettant la r\u00e9utilisation des solvants r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, la valeur limite d\u2019\u00e9mission canalis\u00e9e exprim\u00e9e en carbone total est de 150 mg/m3, sauf en cas d\u2019utilisation de compos\u00e9s mentionn\u00e9s aux IV et V ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne doit pas d\u00e9passer 20 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "2. Application de rev\u00eatement sur un support en bois :"
                },
                {
                  "text": "\t- si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 15 tonnes par an et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 25 tonnes par an, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de COV non m\u00e9thanique dans les rejets canalis\u00e9s, exprim\u00e9e en carbone total, est de 100 mg/m3 pour l\u2019ensemble des activit\u00e9s de s\u00e9chage et d\u2019application du rev\u00eatement dans des conditions ma\u00eetris\u00e9es ; le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne doit pas d\u00e9passer 25 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 25 tonnes par an, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de COV non m\u00e9thanique dans les rejets canalis\u00e9s, exprim\u00e9e en carbone total, est de 50 mg/m3 pour le s\u00e9chage et 75 mg/m3 pour l\u2019application ; le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne doit pas d\u00e9passer 20 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "3. Application de rev\u00eatement, notamment sur support m\u00e9tal, plastique, textile, carton, papier, \u00e0 l\u2019exception des activit\u00e9s couvertes par les rubriques 2445, 2450 et 2930 de la nomenclature des installations class\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "\t- si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes par an et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 15 tonnes par an, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de COV non m\u00e9thanique dans les rejets canalis\u00e9s, exprim\u00e9s en carbone total, est de 100 mg/m3. Cette valeur s\u2019applique \u00e0 l\u2019ensemble des activit\u00e9s de s\u00e9chage et d\u2019application, effectu\u00e9es dans des conditions ma\u00eetris\u00e9es ; le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne doit pas d\u00e9passer 25 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 15 tonnes par an, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de COV non m\u00e9thanique dans les rejets canalis\u00e9s, exprim\u00e9e en carbone total, est de 50 mg/m3 pour le s\u00e9chage et de 75 mg/m3 pour l\u2019application."
                },
                {
                  "text": "Pour le rev\u00eatement sur textile, en cas d\u2019utilisation d\u2019une technique permettant la r\u00e9utilisation du solvant r\u00e9cup\u00e9r\u00e9, la valeur limite d\u2019\u00e9mission exprim\u00e9e en carbone total est de 150 mg/m3 ; cette valeur s\u2019applique \u00e0 l\u2019ensemble des op\u00e9rations \"application et s\u00e9chage\". Toutefois, elle ne s\u2019applique pas en cas d\u2019utilisation de compos\u00e9s mentionn\u00e9s au IV et V ci-apr\u00e8s ;"
                },
                {
                  "text": "Le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne doit pas d\u00e9passer 20 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les activit\u00e9s de rev\u00eatement ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es dans des conditions ma\u00eetris\u00e9es (telles que la construction navale, le rev\u00eatement des a\u00e9ronefs...), l\u2019exploitant peut d\u00e9roger \u00e0 ces valeurs, s\u2019il est prouv\u00e9 que l\u2019installation ne peut, d\u2019un point de vue technique et \u00e9conomique, respecter cette valeur, pour autant qu\u2019il n\u2019y ait pas de risques significatifs pour la sant\u00e9 humaine ou l\u2019environnement. L\u2019exploitant devra d\u00e9montrer qu\u2019il fait appel aux meilleures techniques disponibles."
                },
                {
                  "text": "On entend par \"conditions ma\u00eetris\u00e9es\", les conditions selon lesquelles une installation fonctionne de fa\u00e7on \u00e0 ce que les COV lib\u00e9r\u00e9s par l\u2019activit\u00e9 soient capt\u00e9s et \u00e9mis de mani\u00e8re contr\u00f4l\u00e9e, par le biais soit d\u2019une chemin\u00e9e, soit d\u2019un \u00e9quipement de r\u00e9duction, et ne soient, par cons\u00e9quent, plus enti\u00e8rement diffus."
                },
                {
                  "text": "4. Application de rev\u00eatement sur fil de bobinage (toute activit\u00e9 de rev\u00eatement de conducteurs m\u00e9talliques utilis\u00e9s pour le bobinage des transformateurs, des moteurs, par exemple)."
                },
                {
                  "text": "Si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes par an, le total des \u00e9missions de COV (canalis\u00e9es et diffuses) est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 grammes par kilogramme de fil rev\u00eatu si le diam\u00e8tre du fil est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 0,1 millim\u00e8tre et de 5 grammes par kilogramme de fil rev\u00eatu pour les fils de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur."
                },
                {
                  "text": "5. Laquage en continu (toute activit\u00e9 dans laquelle une bobine de feuillard, de l\u2019acier inoxydable, de l\u2019acier rev\u00eatu ou une bande en alliage de cuivre ou en aluminium est rev\u00eatu d\u2019un ou plusieurs films dans un proc\u00e9d\u00e9 continu)."
                },
                {
                  "text": "Si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 25 tonnes par an, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de COV non m\u00e9thanique dans les rejets canalis\u00e9s, exprim\u00e9e en carbone total, est de 50 mg/m3. En cas d\u2019utilisation d\u2019une technique permettant la r\u00e9utilisation du solvant r\u00e9cup\u00e9r\u00e9, la valeur limite d\u2019une \u00e9mission canalis\u00e9e, exprim\u00e9e en carbone total, est de 150 mg/m3, sauf en cas d\u2019utilisation de produits mentionn\u00e9s au IV et V ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er janvier 2001, le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne d\u00e9passe pas 10 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter du 1er janvier 2001, le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne d\u00e9passe pas 5 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "6. Stratification de bois ou de plastique :"
                },
                {
                  "text": "Si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes par an, le total des \u00e9missions de COV (canalis\u00e9es et diffuses) est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 30 grammes par m\u00e8tre carr\u00e9 de bois ou de plastique stratifi\u00e9."
                },
                {
                  "text": "III. Valeurs limites d\u2019\u00e9mission en COV, NOX, CO ET CH4 en cas d\u2019utilisation d\u2019une technique d\u2019\u00e9puration des \u00e9missions canalis\u00e9es par oxydation thermique"
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de l\u2019utilisation d\u2019une technique d\u2019oxydation pour l\u2019\u00e9limination des COV, la valeur limite d\u2019\u00e9mission en COV exprim\u00e9e en carbone total est de 20 mg par m\u00e8tre cube ou 50 mg par m\u00e8tre cube si le rendement d\u2019\u00e9puration est sup\u00e9rieur \u00e0 98 %. La teneur en oxyg\u00e8ne de r\u00e9f\u00e9rence pour la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 aux valeurs limites d\u2019\u00e9mission est celle mesur\u00e9e dans les effluents en sortie d\u2019\u00e9quipement d\u2019oxydation."
                },
                {
                  "text": "En outre, l\u2019exploitant s\u2019assurera du respect des valeurs limites d\u2019\u00e9mission d\u00e9finies ci-dessous pour les oxydes d\u2019azote (NOx, le monoxyde de carbone (CO) et le m\u00e9thane (CH4) :"
                },
                {
                  "text": "\t-\u00a0NOx (en \u00e9quivalent NO2) (2) : 100 mg par m\u00e8tre cube ;"
                },
                {
                  "text": "\t- CH4 : 50 mg par m\u00e8tre cube ;"
                },
                {
                  "text": "\t- CO : 100 mg par m\u00e8tre cube."
                },
                {
                  "text": "(2) Une d\u00e9rogation \u00e0 cette valeur pourra \u00eatre accord\u00e9e si les effluents \u00e0 traiter contiennent des compos\u00e9s azot\u00e9s (amines, amides,...)."
                },
                {
                  "text": "IV. Compos\u00e9s organiques volatils \u00e0 phrase de risque"
                },
                {
                  "text": "Si le flux horaire total des compos\u00e9s organiques list\u00e9s ci-dessous d\u00e9passe 0,1 kg/h, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de la concentration globale de l\u2019ensemble de ces compos\u00e9s est de 20 mg/m3 :"
                },
                {
                  "text": "\t- acide acrylique ;"
                },
                {
                  "text": "\t- acide chlorac\u00e9tique ;"
                },
                {
                  "text": "\t- anhydride mal\u00e9ique ;"
                },
                {
                  "text": "\t- cr\u00e9sol ;"
                },
                {
                  "text": "\t- 2,4 dichloroph\u00e9nol ;"
                },
                {
                  "text": "\t- di\u00e9thylamine ;"
                },
                {
                  "text": "\t- dim\u00e9thylamine ;"
                },
                {
                  "text": "\t- ethylamine ;"
                },
                {
                  "text": "\t- m\u00e9thacrylates ;"
                },
                {
                  "text": "\t- ph\u00e9nols ;"
                },
                {
                  "text": "\t- 1,1,2 trichloro\u00e9thane ;"
                },
                {
                  "text": "\t- tri\u00e9thylamine ;"
                },
                {
                  "text": "\t- xyl\u00e9nol."
                },
                {
                  "text": "En cas de m\u00e9lange de compos\u00e9s \u00e0 la fois vis\u00e9 et non vis\u00e9 dans cette liste, la valeur limite de 20 mg/m3 ne s\u2019impose qu\u2019aux compos\u00e9s vis\u00e9s dans cette liste et une valeur de 110 mg/m3, exprim\u00e9e en carbone total, s\u2019impose \u00e0 l\u2019ensemble des compos\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "V. Valeurs limites d\u2019\u00e9mission en COV en cas d\u2019utilisation de substances de mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360 F ou \u00e0 phrases de risque R45, R46, R49, R60 OU R61 et substances halog\u00e9n\u00e9es de mentions de danger H341 ou H351 ou \u00e9tiquet\u00e9es R40 OU R68, telles que d\u00e9finies dans l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 20 avril1994."
                },
                {
                  "text": "Les substances ou m\u00e9langes auxquels sont attribu\u00e9es, ou sur lesquels doivent \u00eatre appos\u00e9es, les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360 F ou les phrases de risque R45, R46, R49, R60 ou R61 en raison de leur teneur en COV, class\u00e9s canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes ou toxiques pour la reproduction, sont remplac\u00e9s, autant que possible, par des substances ou des m\u00e9langes moins nocifs, et ce dans les meilleurs d\u00e9lais possibles."
                },
                {
                  "text": "Si ce remplacement n\u2019est pas techniquement et \u00e9conomiquement possible, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de 2 mg/m3 en COV est impos\u00e9e si le flux horaire maximal de l\u2019ensemble de l\u2019installation est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/h. La valeur limite d\u2019\u00e9mission ci-dessus se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Pour les \u00e9missions de compos\u00e9s organiques volatils halog\u00e9n\u00e9s auxquels sont attribu\u00e9es les mentions de danger H341 ou H351 ou les phrases de risque R40 ou R68, une valeur limite d\u2019\u00e9mission de 20 mg/m3 est impos\u00e9e si le flux horaire maximal de l\u2019ensemble de l\u2019installation est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 100 g/h. La valeur limite d\u2019\u00e9mission ci-dessus se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- justificatif de l\u2019impossibilit\u00e9 de substituer les CMR de mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou \u00e0 phrases de risque R45, R46, R49, R60 ou R61."
                },
                {
                  "text": "VI. Mise en \u0153uvre d\u2019un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV"
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d\u2019\u00e9missions canalis\u00e9es et diffuses relatives aux COV d\u00e9finies aux I et II ci-dessus ne sont pas applicables aux rejets des installations faisant l\u2019objet d\u2019un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV, tel que d\u00e9fini ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Un tel sch\u00e9ma garantit que le flux total d\u2019\u00e9missions de COV de l\u2019installation ne d\u00e9passe pas le flux qui serait atteint par une application stricte des valeurs limites d\u2019\u00e9mission canalis\u00e9es et diffuses d\u00e9finies dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir d\u2019un niveau d\u2019\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence (3) de l\u2019installation correspondant au niveau atteint si aucune mesure de r\u00e9duction des \u00e9missions de COV n\u2019\u00e9tait mise en oeuvre sur l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Les installations, ou parties d\u2019installations, dans lesquelles sont notamment mises en oeuvre une ou plusieurs des substances vis\u00e9es aux points IV et V ci-dessus peuvent faire l\u2019objet d\u2019un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions. La consommation r\u00e9siduelle des substances vis\u00e9es aux points IV et V reste n\u00e9anmoins soumise au respect des valeurs limites pr\u00e9vues aux IV et V."
                },
                {
                  "text": "(3) Des guides techniques seront \u00e9tablis par le minist\u00e8re charg\u00e9 de l\u2019environnement en concertation avec les professions concern\u00e9es pour aider \u00e0 la mise en place de tel sch\u00e9ma."
                },
                {
                  "text": "VII. Valeurs limites d'\u00e9missions pour les fours de s\u00e9chage"
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de l\u2019utilisation d\u2019un four de s\u00e9chage, les valeurs limites d\u2019\u00e9mission en NOx, SO2 et poussi\u00e8res, figurant dans le tableau ci-apr\u00e8s, s\u2019appliquent."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "TENEUR EN O2\nde r\u00e9f\u00e9rence"
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "TENEUR EN O2 de r\u00e9f\u00e9rence"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Oxydes d\u2019azote\n(en \u00e9quivalent NO2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Oxydes de soufre\n(en \u00e9quivalent SO2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Combustibles liquides"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "500"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "350 (FOD)\n1 700 (FL)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Combustibles gazeux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "400"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "35"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2 . Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cF5533a4d2E3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "a) Cas g\u00e9n\u00e9ral, hors COV"
                },
                {
                  "text": "Une mesure du d\u00e9bit rejet\u00e9 et de la concentration des polluants vis\u00e9s au point 6.2 est effectu\u00e9e, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, au moins tous les trois ans."
                },
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement pour les polluants pour lesquels il existe une proc\u00e9dure d\u2019agr\u00e9ment, ou, dans le cas contraire, d\u00e9sign\u00e9 en accord avec l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "\u00c0 d\u00e9faut de m\u00e9thode sp\u00e9cifique normalis\u00e9e et lorsque les compos\u00e9s sont sous forme particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions d\u2019\u00e9chantillonnage isocin\u00e9tique, d\u00e9crites par la norme NF X 44-052, sont respect\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d\u2019une demi-heure, dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation. Au moins trois mesures sont r\u00e9alis\u00e9es sur une p\u00e9riode d\u2019une demi-journ\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "En cas d\u2019impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l\u2019activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d\u2019effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Pour la mise en oeuvre du programme de surveillance, certaines mesures peuvent \u00eatre remplac\u00e9es, apr\u00e8s accord du pr\u00e9fet, par le suivi d\u2019un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif du polluant consid\u00e9r\u00e9 ou par toute autre m\u00e9thode \u00e9quivalente (les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9montrant cette \u00e9quivalence sont tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es)."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un programme de surveillance des \u00e9missions (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats de mesures du d\u00e9bit faites par un organisme agr\u00e9\u00e9 ou, dans les cas d\u2019impossibilit\u00e9 pr\u00e9vus, pr\u00e9sence de l\u2019\u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites d\u2019\u00e9mission applicables ou par accord du pr\u00e9fet \u00e0 justifier, pr\u00e9sence du suivi d\u2019un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif du polluant consid\u00e9r\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d\u2019\u00e9mission applicables (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                },
                {
                  "text": "b) Cas des COV"
                },
                {
                  "text": "Tout exploitant d\u2019une installation consommant plus de 1 tonne de solvants par an met en place un plan de gestion de solvants mentionnant notamment les entr\u00e9es et les sorties de solvants de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Ce plan est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- lorsque la consommation de solvants de l\u2019installation est sup\u00e9rieure \u00e0 1 tonne/an, pr\u00e9sence du plan de gestion et des justificatifs de consommation de solvant (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                },
                {
                  "text": "La surveillance en permanence des \u00e9missions de l\u2019ensemble des COV \u00e0 l\u2019exclusion du m\u00e9thane est r\u00e9alis\u00e9e si, sur l\u2019ensemble de l\u2019installation, l\u2019une des conditions suivantes est remplie :"
                },
                {
                  "text": "\t- le flux horaire maximal en COV \u00e0 l\u2019exclusion du m\u00e9thane, exprim\u00e9 en carbone total, d\u00e9passe :"
                },
                {
                  "text": "\t- 15 kg/h dans le cas g\u00e9n\u00e9ral ;"
                },
                {
                  "text": "\t- 10 kg/h si un \u00e9quipement d\u2019\u00e9puration des gaz charg\u00e9s en COV est n\u00e9cessaire pour respecter les valeurs limites d\u2019\u00e9mission canalis\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le flux horaire maximal en COV \u00e0 l\u2019exclusion du m\u00e9thane, vis\u00e9s au IV de l\u2019article 6.2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ou pr\u00e9sentant une mention de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou une phrase de risque R45, R46, R49, R60 ou R61, ou de compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s pr\u00e9sentant une mention de danger H341 ou H351 ou une phrase de risque R40 ou R68, d\u00e9passe 2 kg/h (exprim\u00e9 en somme des compos\u00e9s)."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, en accord avec le pr\u00e9fet l\u2019inspection des installations class\u00e9es, cette surveillance en permanence peut \u00eatre remplac\u00e9e par le suivi d\u2019un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif, corr\u00e9l\u00e9 aux \u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Cette corr\u00e9lation devra \u00eatre confirm\u00e9e p\u00e9riodiquement par une mesure des \u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Dans les autres cas, des pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s sont r\u00e9alis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- lorsque le flux horaire en COV exc\u00e8de les valeurs pr\u00e9vues, mise en place d\u2019une surveillance permanente des \u00e9missions canalis\u00e9es ou pr\u00e9sence des relev\u00e9s de suivi du param\u00e8tre repr\u00e9sentatif d\u00e9fini par le pr\u00e9fet (document \u00e0 fournir), dans les autres cas, pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le flux horaire de COV vis\u00e9s au IV de l\u2019article 6.2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans le tableau de l\u2019annexe III de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 ou pr\u00e9sentant des mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou des phrases de risque R45, R46, R49, R60 ou R61 ou les compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s pr\u00e9sentant des mentions de danger H341 ou H351 ou \u00e9tiquet\u00e9s R40 ou R68 d\u00e9passe 2 kg/h sur l\u2019ensemble de l\u2019installation, des mesures p\u00e9riodiques de chacun des COV pr\u00e9sents seront effectu\u00e9es afin d\u2019\u00e9tablir une corr\u00e9lation entre la mesure de l\u2019ensemble des COV nonm\u00e9thaniques et les compos\u00e9s esp\u00e8ces effectivement pr\u00e9sents."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des mesures p\u00e9riodiques ou justification d\u2019un flux horaire inf\u00e9rieur \u00e0 2 kg/h (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conformit\u00e9 des mesures avec les valeurs limites d\u2019\u00e9mission applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                },
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e d\u2019un oxydateur, la conformit\u00e9 aux valeurs limites d\u2019\u00e9missions en NOx, m\u00e9thane et CO pr\u00e9vues au III doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e une fois par an, en marche continue et stable."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.3 . Mesure de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air. - Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2FAE1d7B659c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f2A032f9bF91",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles. Les diverses cat\u00e9gories de d\u00e9chets sont collect\u00e9es s\u00e9par\u00e9ment puis valoris\u00e9es ou \u00e9limin\u00e9es dans des installations appropri\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations habilit\u00e9es \u00e0 les recevoir dans des conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1 . R\u00e9cup\u00e9ration. - Recyclage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F7cC02Dabe3d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation sont stock\u00e9s dans des conditions limitant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des infiltrations dans le sol, des odeurs)."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou un lot normal d\u2019exp\u00e9dition vers l\u2019installation d\u2019\u00e9limination."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- conditions de stockage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- quantit\u00e9 de d\u00e9chets pr\u00e9sents sur le site (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2 . Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "36C81a5D1b31",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans les m\u00eames conditions que les ordures m\u00e9nag\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d\u2019\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d\u2019emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l\u2019\u00e9nergie."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n\u2019est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d\u2019emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3 . D\u00e9chets non dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fa57fBd26fB3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es \u00e0 recevoir ces d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est en mesure d\u2019en justifier l\u2019\u00e9limination. Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s trois ans."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de documents justificatifs de l\u2019\u00e9limination (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4 . D\u00e9chets dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BEf2EbE670b7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets et d\u00e9chets d\u2019emballage \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5 . Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AA6fCA5aCECB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A028F98e2eea",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "\"\u00e9mergence\" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l\u2019absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019installation) ;"
                },
                {
                  "text": "\"zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\" :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existants \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l\u2019installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l\u2019origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d\u2019une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT\nambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l\u2019installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EMERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EMERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019installation ne d\u00e9passe pas, lorsque celle-ci est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l\u2019\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d\u2019apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus. Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d\u2019un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1 . Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dFc8BAf170Fa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation doivent \u00eatre conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier doivent \u00eatre conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, hautparleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2 . V\u00e9hicules. - Engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f25D33dB5aE2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire n\u00b0 86-23 du 23 juillet 1986 (Journal officiel du 22 octobre 1986) relative aux \u00e9missions m\u00e9caniques \u00e9mises dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement sont applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3 . Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FCB45B433d7C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation sur une dur\u00e9e d\u2019une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l\u2019\u00e9mergence est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4 . Mesures de bruit"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8 . Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "54bd7584Fafa",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 9.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AB11de16edc2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En fin d\u2019exploitation, tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9.1 . Elimination des produits dangereux en fin d\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D2bF4Cd3aeBD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9.2 . Traitement des cuves"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales et faisant l\u2019objet du contr\u00f4le p\u00e9riodique applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique 2940"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "CBaaac1b29Fa",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions des points 6.1, 6.2.b (paragraphes I \u00e0 VI) et 6.3.b de l\u2019annexe I sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 30 octobre 2005."
        },
        {
          "text": "Les prescriptions du point 1.1.2 de l'annexe I sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er septembre 2009."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe II : Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "a63c0eC1ce2f",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "(Abrog\u00e9e par l'article 17 de l'arr\u00eat\u00e9 du 1er juillet 2013)"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III : Prescriptions \u00e0 v\u00e9rifier lors des contr\u00f4les p\u00e9riodiques"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 02/05/02 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique 2940"
  },
  "visa": []
}