{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/41031",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "2",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2925",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [
        "2"
      ],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2925"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2018-08-03",
  "id": "JORFTEXT000037311523",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000037311523",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cF8fC1Cd9Dac",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "af5658BC5667",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations de charge d'au moins 10 v\u00e9hicules de transport en commun de cat\u00e9gorie M2 ou M3, tels que d\u00e9finis \u00e0 l'article R. 311-1 du code de la route, fonctionnant gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9nergie \u00e9lectrique et soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2925 sont soumises aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les dispositions sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique aux installations nouvelles d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter de la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9fet peut, en application de l'article L. 512-10 du code de l'environnement et dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement, adapter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux circonstances locales l'ensemble des prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, installation par installation."
            },
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
            },
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "\u00ab Aire de charge \u00bb : partie de l'atelier de charge comprenant les v\u00e9hicules en charge et leur premier organe de protection \u00e9lectrique permettant de couper leur charge ;"
            },
            {
              "text": "\u00ab Installation non-surmont\u00e9e de locaux occup\u00e9s par des tiers \u00bb : atelier de charge situ\u00e9 \u00e0 l'air libre ou dans un b\u00e2timent non surmont\u00e9 par des locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, de mani\u00e8re temporaire ou permanente ;"
            },
            {
              "text": "\u00ab Installation surmont\u00e9e de locaux occup\u00e9s par des tiers \u00bb : b\u00e2timent accueillant un atelier de charge, situ\u00e9 en surface ou souterrain, surmont\u00e9 par des locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, de mani\u00e8re temporaire ou permanente."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2f0B40E497eD",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2fA12DfaB225",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les documents qui d\u00e9montrent les propri\u00e9t\u00e9s des parois et du b\u00e2timent d\u00e9finis dans le pr\u00e9sent article sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Sauf dispositions plus contraignantes infra, l'ensemble de la structure est a minima R 15."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.1 - R\u00e8gles d'implantation et d'am\u00e9nagement."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1E7EF9B65cC5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les installations non surmont\u00e9es de locaux occup\u00e9s par des tiers."
            },
            {
              "text": "L'aire de charge est implant\u00e9e et maintenue \u00e0 une distance d'au moins 15 m\u00e8tres des limites de l'\u00e9tablissement."
            },
            {
              "text": "Si l'exploitant dispose des justificatifs d\u00e9montrant que l'incendie d'un v\u00e9hicule, initi\u00e9 hors batteries, ne peut enflammer une des batteries qui l'\u00e9quipe, cette distance peut \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 12 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "Lorsque l'installation est mitoyenne d'une voie ouverte \u00e0 la circulation routi\u00e8re ou pi\u00e9tonne, voie ferr\u00e9e ou voie navigable, la largeur de la voie peut \u00eatre d\u00e9duite des distances pr\u00e9cit\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Par ailleurs, en substitution des dispositions ci-dessus, l'exploitant peut mettre en place l'une des dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "a) Une paroi interpos\u00e9e entre l'aire de charge et les tiers pr\u00e9sentant une tenue au feu EI 60, ou REI 60 si la paroi constitue un mur porteur. La hauteur de cette paroi est d\u00e9termin\u00e9e de la fa\u00e7on suivante :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "\nDistance au sol entre les b\u00e2timents abritant des tiers et les aires de charge, d (en m\u00e8tres)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0 \u2264 d \u2264 5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5 < d \u2264 10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nd > 10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nHauteur des b\u00e2timents abritant des tiers h (en m\u00e8tres)"
                        },
                        "rowspan": 4
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0 \u2264 h \u2264 2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4,5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4,5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n2 < h \u2264 4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5,5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4,5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4 < h \u2264 6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nh > 6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Si la hauteur des b\u00e2timents abritant des tiers est sup\u00e9rieure \u00e0 7 m\u00e8tres et les b\u00e2timents abritant des tiers sont \u00e0 moins de 5 m\u00e8tres des aires de charge, une protection horizontale de type casquette REI 120, sur une longueur de 5 m\u00e8tres, est mise en place \u00e0 la hauteur minimale de 5 m\u00e8tres. Cette protection de type casquette n'est pas n\u00e9cessaire dans le cas o\u00f9 la fa\u00e7ade du b\u00e2timent abritant des tiers est non combustible au-del\u00e0 de 7 m\u00e8tres et jusqu'\u00e0 une hauteur de 15 m\u00e8tres en l'absence d'ouvrant sur une hauteur de 15 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 l'aire de charge est situ\u00e9e dans un b\u00e2timent, la toiture est ignifug\u00e9e sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres \u00e0 partir de la paroi externe du b\u00e2timent de l'aire de charge, sauf si :"
            },
            {
              "text": "- le b\u00e2timent est plus haut que les locaux occup\u00e9s par des tiers ;"
            },
            {
              "text": "- ou le b\u00e2timent pr\u00e9sente une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "b) Ou un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie associ\u00e9 \u00e0 des parois interpos\u00e9es entre l'aire de charge et les tiers pr\u00e9sentant une tenue au feu EI 30, ou REI 30 si la paroi constitue un mur porteur. La hauteur de la paroi exc\u00e8de de 0,5 m\u00e8tre celle de la structure soutenant le syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie, sans \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 4,5 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "c) Ou disposer d'un document justifiant que l'incendie simultan\u00e9 par effet domino de plusieurs v\u00e9hicules, occasionn\u00e9 par un dysfonctionnement pendant l'op\u00e9ration de charge, est de probabilit\u00e9 d'occurrence au plus \u00e9gale \u00e0 10 -7 par an. La justification de la probabilit\u00e9 d'occurrence peut tenir compte de la conception et des outils de pilotage de la charge ainsi que d'un \u00e9ventuel syst\u00e8me d'extinction incendie et de son niveau de confiance."
            },
            {
              "text": "Les parois pr\u00e9cit\u00e9es sont pleines, sans ouverture (hors \u00e9ventuelles issues de secours ferm\u00e9es en conditions normales d'exploitation) et en mat\u00e9riaux de classe A1 (M0 - incombustibles)."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 l'aire de charge est situ\u00e9e dans un b\u00e2timent \u00e0 structure porteuse m\u00e9tallique dont la ruine se fait vers l'ext\u00e9rieur, les distances entre le b\u00e2timent et les limites de l'\u00e9tablissement sont sup\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 la hauteur maximale du b\u00e2timent."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.1.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.1.1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5db6ca4b1c3D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les installations surmont\u00e9es de locaux occup\u00e9s par des tiers."
            },
            {
              "text": "Les parois du b\u00e2timent contenant l'atelier de charge sont conformes aux dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- en mat\u00e9riaux de classe A1 (M0 - incombustibles) ;"
            },
            {
              "text": "- r\u00e9sistance m\u00e9canique de la structure (poutres et \u00e9l\u00e9ments porteurs) sous locaux occup\u00e9s par des tiers : R 240 ;"
            },
            {
              "text": "- parois verticales ext\u00e9rieures : REI 180, qu'elles soient ou non contigu\u00ebs \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers ;"
            },
            {
              "text": "- planchers hauts :"
            },
            {
              "text": "-- sous locaux occup\u00e9s par des tiers : REI 240 ;"
            },
            {
              "text": "-- constituant les parties non-surmont\u00e9es de locaux occup\u00e9s par des tiers : REI 120 ;"
            },
            {
              "text": "- plancher bas : REI 120 ;"
            },
            {
              "text": "- gaines (ou clapets coupe-feu) de m\u00eame r\u00e9sistance au feu que les parois travers\u00e9es, notamment gaine de d\u00e9senfumage \u00e0 la travers\u00e9e des locaux surmontant l'atelier de charge : REI 240 ;"
            },
            {
              "text": "- les \u00e9ventuelles portes sont de m\u00eame propri\u00e9t\u00e9 que les parois travers\u00e9es, et sont r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 l'\u00e9vacuation du personnel en cas de d\u00e9clenchement des alarmes de l'\u00e9tablissement. L'exploitant prend les mesures n\u00e9cessaires pour que des tiers non autoris\u00e9s ne puissent pas les utiliser."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.1.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.1.2"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "07ee835819E8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'aire de charge est situ\u00e9e \u00e0 une distance minimale de :"
            },
            {
              "text": "- 9 m\u00e8tres des installations de remplissage ou de distribution de gaz inflammables liqu\u00e9fi\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- 14 m\u00e8tres des stations de distribution d'hydrog\u00e8ne ;"
            },
            {
              "text": "- 10 m\u00e8tres des installations de remplissage ou de distribution de liquides inflammables ;"
            },
            {
              "text": "- 10 m\u00e8tres de tout stockage ou implantation de mati\u00e8res inflammables ou comburantes (autres que les r\u00e9servoirs des v\u00e9hicules) ;"
            },
            {
              "text": "- 10 m\u00e8tres du poste de surveillance et des locaux accueillant les pompes des syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie ;"
            },
            {
              "text": "- 10 m\u00e8tres du local chaufferie."
            },
            {
              "text": "En substitution \u00e0 ces distances, l'exploitant peut mettre en place une paroi pr\u00e9sentant une tenue au feu EI 60, ou REI 60 si la paroi constitue un mur porteur. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les gaines (ou clapets coupe-feu) ainsi que des portes doivent pr\u00e9senter une m\u00eame r\u00e9sistance au feu que les parois travers\u00e9es (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries). Les portes doivent \u00eatre dot\u00e9es de dispositifs de fermeture de type ferme-porte ou \u00e0 fermeture automatique."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.1.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.1.3 - R\u00e8gles relatives aux autres \u00e9quipements de l'\u00e9tablissement."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2e4E12cCA6B4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation dispose en permanence de deux acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention du personnel des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
            },
            {
              "text": "L'acc\u00e8s au site est con\u00e7u pour pouvoir \u00eatre ouvert imm\u00e9diatement sur demande des services d'incendie et de secours."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.2 - Accessibilit\u00e9."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f79202cBC314",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.3 - Conception de l'atelier de charge."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9a088c2FCF38",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les bornes de charge sont identifiables \u00e0 travers une \u00e9tiquette \u00ab borne de charge \u00bb. Elles sont ancr\u00e9es et prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs m\u00e9caniques et les agressions externes li\u00e9es \u00e0 l'exploitation, y compris en cas de mauvaise man\u0153uvre d'un v\u00e9hicule (par exemple au moyen d'\u00eelots sur\u00e9lev\u00e9s par rapport au sol ou de butoirs de roues). Les aires de charge sont mat\u00e9rialis\u00e9es, par exemple par un marquage au sol, et sont organis\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 permettre l'acc\u00e8s au personnel des services de secours."
            },
            {
              "text": "L'installation de charge est \u00e0 la fois \u00e9quip\u00e9e :"
            },
            {
              "text": "- d'une protection \u00e9lectrique au niveau de chacune des aires de charge permettant de couper la charge \u00e9lectrique ;"
            },
            {
              "text": "- d'une protection \u00e9lectrique de second niveau permettant de couper un groupe de points de charge."
            },
            {
              "text": "Ces protections sont d\u00e9clench\u00e9es manuellement \u00e0 partir de dispositifs de type \u00ab arr\u00eat d'urgence \u00bb dispos\u00e9s au droit de l'atelier de charge et facilement accessibles."
            },
            {
              "text": "Un essai de leur bon fonctionnement est r\u00e9alis\u00e9 au moins une fois par an. Les r\u00e9sultats de ces tests sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "L'installation comporte \u00e9galement un syst\u00e8me au sol ou \u00e0 bord de v\u00e9hicules qui permet d'emp\u00eacher la charge d\u00e8s que le syst\u00e8me de pilotage et de surveillance de la batterie d\u00e9tecte une anomalie telle qu'une surtension ou un \u00e9chauffement. La d\u00e9monstration de ce point peut s'appuyer sur l'homologation des v\u00e9hicules."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.3.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.3.1 - Conception des \u00e9quipements de charge."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ddd6bB7bcF3B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation comporte un poste de surveillance situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du point d'acc\u00e8s des secours."
            },
            {
              "text": "Dans le cas d'une installation souterraine, le poste de surveillance est implant\u00e9 au rez-de-chauss\u00e9e ou au 1er niveau r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la charge."
            },
            {
              "text": "Le poste de surveillance est \u00e9quip\u00e9 pour recevoir le d\u00e9clenchement des protections de second niveau vis\u00e9es \u00e0 l'article 2.3.1, et de l'installation de d\u00e9tection et/ou d'extinction automatique d'incendie. Il dispose de :"
            },
            {
              "text": "- un dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale de type \u00ab arr\u00eat d'urgence \u00bb de l'ensemble des alimentations \u00e9lectriques de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Un essai du bon fonctionnement des \u00e9quipements du poste de surveillance est r\u00e9alis\u00e9 au moins une fois par an. Les essais sont conserv\u00e9s dans un registre tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.3.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.3.2 - Conception du poste de surveillance."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "da8B0D6363dD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Conception du local de remisage des v\u00e9hicules accident\u00e9s dont la batterie est endommag\u00e9e ou des v\u00e9hicules dont la batterie est d\u00e9faillante."
            },
            {
              "text": "Une proc\u00e9dure est mise en place permettant de d\u00e9tecter des batteries endommag\u00e9es ou d\u00e9faillante \u00e0 l'introduction des v\u00e9hicules dans le d\u00e9p\u00f4t. Cette proc\u00e9dure inclut l'obligation de tenir un registre justifiant du respect de la dur\u00e9e maximale d'isolement avant enl\u00e8vement. La proc\u00e9dure est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "En cas de d\u00e9tection d'un endommagement ou d'un d\u00e9faut d'au moins une batterie sur un v\u00e9hicule, dans l'attente de son enl\u00e8vement, celui-ci doit \u00eatre isol\u00e9 des autres v\u00e9hicules dans un local de remisage. Le local de remisage est s\u00e9par\u00e9 de l'atelier de charge par une paroi de 4,5 m de hauteur minimale, pr\u00e9sentant une tenue au feu EI 60, ou REI 60 si la paroi constitue un mur porteur. Une protection doit permettre d'\u00e9viter l'introduction d'eau au sein des batteries endommag\u00e9es. La dur\u00e9e d'isolement doit \u00eatre au plus de 48 h avant enl\u00e8vement du v\u00e9hicule accident\u00e9 ou pr\u00e9sentant une batterie d\u00e9faillante."
            },
            {
              "text": "Lorsqu'un local de remisage est disponible dans l'installation, son emplacement est mat\u00e9rialis\u00e9, par exemple par \u00e0 travers un panneautage \u00ab batterie accident\u00e9e ou d\u00e9faillante \u00bb. L'aire est organis\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 permettre l'acc\u00e8s au personnel des services de secours."
            },
            {
              "text": "Tout stockage de mati\u00e8res inflammables ou comburantes (autres que les r\u00e9servoirs des v\u00e9hicules) est interdit dans le local de remisage."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.3.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.3.3"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Implantation. -Am\u00e9nagement. - Conception"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aEf4eDa083Fa",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5Ecf5791B9E0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les op\u00e9rations de charge se font sous la surveillance directe d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite et des dangers de l'installation. Cette personne est form\u00e9e \u00e0 la manipulation des moyens de secours."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.1 - Surveillance de l'exploitation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Dd4fA50cbFb8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas un acc\u00e8s libre aux installations. L'\u00e9tablissement dispose d'un acc\u00e8s contr\u00f4l\u00e9 \u00e0 ses installations. Cet acc\u00e8s est restreint aux membres du personnel de l'exploitant et \u00e0 tout tiers autoris\u00e9 par cet exploitant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.2 - Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AFF0DA7Ad4cA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour maintenir le site en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement, etc.)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.3 - Propret\u00e9 du site."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Exploitation"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Aae07F32109c",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fCcdc8FdDD4E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique incendie adapt\u00e9. Cette d\u00e9tection peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique s'il est con\u00e7u \u00e0 cet effet. Cette d\u00e9tection actionne une alarme perceptible en tout point du d\u00e9p\u00f4t permettant d'assurer l'alerte pr\u00e9coce des personnes pr\u00e9sentes sur le site."
            },
            {
              "text": "Dans le cas d'un atelier de charge sur plusieurs niveaux, le d\u00e9clenchement du dispositif de d\u00e9tection d'incendie et/ou de flamme enclenche automatiquement les dispositifs de protection, permettant de couper la charge \u00e9lectrique des v\u00e9hicules du niveau concern\u00e9."
            },
            {
              "text": "La remise en service de l'installation ne peut se faire qu'apr\u00e8s constat de l'absence de risque par l'exploitant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.1 - Dispositif d'urgence et syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "30CcAE02a3c6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie suivants :"
            },
            {
              "text": "- l'installation est desservie par un appareil d'incendie (bouche, poteaux, etc.) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 pour 1 000 m2 de surface, situ\u00e9 \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres de celle-ci et garantissant, a minima, un d\u00e9bit minimum de 60 m3/h sous une pression minimum de 1 bar durant deux heures ou un d\u00e9bit assurant une efficacit\u00e9 \u00e9quivalente. A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau d'au moins 120 m3 destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toute circonstance ;"
            },
            {
              "text": "- des extincteurs sont r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre, notamment le risque de feu \u00e9lectrique, et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- des plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
            },
            {
              "text": "Dans le cas d'une installation non surmont\u00e9e de locaux occup\u00e9s par des tiers et occupant plusieurs niveaux, un dispositif de colonne s\u00e8che est install\u00e9 \u00e0 tous les niveaux."
            },
            {
              "text": "Les installations surmont\u00e9es de locaux occup\u00e9s par des tiers sont \u00e9quip\u00e9es d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie."
            },
            {
              "text": "Les installations surmont\u00e9es de locaux occup\u00e9s par plus de 100 personnes employ\u00e9es par l'exploitant, pendant les op\u00e9rations de charge des v\u00e9hicules, sont \u00e9quip\u00e9es d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie."
            },
            {
              "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.2 - Moyens de lutte contre l'incendie."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "87bf9cc58dbd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le site dispose d'une capacit\u00e9 suffisante de r\u00e9tention des eaux d'extinction d'un sinistre."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.3 - R\u00e9tention et isolement du r\u00e9seau de collecte."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BDd4E7687767",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les b\u00e2timents abritant les ateliers de charge sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute d'un syst\u00e8me de ventilation m\u00e9canique ou de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
            },
            {
              "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commande automatique et manuelle. Les commandes de d\u00e9senfumage sont facilement accessibles par les services de secours. Leur surface utile d'\u00e9vacuation n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la surface au sol des locaux."
            },
            {
              "text": "Les exutoires devront \u00eatre \u00e9loign\u00e9s des tiers d'une distance minimale de 7 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage."
            },
            {
              "text": "Tous les dispositifs sont fiables, compos\u00e9s de mati\u00e8res compatibles avec l'usage, et conformes aux r\u00e8gles de la construction. Les \u00e9quipements conformes \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version d\u00e9cembre 2013, sont pr\u00e9sum\u00e9s r\u00e9pondre aux dispositions ci-dessus."
            },
            {
              "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une surface libre \u00e9gale \u00e0 la surface g\u00e9om\u00e9trique de l'ensemble des dispositifs d'\u00e9vacuation seront r\u00e9alis\u00e9es pour chaque zone \u00e0 d\u00e9senfumer."
            },
            {
              "text": "Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse pas se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique, si l'installation en est \u00e9quip\u00e9e."
            },
            {
              "text": "Dans le cas d'installations surmont\u00e9es de locaux occup\u00e9s par des tiers, le d\u00e9senfumage est de type m\u00e9canique et dimensionn\u00e9 pour assurer un d\u00e9bit d'extraction de 12 fois le volume par heure au minimum."
            },
            {
              "text": "L'ensemble du syst\u00e8me de d\u00e9senfumage est entretenu r\u00e9guli\u00e8rement par l'exploitant et maintenu en bon \u00e9tat de fonctionnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.4 - D\u00e9senfumage."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2AcfB9dAb7Cc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
            },
            {
              "text": "- l'interdiction de point chaud sans permis de travaux ;"
            },
            {
              "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, etc.) ;"
            },
            {
              "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
            },
            {
              "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
            },
            {
              "text": "- les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte ;"
            },
            {
              "text": "- l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.5 - Consignes de s\u00e9curit\u00e9."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Risques"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e2dA88830Aa4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bbEfecfdeB6B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 29 mai 2000"
            },
            {
              "text": "  Art. Annexe I"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5.1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "abeF0bcd66Ff",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le lendemain de sa publication."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5.2 - Entr\u00e9e en vigueur."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9a6408B44bb8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5.3 - Ex\u00e9cution."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Ex\u00e9cution"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 03/08/18 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux ateliers de charge contenant au moins 10 v\u00e9hicules de transport en commun de cat\u00e9gorie M2 ou M3 fonctionnant gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9nergie \u00e9lectrique et soumis \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2925 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment son titre Ier du livre V ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 16,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074228&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de la route, notamment son article R. 311-1 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 10,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code civil, notamment son article 1er ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 mai 2000 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2925 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des ministres int\u00e9ress\u00e9s ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 124,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 23 mai 2018 au 13 juin 2018, en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques du 19 juin 2018 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil national d'\u00e9valuation des normes du 5 juillet 2018,"
    }
  ]
}