{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/35855",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": {
      "parameter": {
        "id": "date-d-declaration",
        "type": "DATE"
      },
      "strict": true,
      "target": "2001-07-20",
      "type": "LITTLER"
    },
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "4610",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1810",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4610"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1810"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2001-05-15",
  "id": "JORFTEXT000000770271",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000770271",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6E565B6Df94A",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4610 sont soumises aux dispositions annex\u00e9es au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "268A6F6efcaF",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Ces dispositions sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et de son annexe au Bulletin officiel du minist\u00e8re de l'am\u00e9nagement du territoire et de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2cbDDb0ce5dD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, modifier par arr\u00eat\u00e9 ces dispositions dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 du code de l'environnement et 30 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "12Fc5fedBD5e",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d1e25b5dCcED",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "afEcD6b3b7cC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "66Ec951385Dc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 1.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0b2a813Fd259",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe 1.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9F106aeeFC78",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \"Objet du contr\u00f4le\", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables. Le contenu de ces contr\u00f4les est pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 la fin de chaque point de la pr\u00e9sente annexe apr\u00e8s la mention : \"Objet du contr\u00f4le\". Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \"le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure\"."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe 1.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "812EE09DbD0C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration (r\u00e9f\u00e9rence : article 31 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7b92bd3E80c8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration doit pr\u00e9ciser les mesures prises ou pr\u00e9vues par l'exploitant pour respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 (r\u00e9f\u00e9rence : article 25 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Justification du respect des prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7ADcc67995e7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit \u00e9tablir et tenir \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit, les rapports des visites ;"
                },
                {
                  "text": "- les documents pr\u00e9vus aux points 3.5, 3.6, 4.3, 4.7, 4.8, 5.1, 7.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de la quantit\u00e9 susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans l'installation au regard de la quantit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification que la quantit\u00e9 totale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans l'installation est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5D0D70fef2DC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du titre Ier du livre V du code de l'environnement (r\u00e9f\u00e9rence : article 38 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Cad5b0fA9a76",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s'il s'agit d'une personne physique, les noms, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration (r\u00e9f\u00e9rence : article 34 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d'exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d0C57a7de5C2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant doit en informer le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es (r\u00e9f\u00e9rence : article 34-1 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1D72eFB28b3D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Non concern\u00e9"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 1.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.8. (*)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0dfe8E98cbaC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BFB0Ec0311a4",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1A8eAcD8Fd59",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation doit \u00eatre implant\u00e9e \u00e0 une distance d'au moins 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9. Cette distance n'est pas exig\u00e9e si l'installation est s\u00e9par\u00e9e des limites de propri\u00e9t\u00e9 par un mur plein sans ouverture, construit en mat\u00e9riaux incombustibles et de caract\u00e9ristique coupe-feu de degr\u00e9 2 heures, d'une hauteur de 3 m\u00e8tres ou s'\u00e9levant jusqu'\u00e0 la toiture (hauteur inf\u00e9rieure \u00e0 3 m\u00e8tres) et ayant une disposition telle que la distance horizontale de contournement soit d'au moins 5 m\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- respect des distances d'\u00e9loignement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation ne doit pas \u00eatre inondable et ne doit pas renfermer de canalisation d'eau ou de vapeur d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "Les locaux de stockage doivent \u00eatre s\u00e9par\u00e9s des locaux de manipulation et d'emploi."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9cipients ou r\u00e9servoir doivent satisfaire les prescriptions pr\u00e9vues au point 4.10."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe 2.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1.1. Stockage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "adceF38eD813",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les substances vis\u00e9es doivent \u00eatre utilis\u00e9es ou manipul\u00e9es dans un local ou une enceinte, ferm\u00e9 et ventil\u00e9 selon les dispositions des points 2.4, 2.6 et 6.2 et \u00e0 une distance d'au moins 30 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9. Si cette derni\u00e8re condition n'est pas respect\u00e9e, la ventilation m\u00e9canique contr\u00f4l\u00e9e du local ou de l'enceinte doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9e d'une installation de traitement des gaz, appropri\u00e9e aux risques associ\u00e9s aux situations accidentelles. Cette installation sera mise en service d\u00e8s la survenue d'une situation accidentelle. Le point de rejet ext\u00e9rieur de l'extraction sera situ\u00e9 \u00e0 au moins 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas particulier de produits stock\u00e9s dans des circuits ferm\u00e9s, utilis\u00e9s dans des appareils clos, sans \u00e9mission possible de gaz \u00e0 l'atmosph\u00e8re, un confinement dans un local ou une enceinte n'est pas requise."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe 2.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1.2. Emploi et manipulation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ea3ff5ba6B87",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site doit \u00eatre maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9a6C55c5Fa5d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation ne doit pas \u00eatre surmont\u00e9e de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- absence de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers au-dessus ou au-dessous de l'installation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Interdiction d'habitations au-dessus des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fEDad5baE2FB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux abritant l'installation doivent pr\u00e9senter les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- murs et planchers hauts coupe-feu de degr\u00e9 2 heures ;"
                },
                {
                  "text": "- couverture incombustible ;"
                },
                {
                  "text": "- portes int\u00e9rieures coupe-feu de degr\u00e9 1/2 heure et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
                },
                {
                  "text": "- porte donnant vers l'ext\u00e9rieur pare-flamme de degr\u00e9 1/2 heure ;"
                },
                {
                  "text": "- mat\u00e9riaux de classe MO (incombustibles)."
                },
                {
                  "text": "Les locaux doivent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs permettant l'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie (lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre dispositif \u00e9quivalent). Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques particuliers de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de portes int\u00e9rieures munies d'un ferme-porte automatique ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sentation d'un justificatif de conformit\u00e9 des portes coupe-feu (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- emplacement des commandes d'ouverture manuelle (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu des b\u00e2timents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EBcD7ABf86cB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Elle doit \u00eatre desservie, sur au moins une face, par une voie-engin ou par une voie-\u00e9chelle si le plancher haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
                },
                {
                  "text": "En cas de local ferm\u00e9, une des fa\u00e7ades doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9e d'ouvrant permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'une voie-engin ou d'une voie-\u00e9chelle gard\u00e9e libre (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- en cas de local ferm\u00e9, pr\u00e9sence d'ouvrant sur une des fa\u00e7ades (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fE8Fa06b1A22",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux doivent \u00eatre convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosible et/ou toxique."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation doit \u00eatre plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0a9EFF3d3B26",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 88-1056 du 14 novembre 1988 pris pour l'ex\u00e9cution des dispositions du livre II du code du travail (titre III : hygi\u00e8ne, s\u00e9curit\u00e9 et conditions de travail) en ce qui concerne la protection des travailleurs dans les \u00e9tablissements qui mettent en \u0153uvre des courants \u00e9lectriques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F8C3C2529EE7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations, charpente) doivent \u00eatre mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EfBE20F30Aa4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des locaux de stockage ou de manipulation des substances ou pr\u00e9parations r\u00e9agissant violemment au contact de l'eau doit \u00eatre \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les produits r\u00e9pandus accidentellement ; pour cela un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux. Les produits recueillis sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et recycl\u00e9s, ou en cas d'impossibilit\u00e9 trait\u00e9s conform\u00e9ment au point 5.7 et au titre 7."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un seuil sur\u00e9lev\u00e9 ou autre dispositif \u00e9quivalent en r\u00e9tention pour les locaux et aires de stockage ou de manipulation des produits (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bEcCeef6CDEe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le stockage des substances ou pr\u00e9parations liquides r\u00e9agissant violemment au contact de l'eau doit \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume doit \u00eatre au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention doit \u00eatre \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du volume requis de r\u00e9tention pour les r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du volume requis de r\u00e9tention pour les stockages comprenant des substances ou pr\u00e9parations de liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des jauges de niveau sur les r\u00e9cipients fixes ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de limiteurs de remplissage (contr\u00f4le visuel ou documentaire) pour les stockages enterr\u00e9s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de fosses ma\u00e7onn\u00e9es ou assimil\u00e9es (contr\u00f4le visuel ou documentaire) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- le dispositif d'obturation de la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est maintenu ferm\u00e9 en condition normale (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1Cdadc96CFB1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les substances ou pr\u00e9parations r\u00e9agissant violemment au contact de l'eau doivent \u00eatre stock\u00e9es dans des r\u00e9cipients herm\u00e9tiquement ferm\u00e9s et adapt\u00e9s aux caract\u00e9ristiques du produit (en particulier au risque de corrosion sur les m\u00e9taux)."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9cipients stockant les substances ou pr\u00e9parations r\u00e9agissant violemment au contact de l'eau doivent \u00eatre stock\u00e9s dans un local non inondable con\u00e7u afin de prot\u00e9ger les r\u00e9cipients de l'humidit\u00e9, de toute source d'ignition ou de chaleur et d'intemp\u00e9ries."
                },
                {
                  "text": "Le local doit \u00eatre s\u00e9par\u00e9 de tout lieu de stockage ou de manipulation de produit ou substance combustible ou inflammable par des parois coupe-feu de degr\u00e9 1 heure d'une hauteur d'au moins 3 m\u00e8tres et d\u00e9passant en projection horizontale la zone \u00e0 prot\u00e9ger de 1 m\u00e8tre."
                },
                {
                  "text": "Le local de stockage ne doit pas contenir de canalisation d'eau ou de vapeur."
                },
                {
                  "text": "Pour assurer une bonne ventilation, un espace libre d'au moins un m\u00e8tre doit s\u00e9parer le stockage des substances ou des pr\u00e9parations du plafond."
                },
                {
                  "text": "L'ouverture des r\u00e9cipients est interdite dans le d\u00e9p\u00f4t. Toute utilisation des produits ou r\u00e9paration des r\u00e9cipients doit s'effectuer en dehors des locaux de stockage."
                },
                {
                  "text": "Afin d'\u00e9viter toute entr\u00e9e d'eau accidentelle dans les r\u00e9cipients (f\u00fbts ou conteneurs), ceux-ci doivent \u00eatre dispos\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 ce que la partie contenante soit sur\u00e9lev\u00e9e d'au moins 10 centim\u00e8tres par rapport au niveau du sol adjacent."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- respect des conditions de stockage des r\u00e9cipients (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- absence d'eau et de canalisation d'eau ou de vapeur dans le local de stockage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un espace libre d'au moins 1 m\u00e8tre entre le stockage des substances ou m\u00e9langes r\u00e9agissant violemment au contact de l'eau et le plafond (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.11. Am\u00e9nagement et organisation des stockages"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "baABAdBD0cAc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux de stockage des substances ou pr\u00e9parations r\u00e9agissant violemment au contact de l'eau ne doivent pas contenir de substance, de pr\u00e9paration ou de mat\u00e9riaux combustibles et /ou incompatibles avec les produits stock\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.12.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.12. Stockage d'autre produit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A25f5C8CA88B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux abritant l'installation doivent comporter des dispositifs ou des dispositions constructives permettant de limiter les surpressions (\u00e9vents d'explosion, toiture l\u00e9g\u00e8re, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 2.13.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.13. Pr\u00e9vention du risque explosion"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8eBfAbB86CA2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b7ef0B89A7B2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitation doit se faire sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation. En particulier, les r\u00e9servoirs devront faire l'objet d'examens p\u00e9riodiques. L'examen ext\u00e9rieur des parois lat\u00e9rales et du fond des r\u00e9servoirs doit \u00eatre effectu\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement sans que l'intervalle s\u00e9parant deux inspections puisse exc\u00e9der douze mois. Le bon \u00e9tat de l'int\u00e9rieur du r\u00e9servoir doit \u00e9galement \u00eatre contr\u00f4l\u00e9 par une m\u00e9thode adapt\u00e9e. Les pr\u00e9cautions utiles (ventilation, contr\u00f4le de l'absence de gaz toxiques ou inflammables, \u00e9quipement du personnel qualifi\u00e9 pour ces contr\u00f4les, v\u00eatements sp\u00e9ciaux, masques...) seront mises en \u0153uvre. Si ces examens r\u00e9v\u00e8lent un suintement, une fissuration ou une corrosion, on doit proc\u00e9der \u00e0 la vidange compl\u00e8te du r\u00e9servoir, apr\u00e8s avoir pris les pr\u00e9cautions n\u00e9cessaires, afin d'en d\u00e9celer les causes et y rem\u00e9dier. Un contr\u00f4le des impuret\u00e9s \u00e9ventuelles pouvant \u00eatre pr\u00e9sentes doit r\u00e9guli\u00e8rement \u00eatre effectu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les lavages des r\u00e9servoirs r\u00e9alis\u00e9s avec de l'eau ou de produits \u00e0 base d'eau pouvant pr\u00e9c\u00e9der les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques doivent faire l'objet d'une proc\u00e9dure \u00e9crite. Ces lavages doivent \u00eatre pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s d'un lavage minutieux avec un solvant appropri\u00e9, l'eau n'\u00e9tant autoris\u00e9e que dans la derni\u00e8re phase de lavage."
                },
                {
                  "text": "Le bon \u00e9tat des charpentes m\u00e9talliques supportant les r\u00e9servoirs, si tel est le cas, doit \u00e9galement faire l'objet de v\u00e9rifications. Les dates des v\u00e9rifications effectu\u00e9es et leurs r\u00e9sultats seront consign\u00e9s sur un registre sp\u00e9cial tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations de vidange et de remplissage des r\u00e9servoirs doivent \u00eatre effectu\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute possibilit\u00e9 d'\u00e9panchement de liquides ou de m\u00e9langes de liquides incompatibles. Elles s'effectuent sous la conduite d'une personne d\u00fbment habilit\u00e9e \u00e0 cet effet, pendant les op\u00e9rations de transfert."
                },
                {
                  "text": "La vidange en service normal se fait soit par un robinet plac\u00e9 \u00e0 la partie inf\u00e9rieure du r\u00e9servoir et muni d'un tampon de s\u00e9curit\u00e9 guid\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du r\u00e9servoir, soit par un siphonnage avec dispositif \u00e0 poste fixe permettant l'amor\u00e7age facile du siphon muni \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9 d'un robinet d'arr\u00eat facile \u00e0 man\u0153uvrer ou tout autre dispositif susceptible de satisfaire \u00e0 l'objectif de pr\u00e9vention de d\u00e9bordement."
                },
                {
                  "text": "Suivant les cas, un dispositif doit permettre de man\u0153uvrer \u00e0 distance le tampon de s\u00e9curit\u00e9 ou bien un dispositif antisiphon, command\u00e9 \u00e0 distance, mis en place sur la canalisation pour \u00eatre utilis\u00e9 en cas d'accident ou d'incident au robinet d'arr\u00eat pendant les op\u00e9rations de vidange."
                },
                {
                  "text": "L'alimentation des r\u00e9servoirs s'effectue au moyen de canalisations en mat\u00e9riaux r\u00e9sistant \u00e0 l'action chimique du liquide ; le bon \u00e9tat des canalisations doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9 p\u00e9riodiquement."
                },
                {
                  "text": "Toute possibilit\u00e9 de d\u00e9bordement de r\u00e9servoirs, de f\u00fbts m\u00e9talliques ou containers en cours de remplissage est \u00e9vit\u00e9e soit en apposant un dispositif de trop-plein assurant de fa\u00e7on visible l'\u00e9coulement du liquide dans les r\u00e9servoirs annexes, soit en apposant un dispositif commandant simultan\u00e9ment l'arr\u00eat de l'alimentation et le fonctionnement d'un avertisseur \u00e0 la fois sonore et lumineux. Les \u00e9vents, les trous de respiration et, en g\u00e9n\u00e9ral, tous m\u00e9canismes pour \u00e9vacuer l'air du r\u00e9servoir au moment du remplissage ou pour faire p\u00e9n\u00e9trer l'air au moment de la vidange doivent avoir un d\u00e9bit suffisant pour qu'il n'en r\u00e9sulte jamais de surpressions ou de d\u00e9pressions anormales \u00e0 l'int\u00e9rieur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9a244Bda0AEb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement ne doivent pas avoir un acc\u00e8s libre aux installations."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif interdisant l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9tablissement \u00e0 toute personne \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ff300cB4469e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit avoir \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l'article R. 231-53 du code du travail."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages doivent porter en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sentation des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence et lisibilit\u00e9 des noms de produits et symboles de danger sur les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et emballages."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits - Etiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c74eDbFDA6B9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux doivent \u00eatre maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "L'utilisation de l'eau dans les locaux de stockage doit faire l'objet d'une proc\u00e9dure \u00e9crite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0d091dA431a7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit tenir \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans les ateliers de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles doit \u00eatre limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sentation du registre tenu \u00e0 jour."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Registre entr\u00e9e/sortie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9a914E4276b4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre entretenues en bon \u00e9tat et doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation - entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7F8fefcC747E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e39f50d4Bf3F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre doivent \u00eatre conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t et du lieu d'utilisation. Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel doit \u00eatre form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sentation des mat\u00e9riels (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e737E06a86c6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre dot\u00e9e de moyens de secours contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                },
                {
                  "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s. L'utilisation d'eau et de tout agent d'extinction \u00e0 base d'eau doit faire l'objet d'une proc\u00e9dure \u00e9crite ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence et implantation d'au moins d'un extincteur (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un moyen d'alerte des services d'incendie et de secours (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sentation d'un justificatif de contr\u00f4le annuel des \u00e9quipements (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Moyens de secours contre l'incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ce24eAAcB905",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosives ou \u00e9manations toxiques). Ce risque doit \u00eatre signal\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un plan de l'atelier indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'une signalisation des risques dans les zones de dangers, conforme aux indications du plan."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "94ECA4a84Fb6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3 \"atmosph\u00e8res explosives\", les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation. Elles doivent \u00eatre enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives. Cependant, dans les parties de l'installation o\u00f9 les atmosph\u00e8res explosives peuvent appara\u00eetre de mani\u00e8re \u00e9pisodique avec une faible fr\u00e9quence et une courte dur\u00e9e, les installations \u00e9lectriques peuvent \u00eatre constitu\u00e9es de mat\u00e9riel \u00e9lectrique de bonne qualit\u00e9 industrielle qui, en service normal, n'engendrent ni arc ni \u00e9tincelle, ni surface chaude susceptible de provoquer une explosion. Les canalisations ne doivent pas \u00eatre une cause possible d'inflammation et doivent \u00eatre convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Mat\u00e9riel \u00e9lectrique de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d1EBb5DDc01c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3, pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \"permis de feu\". Cette interdiction doit \u00eatre affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- affichage de l'interdiction."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dDEeF5Aa8EA6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3, tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \"permis d'intervention\", et \u00e9ventuellement d'un \"permis de feu\" et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re doivent \u00eatre \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par la personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation, doivent \u00eatre cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations doit \u00eatre effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. \"Permis d'intervention\" et/ou \"permis de feu\" dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bf1B2d21Ec0d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 doivent \u00eatre \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent, notamment, indiquer :"
                },
                {
                  "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3 \"incendie\" et \"atmosph\u00e8res explosives\" ;"
                },
                {
                  "text": "- l'obligation du \"permis d'intervention\" pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3 ;"
                },
                {
                  "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                },
                {
                  "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "- une consigne particuli\u00e8re affich\u00e9e \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'installation, qui doit indiquer en caract\u00e8res tr\u00e8s apparents la nature du stockage - \"Substances r\u00e9agissant violemment au contact de l'eau\" et \"Interdiction d'utiliser de l'eau ou des produits \u00e0 base d'eau pour combattre un \u00e9ventuel incendie\"."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence et affichage de chacune des consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5fd06BD267Fb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien...) doivent faire l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "- les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "- les conditions de conservation et de stockage des produits ;"
                },
                {
                  "text": "- la fr\u00e9quence de contr\u00f4le des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "- le maintien dans l'atelier de fabrication de la quantit\u00e9 de mati\u00e8res n\u00e9cessaire au fonctionnement de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sentation des consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.8. Consignes d'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AA6F9f48b147",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux de stockage des substances ou pr\u00e9parations r\u00e9agissant violemment au contact de l'eau doivent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s de d\u00e9tecteurs d'hydrog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Des d\u00e9tecteurs de gaz sont mis en place dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3. pr\u00e9sentant des risques en cas de d\u00e9gagement ou d'accumulation importante de gaz ou de vapeurs toxiques. Ces zones sont \u00e9quip\u00e9es de syst\u00e8mes de d\u00e9tection dont les niveaux de sensibilit\u00e9 sont adapt\u00e9s aux produits vis\u00e9s et \u00e0 leur mode d'utilisation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des d\u00e9tecteurs de gaz (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.9. D\u00e9tection de gaz"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C6D89CB8F68a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9cipient de stockage, ses accessoires et \u00e9quipements tels que brides, pieds de bac doivent \u00eatre compatibles avec le produit \u00e0 stocker."
                },
                {
                  "text": "Si les r\u00e9servoirs sont install\u00e9s en sur\u00e9l\u00e9vation, ils seront plac\u00e9s sur des b\u00e2tis ou supports construits dans les r\u00e8gles de l'art et offrant toutes garanties de r\u00e9sistance m\u00e9canique ; ils sont maintenus \u00e0 l'abri de toute corrosion. Concernant la circulation au sein de l'entrep\u00f4t, toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour qu'en aucun cas le heurt d'un v\u00e9hicule puisse nuire \u00e0 la solidit\u00e9 de l'ensemble. En cons\u00e9quence, les voies de circulation sont dispos\u00e9es de telle sorte qu'un intervalle avec bornes de protection sur\u00e9lev\u00e9es d'au moins 50 centim\u00e8tres existe entre le sout\u00e8nement des r\u00e9servoirs et les v\u00e9hicules. Les r\u00e9servoirs situ\u00e9s en sur\u00e9l\u00e9vation sont install\u00e9s de mani\u00e8re telle qu'on puisse facilement circuler et d\u00e9celer tout suintement ou fuite et y rem\u00e9dier."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.10. Stockage et manipulation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Bcd2A7cc26AC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lors de la premi\u00e8re mise en service de l'installation d'emploi et ensuite, lors de toute modification ou r\u00e9paration de cette installation, un contr\u00f4le d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 sera r\u00e9alis\u00e9 par une personne ou une entreprise comp\u00e9tente d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant. Cette v\u00e9rification doit faire l'objet d'un compte rendu \u00e9crit tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 4.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.11. Mise en service"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5D124EF80d4a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "95B11dE7EA79",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel doivent \u00eatre munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces dispositifs doivent \u00eatre relev\u00e9s toutes les semaines si le d\u00e9bit moyen pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00b3/j. Le r\u00e9sultat de ces mesures doit \u00eatre enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable doit \u00eatre muni d'un disconnecteur hydraulique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3Bc70adCad17",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter la consommation d'eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1acf24dfE177",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte doit \u00eatre de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires doivent \u00eatre en nombre aussi r\u00e9duit que possible, et am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un r\u00e9seau de collecte de type s\u00e9paratif."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6ce0A3f8FF79",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 d'eau rejet\u00e9e doit \u00eatre mesur\u00e9e journellement ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D8BDde5c0777",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des autorisations de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 35.8 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires doivent faire l'objet en tant que de besoin d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                },
                {
                  "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif :"
                },
                {
                  "text": "- pH (NFT 90-008) : 5,5 - 8,5 (9,5 en cas de neutralisation \u00e0 la chaux) ;"
                },
                {
                  "text": "- temp\u00e9rature : < 30\u00b0C ;"
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration :"
                },
                {
                  "text": "- mati\u00e8res en suspension (NFT 90-105) 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "- DCO (NFT 90-101) 2 000 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "- DBO5 (NFT 90-103) 800 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) :"
                },
                {
                  "text": "- mati\u00e8res en suspension ( NFT 90-105) :"
                },
                {
                  "text": "- la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "- DCO (NFT 90-101) :"
                },
                {
                  "text": "- la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "- DBO5 (NFT 90-103) :"
                },
                {
                  "text": "- la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif urbain :"
                },
                {
                  "text": "- indice ph\u00e9nols (NFT90-109) : 0,3 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 3 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- chrome hexavalent (NFT90-112) : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- cyanures (ISO 6703/2) : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- AOX (ISO 9562) : 5 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 30 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- arsenic et compos\u00e9s (NFT 90-026) : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- hydrocarbures totaux (NFT 90-114) : 10 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- m\u00e9taux totaux (NFT 90-112) (1) : 15 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j."
                },
                {
                  "text": "Ces valeurs limites doivent \u00eatre respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne doit d\u00e9passer le double des valeurs limites de concentration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "43fA32a0ADBa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine, est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5e5aE6fEf9C7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions doivent \u00eatre prises pour qu'il ne puisse pas y avoir, en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. Leur \u00e9vacuation \u00e9ventuelle apr\u00e8s un accident doit se faire soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CCbA75bEA7eB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des eaux r\u00e9siduaires, des boues et des d\u00e9chets est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 5.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eE5b9650DDbA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Non concern\u00e9"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. (*)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9c594d518f69",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "73eFC8bBD1Fc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit disposer de dispositifs permettant de collecter et de canaliser autant que possible les \u00e9missions de fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles aux fins d'analyse."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es doit \u00eatre \u00e9loign\u00e9 au maximum des habitations et ne pas comporter d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9fDDD9aD4b65",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents gazeux doivent respecter les valeurs limites d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, exprim\u00e9es dans les conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz sec) et mesur\u00e9es selon les m\u00e9thodes d\u00e9finies au point 6.3."
                },
                {
                  "text": "a) Poussi\u00e8res : les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne doivent pas contenir plus de 150 mg/Nm\u00b3 de poussi\u00e8res ;"
                },
                {
                  "text": "b) Compos\u00e9s organiques volatils hors m\u00e9thane (hydrocarbures, solvants) : les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne doivent pas contenir plus de 150 mg/Nm\u00b3 de compos\u00e9s organiques volatils (en \u00e9quivalent m\u00e9thane) si le d\u00e9bit massique horaire d\u00e9passe 2 kg/h ;"
                },
                {
                  "text": "c) Le point de rejet doit d\u00e9passer d'au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 6.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aFEe20F93E0C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure du d\u00e9bit rejet\u00e9 et de la concentration des polluants vis\u00e9s au point 6.2 doit \u00eatre effectu\u00e9e, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, au moins tous les trois ans."
                },
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre de l'environnement quand il existe une proc\u00e9dure d'agr\u00e9ment des organismes."
                },
                {
                  "text": "A d\u00e9faut de m\u00e9thode sp\u00e9cifique normalis\u00e9e et lorsque les compos\u00e9s sont sous forme particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions d'\u00e9chantillonnage isocin\u00e9tique d\u00e9crites par la norme NFX44.052 doivent \u00eatre respect\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d'une demi-heure, dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas d'impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l'activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d'effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 6.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.3. Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air - Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "063F475b677A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C446E905eEf7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du titre 1er du livre V du code de l'environnement, dans des conditions permettant d'assurer la protection de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration - Recyclage - \u00c9limination"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BDaEF6dbb39A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation doivent \u00eatre stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des infiltrations dans le sol, des odeurs)."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne doit pas d\u00e9passer la capacit\u00e9 mensuelle produite ou un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7E7d9cDDBfE9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets banals (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans les m\u00eames conditions que les ordures m\u00e9nag\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou tout autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes (d\u00e9cret n\u00b0 94-609 du 13 juillet 1994)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. D\u00e9chets banals"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e95ae30aE564",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets industriels sp\u00e9ciaux doivent \u00eatre \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es \u00e0 recevoir ces d\u00e9chets. L'exploitant doit \u00eatre en mesure d'en justifier l'\u00e9limination ; les documents justificatifs doivent \u00eatre conserv\u00e9s 3 ans."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du justificatif d'\u00e9limination des d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets industriels sp\u00e9ciaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1aA3CadAA1A9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7ABED4BfD031",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b90b5EA5fbd2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                },
                {
                  "text": "- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                },
                {
                  "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes (d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 1997), la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT\nambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e (incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EMERGENCE\nadmissible pour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EMERGENCE\nadmissible pour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bc9bbb76BCA5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation doivent \u00eatre conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier doivent \u00eatre conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules - Engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eA1980f125dA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire n\u00b086-23 du 23 juillet 1986 sont applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EA855f41DE04",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. Mesures de bruit"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5efbbEaF5498",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 9.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AC1dfBeE68Fc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En fin d'exploitation, tous les produits et \u00e9l\u00e9ments d'exploitation pr\u00e9sents sur le site susceptibles de pr\u00e9senter un danger ou de cr\u00e9er une pollution, ainsi que tous les d\u00e9chets doivent \u00eatre valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 9.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9.1. Elimination des produits dangereux en fin d'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bDb934Ba756f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux doivent \u00eatre vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles doivent \u00eatre rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
                },
                {
                  "text": "(*) Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe 9.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9.2. Traitement des cuves"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 15/05/01 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4610"
  },
  "visa": []
}