{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/35821",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "",
      "regime": "A",
      "rubrique": "4734",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "1-a",
      "regime": "A",
      "rubrique": "1434",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4734"
    },
    {
      "alineas": [
        "1-a"
      ],
      "regime": "A",
      "rubrique": "1434"
    }
  ],
  "date_of_signature": "1995-12-08",
  "id": "JORFTEXT000000190990",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000190990",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F871Ef3A41ba",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Efaaa8Bd1FEa",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9BaEcF9A416e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les pr\u00e9sentes r\u00e8gles s'appliquent :"
                },
                {
                  "text": "-aux installations class\u00e9es au titre de la rubrique 1434-1 ;"
                },
                {
                  "text": "-aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de la rubrique 4734 ;"
                },
                {
                  "text": "-aux r\u00e9servoirs enterr\u00e9s de stockage d'essence des installations soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 4734,"
                },
                {
                  "text": "de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 1"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "CHAPITRE Ier : Champ d'application."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f412C8EAAbeF",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bf2CfdcFaB42",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "On entend par \" essence \" tout d\u00e9riv\u00e9 du p\u00e9trole, avec ou sans additif, d'une tension de vapeur (m\u00e9thode Reid) de 27,6 kilopascals ou plus, destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9 comme carburant pour les v\u00e9hicules \u00e0 moteur, except\u00e9 le gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9 (G.P.L.). Les carburants pour l'aviation ne sont pas concern\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 2"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e7A256E9751C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un terminal, au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, est un \u00e9tablissement qui poss\u00e8de des \u00e9quipements de stockage d'essence, de chargement et de d\u00e9chargement de r\u00e9servoirs utilis\u00e9s pour le transport d'essence."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, dans le cas o\u00f9 des \u00e9quipements de chargement-d\u00e9chargement sp\u00e9cifiques \u00e0 un mode de transport d'essence particulier, soit v\u00e9hicule-citerne ou wagon-citerne ou bateau, sont trop \u00e9loign\u00e9s d'autres \u00e9quipements de chargement-d\u00e9chargement sp\u00e9cifiques \u00e0 des modes de transport diff\u00e9rents d'essence pour permettre leur raccordement \u00e0 une unit\u00e9 commune de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs, ces \u00e9quipements seront consid\u00e9r\u00e9s comme des terminaux distincts."
                },
                {
                  "text": "La distance entre deux \u00e9quipements de chargement-d\u00e9chargement de terminaux consid\u00e9r\u00e9s comme distincts au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 300 m\u00e8tres."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 3",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 3"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "287a5a2fA5ED",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une installation est dite nouvelle lorsque son exploitation commence apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Une installation est dite existante lorsque son exploitation a commenc\u00e9 avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Df0AaeB24EC4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit d'un terminal est la quantit\u00e9 annuelle totale d'essence charg\u00e9e dans des r\u00e9servoirs utilis\u00e9s pour le transport d'essence."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit d'une station-service est la quantit\u00e9 annuelle totale d'essence distribu\u00e9e dans les r\u00e9servoirs \u00e0 carburant de v\u00e9hicules \u00e0 moteur."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit retenu pour l'application des diff\u00e9rents \u00e9ch\u00e9anciers du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sera la plus grande valeur r\u00e9alis\u00e9e au cours des trois ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant 1996."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d'un terminal ou d'une station-service devra d\u00e9clarer ce d\u00e9bit au pr\u00e9fet au plus tard le 31 d\u00e9cembre 1996."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9clarera, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une variation de ce d\u00e9bit si la plus grande valeur r\u00e9alis\u00e9e au cours des trois ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant cette nouvelle d\u00e9claration entra\u00eene la mise en conformit\u00e9 de l'installation concern\u00e9e \u00e0 un \u00e9ch\u00e9ancier diff\u00e9rent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "36a5BA8CD54b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le stockage interm\u00e9diaire de vapeurs est un stockage de vapeurs d'essence dans un r\u00e9servoir \u00e0 toit fixe d'un terminal en vue d'un transfert ult\u00e9rieur vers un autre terminal aux fins en r\u00e9cup\u00e9ration."
                },
                {
                  "text": "Le transfert des vapeurs d'une installation de stockage vers une autre d'un m\u00eame terminal n'est pas consid\u00e9r\u00e9 comme un stockage interm\u00e9diaire de vapeurs au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 7"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C83dEADAFf9A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un portique est une structure d'un terminal o\u00f9 l'essence peut \u00eatre charg\u00e9e dans un seul v\u00e9hicule-citerne \u00e0 la fois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "CHAPITRE II : D\u00e9finitions."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE Ier : G\u00c9N\u00c9RALIT\u00c9S"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e7Cedf7e629F",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AfCbA4883eFC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations de stockage sont con\u00e7ues et exploit\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions techniques de l'annexe I."
            },
            {
              "text": "L'exploitant peut adopter des mesures techniques autres que celles qui sont fix\u00e9es \u00e0 l'annexe I s'il est d\u00e9montr\u00e9 que de telles mesures de remplacement ont au moins la m\u00eame efficacit\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C2BdbffDA975",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions de l'article 9 s'appliquent :"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 partir de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 aux nouvelles installations ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 partir du 31 d\u00e9cembre 1998 aux installations existantes d'un terminal si le d\u00e9bit de chargement est sup\u00e9rieur \u00e0 50 000 tonnes par an ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 partir du 31 d\u00e9cembre 2001 aux installations existantes d'un terminal si le d\u00e9bit de chargement est sup\u00e9rieur \u00e0 25 000 tonnes par an ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 partir du 31 d\u00e9cembre 2004 \u00e0 toutes les autres installations existantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 10",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 10"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE II : INSTALLATIONS DE STOCKAGE DES TERMINAUX."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5f086abD2CFD",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cAcBd3CAADDc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations de chargement et de d\u00e9chargement sont con\u00e7ues et exploit\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions techniques de l'annexe II. L'exploitant peut adopter des mesures techniques autres que celles qui sont fix\u00e9es \u00e0 l'annexe II s'il est d\u00e9montr\u00e9 que de telles mesures de remplacement ont au moins la m\u00eame efficacit\u00e9."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9fet fixera, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une valeur limite inf\u00e9rieure \u00e0 celle prescrite dans l'annexe II dans les \u00e9chappements des unit\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs, tenant compte \u00e0 la fois de la sensibilit\u00e9 de la zone g\u00e9ographique concern\u00e9e et de la capacit\u00e9 de stockage."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7b946aeb8bBc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les terminaux disposant d'installations de chargement de v\u00e9hicules-citernes doivent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s d'au moins un portique conforme aux sp\u00e9cifications concernant l'\u00e9quipement de remplissage en source pr\u00e9vues \u00e0 l'annexe III."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 12"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a31eCB08bDae",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions des articles 11 et 12 s'appliquent :"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 partir de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, aux nouveaux terminaux pour le chargement des v\u00e9hicules-citernes, conteneurs-citernes, wagons-citernes et bateaux-citernes ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 partir du 31 d\u00e9cembre 1998, aux terminaux existants pour le chargement des v\u00e9hicules-citernes, wagons-citernes et bateaux-citernes si le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 150 000 tonnes par an ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 partir du 31 d\u00e9cembre 2001, aux terminaux existants pour le chargement des v\u00e9hicules-citernes et wagons-citernes si le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 25 000 tonnes par an ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 partir du 31 d\u00e9cembre 2004, \u00e0 tous les terminaux existants pour le chargement des v\u00e9hicules-citernes et wagons-citernes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 13",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 13"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c8dBf9a828Ee",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A partir du 31 d\u00e9cembre 2004, les exigences concernant l'\u00e9quipement de remplissage en source pr\u00e9vues \u00e0 l'annexe III s'appliquent \u00e0 tous les portiques de chargement des v\u00e9hicules-citernes de tous les terminaux."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 14",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 14"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aAF40EC7beff",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions des articles 11, 12 et 14 ne s'appliquent pas aux terminaux existants dont le d\u00e9bit est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 tonnes par an."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 15",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 15"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE III : INSTALLATIONS DE CHARGEMENT ET DE D\u00c9CHARGEMENT DE R\u00c9SERVOIRS MOBILES UTILIS\u00c9S POUR LE TRANSPORT DANS LES TERMINAUX."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FBaF757e78fB",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E1a370b0d7b5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 19",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 19"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE IV : REMPLISSAGE DES INSTALLATIONS DE STOCKAGE DES STATIONS-SERVICE."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6db8DEBaa58b",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e3d85e60B4Bb",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "02E41A6f5E7F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les parois et le toit externes des r\u00e9servoirs en surface sont recouverts d'une peinture d'un coefficient de chaleur rayonn\u00e9e totale de 70 p. 100 ou plus. Les op\u00e9rations peuvent \u00eatre programm\u00e9es de mani\u00e8re qu'elles soient incluses dans les cycles d'entretien usuels des r\u00e9servoirs, durant une p\u00e9riode de trois ans."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sente disposition n'est pas applicable aux r\u00e9servoirs reli\u00e9s \u00e0 une unit\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs conforme au point 2 de l'annexe II."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FaACFB6C36A5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs munis de toits flottants externes sont \u00e9quip\u00e9s d'un joint primaire pour combler l'espace annulaire situ\u00e9 entre la paroi du r\u00e9servoir et la p\u00e9riph\u00e9rie ext\u00e9rieure du toit flottant, et d'un joint secondaire fix\u00e9 sur le joint primaire. Les joints doivent \u00eatre con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 permettre une retenue globale des vapeurs de 95 p. 100 ou plus, par rapport \u00e0 un r\u00e9servoir \u00e0 toit fixe comparable sans dispositif de retenue des vapeurs (c'est-\u00e0-dire un r\u00e9servoir \u00e0 toit fixe muni uniquement d'une soupape de vide et de pression)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1Be5dc7231e8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les nouvelles installations de stockage des terminaux o\u00f9 la r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs est requise en vertu de l'article 11 de l'arr\u00eat\u00e9 (annexe II) doivent :"
                },
                {
                  "text": "a)"
                },
                {
                  "text": "Etre des r\u00e9servoirs \u00e0 toit fixe reli\u00e9s \u00e0 l'unit\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs conform\u00e9ment aux dispositions de l'annexe II,"
                },
                {
                  "text": "ou"
                },
                {
                  "text": "b) Etre con\u00e7ues avec un toit flottant, soit externe soit interne, dot\u00e9 de joints primaires et secondaires afin de r\u00e9pondre aux exigences en mati\u00e8re de fonctionnement fix\u00e9es au point 2."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6b1bBcBB1F4A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "a) Etre reli\u00e9s \u00e0 une unit\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs conform\u00e9ment aux dispositions de l'annexe II,"
                },
                {
                  "text": "ou"
                },
                {
                  "text": "b) Etre \u00e9quip\u00e9s d'un toit flottant interne dot\u00e9 d'un joint primaire con\u00e7u de mani\u00e8re \u00e0 permettre une retenue des vapeurs globales de 90 p. 100 ou plus par rapport \u00e0 un r\u00e9servoir comparable \u00e0 toit fixe sans dispositif de retenue des vapeurs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. Les r\u00e9servoirs \u00e0 toit fixe existants doivent :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5C43b5bBCE7a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions en mati\u00e8re de retenue des vapeurs vis\u00e9es aux points 3 et 4 ne s'appliquent pas aux r\u00e9servoirs \u00e0 toit fixe des terminaux o\u00f9 le stockage interm\u00e9diaire des vapeurs est autoris\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe II, point 1."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "ANNEXE I - DISPOSITIONS RELATIVES AUX INSTALLATIONS DE STOCKAGE DES TERMINAUX"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BDAd82c0bb64",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "15d23A4fdDCD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les vapeurs g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par d\u00e9placement provenant du r\u00e9servoir de transport en cours de chargement sont renvoy\u00e9es par un tuyau de raccordement \u00e9tanche aux vapeurs dans une unit\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs pour une retransformation dans le terminal."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sente disposition ne s'applique pas aux v\u00e9hicules-citernes \u00e0 chargement par le haut aussi longtemps que ce mode de chargement est permis."
                },
                {
                  "text": "Dans les terminaux de chargement d'essence dans des bateaux, une unit\u00e9 de br\u00fblage des vapeurs peut remplacer une unit\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs si la r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs est dangeureuse ou techniquement impossible en raison du volume des reflux de vapeurs. Les dispositions relatives aux \u00e9missions atmosph\u00e9riques provenant des unit\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs s'appliquent \u00e9galement aux unit\u00e9s de br\u00fblage des vapeurs."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le terminal a un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 25 000 tonnes par an, le stockage interm\u00e9diaire des vapeurs peut remplacer la r\u00e9cup\u00e9ration imm\u00e9diate des vapeurs au terminal."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8dCab8D40b3F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La concentration moyenne de vapeurs dans les \u00e9chappements des unit\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs, corrig\u00e9e pour dilution lors du traitement, ne doit pas exc\u00e9der 35 g/N m\u00e8tres cubes pour une heure."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant doit faire en sorte que les m\u00e9thodes et la fr\u00e9quence des mesures et des analyses soient \u00e9tablies."
                },
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es pendant une journ\u00e9e de travail compl\u00e8te (de sept heures au minimum) de d\u00e9bit normal."
                },
                {
                  "text": "Les mesures peuvent \u00eatre continues ou discontinues. Lorsqu'elles sont discontinues, il est effectu\u00e9 au moins quatre mesures par heure."
                },
                {
                  "text": "L'erreur de mesure totale r\u00e9sultant de l'\u00e9quipement employ\u00e9, du gaz d'\u00e9talonnage et du proc\u00e9d\u00e9 utilis\u00e9 ne doit pas d\u00e9passer 10 p. 100 de la valeur mesur\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9quipement employ\u00e9 doit permettre de mesurer des concentrations au moins aussi faibles que 3 g/N m\u00e8tres cubes."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9cision doit \u00eatre de 95 p. 100 au minimum de la valeur mesur\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4d094fF74B17",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit veiller \u00e0 ce que les tuyaux de raccordement et les conduites soient r\u00e9guli\u00e8rement v\u00e9rifi\u00e9s en vue de d\u00e9tecter des fuites \u00e9ventuelles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EC3DBC22bcEA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit veiller \u00e0 ce que les op\u00e9rations de chargement soient interrompues au niveau du portique en cas de fuite de vapeur. Le dispositif n\u00e9cessaire \u00e0 ces op\u00e9rations d'interruption est install\u00e9 sur le portique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4f7b274CC9f2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque le chargement par le haut de r\u00e9servoirs mobiles est autoris\u00e9, l'orifice du bras de chargement est maintenu \u00e0 proximit\u00e9 du fond du r\u00e9servoir mobile afin d'\u00e9viter les gicl\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "ANNEXE II - DISPOSITIONS RELATIVES AUX INSTALLATIONS DE CHARGEMENT ET DE D\u00c9CHARGEMENT DES TERMINAUX"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f379Cb3bCee4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FAf3Fd433bC1",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5926ADa99942",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le coupleur pour les liquides sur le bras de chargement sera un coupleur femelle correspondant \u00e0 un adaptateur m\u00e2le API de 4 pouces (101,6 mm) plac\u00e9 sur le v\u00e9hicule et d\u00e9fini par :"
                    },
                    {
                      "text": "API Recommended Practice 1004, Seventh Edition, November 1988 ;"
                    },
                    {
                      "text": "Bottom Loading and Vapour Recovery for MC-306 Tank Motor Vehicles (Section 2.1.1.1, Type of Adapter used for Bottom Loading)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "227B90EB6C88",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "1.2. Le coupleur pour la collecte des vapeurs sur le tuyau de captage des vapeurs du portique de chargement sera un coupleur femelle \u00e0 came et gorge correspondant \u00e0 un adaptateur m\u00e2le \u00e0 came et gorge API de 4 pouces (101,6 mm) plac\u00e9 sur le v\u00e9hicule et d\u00e9fini par :"
                    },
                    {
                      "text": "API Recommended Practice 1004, Seventh Edition, November 1988 ;"
                    },
                    {
                      "text": "Bottom Loading and Vapour Recovery for MC-306 Tank Vehicles (Section 4.1.1.2, Vapour Recovery Adapter)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": ""
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Accouplements."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "11f6D10eC8a9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6CCBa0Dfb607",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bit normal de chargement des liquides est de 2 300 litres par minute (au maximum 2 500 litres par minute) par bras de chargement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "41DF25FFFD97",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque le terminal fonctionne \u00e0 son d\u00e9bit maximal, le syst\u00e8me de collecte des vapeurs du portique de chargement, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'unit\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs, pourra g\u00e9n\u00e9rer une contre-pression maximale de 55 millibars sur le c\u00f4t\u00e9 \" v\u00e9hicule \" de l'adaptateur pour la collecte des vapeurs."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "464fF1F4F3cA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tous les v\u00e9hicules homologu\u00e9s \u00e0 chargement en source seront munis d'une plaque d'identification sp\u00e9cifiant le nombre maximal autoris\u00e9 de bras de chargement qui peuvent \u00eatre actionn\u00e9s simultan\u00e9ment tout en \u00e9vitant la fuite de vapeurs via les soupapes P et V des compartiments lorsque la contre-pression maximale du syst\u00e8me est de 55 millibars comme sp\u00e9cifi\u00e9 au point 2.2."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Conditions de chargement."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c12def2A66d0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le portique de chargement sera \u00e9quip\u00e9 d'une unit\u00e9 de contr\u00f4le antid\u00e9bordement qui, lorsqu'elle est raccord\u00e9e au v\u00e9hicule, fournira un signal de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e autorisant le chargement, \u00e0 condition qu'aucun capteur antid\u00e9bordement des compartiments ne d\u00e9tecte un haut niveau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e3DfdebD4376",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le v\u00e9hicule sera reli\u00e9 \u00e0 l'unit\u00e9 de contr\u00f4le du portique de chargement via un connecteur \u00e9lectrique standard \u00e0 10 broches. Le connecteur m\u00e2le sera plac\u00e9 sur le v\u00e9hicule et le connecteur femelle sera fix\u00e9 \u00e0 un c\u00e2ble volant reli\u00e9 \u00e0 l'unit\u00e9 de contr\u00f4le du portique de chargement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e0d77DD56E58",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9tecteurs de haut niveau du v\u00e9hicule seront des capteurs thermistors \u00e0 deux fils, des capteurs optiques \u00e0 deux fils, des capteurs optiques \u00e0 cinq fils ou un dispositif \u00e9quivalent compatible, \u00e0 condition que le syst\u00e8me soit \u00e0 s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e (les thermistors doivent avoir un coefficient de temp\u00e9rature n\u00e9gatif)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "81f2d7B6F0fe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'unit\u00e9 de contr\u00f4le du portique de chargement doit convenir \u00e0 la fois pour les syst\u00e8mes \u00e0 deux fils et pour les syst\u00e8mes \u00e0 cinq fils."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "49FE33Ab4Dcd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le v\u00e9hicule sera reli\u00e9 au portique de chargement via le fil de retour commun des capteurs antid\u00e9bordement que l'on reliera \u00e0 la broche n\u00b0 10 du connecteur m\u00e2le via le ch\u00e2ssis du v\u00e9hicule. La broche n\u00b0 10 du connecteur femelle sera reli\u00e9e au bo\u00eetier de l'unit\u00e9 de contr\u00f4le qui sera reli\u00e9e au r\u00e9seau de terre du portique de chargement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "299AAD507F42",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tous les v\u00e9hicules homologu\u00e9s \u00e0 chargement en source seront \u00e9quip\u00e9s d'une plaque d'identification (point 2.3) sp\u00e9cifiant le type de capteurs antid\u00e9bordement qui ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s (c'est-\u00e0-dire capteurs \u00e0 deux fils ou \u00e0 cinq fils)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Connexion de la mise \u00e0 la terre du v\u00e9hicule et du syst\u00e8me antid\u00e9bordement-d\u00e9passement de capacit\u00e9."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ba2cFd2DC3Ac",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9AcA95afeDf1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La conception des \u00e9quipements de chargement des liquides et de captage des vapeurs du portique de chargement sera fond\u00e9e sur l'enveloppe de connexion du v\u00e9hicule."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "460eB0Ad6BFE",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les centres des adaptateurs pour les liquides seront align\u00e9s \u00e0 une hauteur qui sera de 1,4 m\u00e8tre au maximum (non charg\u00e9) et de 0,5 m\u00e8tre au minimum (charg\u00e9) ; la hauteur souhaitable est situ\u00e9e entre 0,7 et 1 m\u00e8tre."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.1.1."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "F42359Bde8Ac",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'espacement horizontal des adaptateurs ne sera pas inf\u00e9rieur \u00e0 0,25 m\u00e8tre (l'espacement minimal souhaitable est de 0,3 m\u00e8tre)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.1.2."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "44B8DFFe1d31",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Tous les adaptateurs pour les liquides seront plac\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une enveloppe ne d\u00e9passant pas 2,5 m\u00e8tres de longueur."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.1.3."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "edDaD236275C",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'adaptateur pour la collecte des vapeurs devrait \u00eatre plac\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 droite des adaptateurs pour les liquides et \u00e0 une hauteur maximale de 1,5 m\u00e8tre (non charg\u00e9) et minimale de 0,5 m\u00e8tre (charg\u00e9)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.1.4."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "4.1."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6EaD3CfD2Dc8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le connecteur de la mise \u00e0 la terre et du syst\u00e8me antid\u00e9bordement sera plac\u00e9 \u00e0 droite des adaptateurs pour les liquides et pour la collecte des vapeurs et \u00e0 une hauteur maximale de 1,5 m\u00e8tre (non charg\u00e9) et minimale de 0,5 m\u00e8tre (charg\u00e9)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D75Baaa7aDff",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le syst\u00e8me de connexion ci-dessus sera plac\u00e9 sur un seul c\u00f4t\u00e9 du v\u00e9hicule."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Positionnement des connexions."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e13C59e4df7B",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bEad4ba981ca",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le chargement ne sera autoris\u00e9 que si un signal est donn\u00e9 \u00e0 cet effet par l'unit\u00e9 de contr\u00f4le combin\u00e9e de la mise \u00e0 la terre et du syst\u00e8me antid\u00e9bordement."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de d\u00e9passement de capacit\u00e9 ou d'interruption de la mise \u00e0 la terre du v\u00e9hicule, l'unit\u00e9 de contr\u00f4le du portique de chargement fermera la vanne de contr\u00f4le du chargement sur le portique."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Mise \u00e0 la terre et syst\u00e8me antid\u00e9bordement."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A4fA779fc1cf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le chargement ne sera autoris\u00e9 que si le tuyau de collecte des vapeurs a \u00e9t\u00e9 reli\u00e9 au v\u00e9hicule et si les vapeurs d\u00e9plac\u00e9es peuvent passer librement du v\u00e9hicule dans le syst\u00e8me de collecte des vapeurs de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. D\u00e9tection de la collecte des vapeurs."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. S\u00e9curit\u00e9s."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "ANNEXE III - SP\u00c9CIFICATIONS POUR LE CHARGEMENT EN SOURCE, LA COLLECTE DES VAPEURS ET LA PROTECTION CONTRE LE D\u00c9PASSEMENT DE CAPACIT\u00c9 DES V\u00c9HICULES-CITERNES EUROP\u00c9ENS"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 08/12/95 relatif \u00e0 la lutte contre les \u00e9missions de compos\u00e9s organiques volatils r\u00e9sultant du stockage de l'essence et de sa distribution des terminaux aux stations-service"
  },
  "visa": []
}