{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/35697",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "1716",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "1735",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "2797",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "1716"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "1735"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2797"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2015-06-23",
  "id": "JORFTEXT000030885472",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000030885472",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A3b0fea79469",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "18C271cC8B6c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "70ED162DcBcd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique aux \u00e9tablissements comportant au moins une installation mettant en \u0153uvre des substances radioactives ou g\u00e9rant des d\u00e9chets radioactifs soumises \u00e0 autorisation au titre des rubriques 1716 ou 2797 de la nomenclature des installations class\u00e9es selon les modalit\u00e9s d\u00e9crites au II du pr\u00e9sent article. Les installations existantes soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 1735 sont soumises aux seules dispositions des articles 2, 3, 4, 7, 8, 10, 13, 22, 27.I, 28, 34, 48, 49 et 50 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans les d\u00e9lais pr\u00e9cis\u00e9s au II du pr\u00e9sent article."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a957E78Bbded",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'ensemble des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent aux installations qui font l'objet d'une demande d'autorisation pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 compter du 1er janvier 2016 ainsi qu'aux extensions ou modifications notables d'installations existantes r\u00e9guli\u00e8rement mises en service n\u00e9cessitant le d\u00e9p\u00f4t d'une nouvelle demande d'autorisation en application de l'article R. 512-33 du code de l'environnement au-del\u00e0 du m\u00eame d\u00e9lai."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes class\u00e9es sous les rubriques 1716 et 2797, et sans pr\u00e9judice des dispositions d\u00e9j\u00e0 applicables, les dispositions des articles suivants sont applicables dans les d\u00e9lais pr\u00e9cis\u00e9s ci-dessous :"
                },
                {
                  "text": "- les articles 2, 3, 4, 7, 8, 29, 34, 35, 37, 38, 41, \u00e0 compter du 1er f\u00e9vrier 2016 ;"
                },
                {
                  "text": "- les articles 5, 6, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 17.II, 20, 21, 22, 25, 27.I, 28, 30, 31, 32, 36, 40, 48 et 49 sont applicables \u00e0 compter du 1er ao\u00fbt 2017."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, les obligations de garanties financi\u00e8res pr\u00e9vues \u00e0 l'article 50 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont mises en \u0153uvre selon l'\u00e9ch\u00e9ancier suivant :"
                },
                {
                  "text": "- constitution de 20 % du montant initial des garanties financi\u00e8res \u00e0 compter du 1er ao\u00fbt 2018 ;"
                },
                {
                  "text": "- constitution suppl\u00e9mentaire de 20 % du montant initial des garanties financi\u00e8res par an jusqu'au 1er ao\u00fbt 2022."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5Ab3Bb6cbBCa",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "95A58b768dcf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur la base d'\u00e9l\u00e9ments justificatifs \u00e9tablis par l'exploitant, des d\u00e9rogations aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peuvent \u00eatre accord\u00e9es par le pr\u00e9fet, apr\u00e8s avis du conseil sup\u00e9rieur des risques technologiques, sous r\u00e9serve de leur compatibilit\u00e9 avec les dispositions des directives communautaires et des engagements internationaux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a0De5f3AaCB3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur la base d'\u00e9l\u00e9ments justificatifs \u00e9tablis par l'exploitant, certaines dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peuvent \u00eatre adapt\u00e9es directement par le pr\u00e9fet lorsque pr\u00e9vu par les articles subs\u00e9quents, sous r\u00e9serve de leur compatibilit\u00e9 avec les dispositions des directives communautaires et des engagements internationaux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 2"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aE6da121Aa13",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant proc\u00e8de au r\u00e9examen et si n\u00e9cessaire \u00e0 l'actualisation des conditions d'exploitation mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 512-3 du code de l'environnement. Pour ce faire, les \u00e9tudes d'impact et de dangers sont r\u00e9examin\u00e9es et, si n\u00e9cessaire, actualis\u00e9es au moins tous les dix ans."
            },
            {
              "text": "Pour les installations de stockage de d\u00e9chets ayant fait l'objet de leur r\u00e9am\u00e9nagement final et pendant la dur\u00e9e de la surveillance prescrite dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation, cette obligation porte uniquement sur l'\u00e9tude d'impact et la fr\u00e9quence de r\u00e9examen et, si n\u00e9cessaire, l'actualisation est port\u00e9e \u00e0 quinze ans. A l'issue de la phase de surveillance, les dispositions du pr\u00e9sent article ne sont plus applicables."
            },
            {
              "text": "Pour les installations soumises \u00e0 la rubrique 1735, cette obligation porte uniquement sur l'\u00e9tude d'impact et la fr\u00e9quence d'actualisation est port\u00e9e \u00e0 quinze ans."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7bADf185bdFb",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7eA8BBE7AaFf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent article est applicable aux installations susceptibles de conduire \u00e0 un ou plusieurs ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux dont les cons\u00e9quences sont susceptibles d'entra\u00eener une dose efficace sup\u00e9rieure \u00e0 10 mSv en limite de l'\u00e9tablissement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9finit et d\u00e9crit dans un document maintenu \u00e0 jour une politique de pr\u00e9vention des accidents. La politique de pr\u00e9vention des accidents comprend les objectifs et les principes d'action g\u00e9n\u00e9raux de l'exploitant en ce qui concerne la ma\u00eetrise des risques d'accidents."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9finit les moyens pour l'application de cette politique. Les moyens sont proportionn\u00e9s aux risques d'accidents identifi\u00e9s dans l'\u00e9tude de dangers. L'exploitant assure l'information du personnel de l'\u00e9tablissement sur la politique de pr\u00e9vention des accidents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a8cee30bD3c4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en place dans l'\u00e9tablissement un syst\u00e8me de gestion de la qualit\u00e9. Le syst\u00e8me de gestion de la qualit\u00e9 est conforme aux dispositions mentionn\u00e9es en annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. L'exploitant affecte des moyens appropri\u00e9s au syst\u00e8me de gestion de la qualit\u00e9 et proportionn\u00e9s aux risques des installations. Il veille \u00e0 son bon fonctionnement. Les dispositions de l'annexe I peuvent \u00eatre adapt\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation conform\u00e9ment aux dispositions du II de l'article 2."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les bilans mentionn\u00e9s au point 6 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ainsi que les r\u00e9sultats de l'analyse d\u00e9finie au point 7.3 de l'annexe I susmentionn\u00e9e."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "300b46Eb2C3e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant d'une installation vis\u00e9e \u00e0 l'article 4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 \u00e9labore un plan d'op\u00e9ration interne pour la gestion des situations d'urgence. Ce plan d\u00e9finit les mesures d'organisation, les m\u00e9thodes d'intervention et les moyens n\u00e9cessaires que l'exploitant met en \u0153uvre pour prot\u00e9ger le personnel, les populations et l'environnement. Ce plan est communiqu\u00e9 aux services de secours. Il est test\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement et au minimum tous les trois ans."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F6B3d8F77c93",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit des consignes d'exploitation pour l'ensemble des installations comportant explicitement les v\u00e9rifications \u00e0 effectuer, en conditions d'exploitation normale, en p\u00e9riodes de d\u00e9marrage, de dysfonctionnement, ou d'arr\u00eat momentan\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 permettre en toutes circonstances le respect des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance de personnes nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant et ayant une connaissance des dangers des substances ou d\u00e9chets entrepos\u00e9s, stock\u00e9s, g\u00e9r\u00e9s ou utilis\u00e9s dans l'installation. Ces personnes sont form\u00e9es \u00e0 cet effet. L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les justificatifs des formations r\u00e9alis\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EE84eCd64Aaa",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'\u00e9tablissement dispose de r\u00e9serves suffisantes de produits ou mati\u00e8res consommables utilis\u00e9s de mani\u00e8re courante ou occasionnelle pour assurer la protection de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7aEb062B849C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de substances dangereuses, radioactives ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9finit des zones dans lesquelles des substances radioactives sont susceptibles d'\u00eatre dispers\u00e9es notamment de mani\u00e8re accidentelle ou en raison d'une d\u00e9faillance du dispositif de confinement des substances. Ces zones sont d\u00e9nomm\u00e9es zones \u00e0 risques de contamination radiologique. Dans ces zones, les eaux de lavage et les poussi\u00e8res sont collect\u00e9es. Un contr\u00f4le radiologique des eaux de lavage et des poussi\u00e8res est r\u00e9alis\u00e9 syst\u00e9matiquement. Les modalit\u00e9s de ce contr\u00f4le sont pr\u00e9cis\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation, en fonction des substances pr\u00e9sentes."
            },
            {
              "text": "Lors du contr\u00f4le, si des r\u00e9sultats de mesures sur les poussi\u00e8res sont sup\u00e9rieurs \u00e0 deux fois le bruit de fond radiologique d\u00fb \u00e0 la radioactivit\u00e9 naturelle du lieu ou si des valeurs limites d\u00e9finies pour les eaux de lavage dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation, l'exploitant r\u00e9alise une spectrom\u00e9trie de l'\u00e9chantillon mesur\u00e9. Il d\u00e9termine l'origine des substances radioactives et prend, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des mesures adapt\u00e9es pour pr\u00e9venir la diss\u00e9mination de substances radioactives. Dans ce cas, les eaux de lavage et les poussi\u00e8res sont alors g\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions applicables en mati\u00e8re de gestion de d\u00e9chets et effluents radioactifs tant qu'un nouveau contr\u00f4le n'a pas d\u00e9montr\u00e9 l'efficacit\u00e9 des mesures prises \u00e0 la suite du premier contr\u00f4le."
            },
            {
              "text": "Dans les zones \u00e0 d\u00e9chets radioactifs telles que pr\u00e9vues \u00e0 l'article 32, les poussi\u00e8res sont collect\u00e9es et g\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions dudit article. Les eaux de lavage sont collect\u00e9es et g\u00e9r\u00e9es en tant qu'effluent radioactif conform\u00e9ment aux dispositions du titre V du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "22CCe8eb57b5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation ou l'\u00e9tablissement est cl\u00f4tur\u00e9 sur tout son p\u00e9rim\u00e8tre par un grillage ou dispositif \u00e9quivalent d'une hauteur minimale de 2 m."
            },
            {
              "text": "Les installations sont ferm\u00e9es par un dispositif capable d'interdire l'acc\u00e8s \u00e0 toute personne non autoris\u00e9e."
            },
            {
              "text": "L'installation ou l'\u00e9tablissement est gardienn\u00e9 en dehors des heures ouvr\u00e9es. Toutefois, des dispositifs alternatifs aux exigences du pr\u00e9sent article peuvent \u00eatre mis en \u0153uvre sous r\u00e9serve qu'ils soient d\u00e9finis dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation conform\u00e9ment aux dispositions du II de l'article 2."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 10",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 10"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F75bAeAbed5E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les effluents et d\u00e9chets radioactifs font l'objet d'au moins un plan de gestion qui est \u00e9tabli et mis en \u0153uvre d\u00e8s lors que ce type d'effluents ou de d\u00e9chets est rejet\u00e9 ou produit."
            },
            {
              "text": "Lorsque plusieurs \u00e9tablissements sont sur un m\u00eame site et utilisent des moyens communs dans le cadre de la gestion des effluents et d\u00e9chets radioactifs, une convention est \u00e9tablie entre les diff\u00e9rents \u00e9tablissements et pr\u00e9cise les responsabilit\u00e9s de chacun en ce qui concerne la gestion des effluents et d\u00e9chets radioactifs."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B7d229Df4B56",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le plan de gestion comprend :"
            },
            {
              "text": "- les modes de production des effluents liquides et gazeux et des d\u00e9chets radioactifs ;"
            },
            {
              "text": "- les modalit\u00e9s de gestion \u00e0 l'int\u00e9rieur des installations concern\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- les dispositions permettant d'assurer la gestion des d\u00e9chets, des effluents liquides ou gazeux, et les modalit\u00e9s de contr\u00f4les associ\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- l'identification de zones o\u00f9 sont produits, ou susceptibles de l'\u00eatre, des effluents liquides et gazeux ou des d\u00e9chets radioactifs, ainsi que leurs modalit\u00e9s de classement et de gestion ;"
            },
            {
              "text": "- l'identification des lieux destin\u00e9s \u00e0 entreposer des effluents ou d\u00e9chets radioactifs et \u00e0 les g\u00e9rer ;"
            },
            {
              "text": "- l'identification et la localisation des points de rejet des effluents liquides et gazeux radioactifs ;"
            },
            {
              "text": "- les dispositions de surveillance p\u00e9riodique des rejets d'effluents liquides et gazeux et du r\u00e9seau r\u00e9cup\u00e9rant les effluents liquides de l'installation, notamment aux points de surveillance d\u00e9finis par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral ;"
            },
            {
              "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les dispositions de surveillance de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 12"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre II : GESTION DES INSTALLATIONS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A3ee9ECFe7E8",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "702C2c6ecadd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour qu'en fonctionnement normal la dose efficace ajout\u00e9e, du fait de l'exploitation susceptible d'\u00eatre re\u00e7ue par les personnes, soit aussi faible que raisonnablement possible et qu'elle ne puisse jamais conduire \u00e0 d\u00e9passer la limite fix\u00e9e \u00e0 l'article R. 1333-8 du code de la sant\u00e9 publique. Les installations sont g\u00e9r\u00e9es en respectant les principes mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 1333-1 du code de la sant\u00e9 publique. Les dispositions mises en \u0153uvre pour le respect du pr\u00e9sent article sont d\u00e9crites dans l'\u00e9tude d'impact vis\u00e9e aux articles R. 122-5 et R. 512-8 du code de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 13",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 13"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3237FA6cE425",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'autorisation d\u00e9livr\u00e9e dans le cadre de l'article L. 512-1 du code de l'environnement pr\u00e9cise la liste des principaux radionucl\u00e9ides autoris\u00e9s dans l'installation ainsi que l'activit\u00e9 maximale susceptible d'\u00eatre d\u00e9tenue et mise en \u0153uvre pour les principaux radionucl\u00e9ides. Elle pr\u00e9cise \u00e9galement le volume maximal de substances ou d\u00e9chets radioactifs susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents."
            },
            {
              "text": "Pour les installations existantes, les informations pr\u00e9vues au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont prescrites conform\u00e9ment \u00e0 l'article R. 512-31 du code de l'environnement dans un d\u00e9lai de deux ans \u00e0 compter de la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 14",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 14"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "699C319bcb67",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour une installation nouvelle ou pour l'extension ou la modification substantielle au sens de l'article R. 512-33 du code de l'environnement d'une installation existante, l'exploitant proc\u00e8de \u00e0 la r\u00e9ception de celle-ci afin de s'assurer qu'elle est conforme aux dispositions du titre II et du titre III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Cette r\u00e9ception comporte une v\u00e9rification que l'installation offre une protection suffisante contre toute exposition ou contamination radioactive susceptible d'affecter des zones ext\u00e9rieures au p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation, ou contre toute contamination radioactive susceptible d'atteindre le sol situ\u00e9 au-dessous de l'installation. Les \u00e9l\u00e9ments justifiant la r\u00e9alisation de la r\u00e9ception sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 15",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 15"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "13aebfde3fAf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit un plan de son installation qui permet d'identifier les zones o\u00f9 les substances ou d\u00e9chets radioactifs sont mis en \u0153uvre. Ce plan permet \u00e9galement d'identifier les zones \u00e0 risques de contamination radiologique mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 16",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 16"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bebedc6dBfC2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. - Des r\u00e8gles de construction, d'am\u00e9nagement, d'\u00e9quipement et d'exploitation des installations sont mises en place afin de garantir le confinement des substances ou d\u00e9chets radioactifs."
            },
            {
              "text": "II. - Lorsqu'il existe un risque de diss\u00e9mination de substances radioactives, il existe toujours entre l'environnement et les substances ou d\u00e9chets radioactifs au moins un dispositif passif de confinement."
            },
            {
              "text": "Les dispositifs de confinement font l'objet d'un contr\u00f4le p\u00e9riodique dont la fr\u00e9quence est pr\u00e9cis\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral en fonction du risque et du type de dispositif. Cette fr\u00e9quence est au moins annuelle."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": [
                  0
                ],
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": [
                  0
                ],
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 17",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 17"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B14cEcb50CD8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositifs pr\u00e9vus par l'article 25 de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 susvis\u00e9, susceptibles de recueillir des substances ou d\u00e9chets radioactifs en cas de diss\u00e9mination, sont pourvus d'un rev\u00eatement imperm\u00e9able ou de tout autre dispositif d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9. Un contr\u00f4le des dispositifs d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 est r\u00e9alis\u00e9 p\u00e9riodiquement et au moins tous les dix ans. Toutefois des dispositifs \u00e9quivalents peuvent \u00eatre mis en \u0153uvre sous r\u00e9serve qu'ils soient d\u00e9finis dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation conform\u00e9ment aux dispositions du II de l'article 2."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 18",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 18"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "de00fDdDefe7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sur la base des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s dans le dossier de demande d'autorisation d'exploiter et sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article 13, les zones attenantes (locaux ou aires ext\u00e9rieures) aux locaux ou zones, o\u00f9 sont mises en \u0153uvre des substances ou d\u00e9chets radioactifs, sont con\u00e7ues et r\u00e9alis\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ce que l'exposition des personnes aux rayonnements ionisants soit aussi basse que raisonnablement possible et de fa\u00e7on \u00e0 ce que la dose susceptible d'\u00eatre re\u00e7ue en un an, exprim\u00e9e en dose efficace, reste inf\u00e9rieure \u00e0 1 mSv. Lorsque cette disposition ne peut \u00eatre mise en \u0153uvre, des mesures compensatoires sont pr\u00e9vues dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation conform\u00e9ment aux dispositions du II de l'article 2."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 19",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 19"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E8B2cD517aCA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des appareils sont disponibles dans l'installation pour r\u00e9aliser les contr\u00f4les pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. En particulier, des appareils portatifs de contr\u00f4le des niveaux de radioactivit\u00e9 (d\u00e9bit de dose, contamination surfacique et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, atmosph\u00e9rique) sont disponibles en nombre suffisant. Ils sont r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9talonn\u00e9s et sont adapt\u00e9s aux substances radioactives mises en \u0153uvre."
            },
            {
              "text": "Ces \u00e9quipements sont utilis\u00e9s par du personnel form\u00e9 \u00e0 cet effet."
            },
            {
              "text": "Les m\u00e9thodes et les moyens de pr\u00e9l\u00e8vements et d'analyses tiennent compte de l'\u00e9tat de l'\u00e9volution de la normalisation et des exigences r\u00e9glementaires sur les contr\u00f4les impos\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 20",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 20"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BF0330B6f98C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Lorsqu'il existe un risque de diss\u00e9mination de substances radioactives, les substances et d\u00e9chets radioactifs sont entrepos\u00e9s \u00e0 l'abri des pr\u00e9cipitations."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 21",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 21"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f03F3D70F1cf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les terres excav\u00e9es dans l'emprise de l'\u00e9tablissement, o\u00f9 des activit\u00e9s impliquant des substances radioactives sous forme non scell\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9es, font l'objet d'un contr\u00f4le radiologique adapt\u00e9 (\u00e9chantillonnage, nature des analyses, etc.). Les modalit\u00e9s sont transmises \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es et les r\u00e9sultats de ce contr\u00f4le sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "En cas de pr\u00e9sence de substances radioactives dans les terres, l'exploitant en d\u00e9termine l'origine et prend des mesures de gestion adapt\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 22",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 22"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre III : GESTION DES SUBSTANCES OU D\u00c9CHETS RADIOACTIFS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0e6395cCa55d",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "conditions": [
                {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "1735",
                  "type": "EQUAL"
                },
                {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2016-01-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              ],
              "type": "AND"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cFfDb8a0dAC5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires, et \u00e0 un co\u00fbt \u00e9conomiquement acceptable, dans la conception, l'exploitation et l'entretien des installations de mani\u00e8re \u00e0 limiter les \u00e9missions \u00e0 l'atmosph\u00e8re, y compris diffuses, notamment par la mise en \u0153uvre de technologies propres, le d\u00e9veloppement de techniques de valorisation, la collecte s\u00e9lective et le traitement des effluents en fonction de leurs caract\u00e9ristiques et la r\u00e9duction des quantit\u00e9s rejet\u00e9es en optimisant notamment l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique."
            },
            {
              "text": "Les installations de traitement d'effluents gazeux sont con\u00e7ues, exploit\u00e9es et entretenues de mani\u00e8re \u00e0 :"
            },
            {
              "text": "- faire face aux variations de d\u00e9bit, temp\u00e9rature et composition des effluents ;"
            },
            {
              "text": "- r\u00e9duire autant que possible leur dur\u00e9e de dysfonctionnement et d'indisponibilit\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 23",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 23"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0BeCA4aF1C4F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations sont con\u00e7ues, exploit\u00e9es et entretenues de mani\u00e8re \u00e0 limiter les rejets des radionucl\u00e9ides. Ces effluents doivent \u00eatre collect\u00e9s \u00e0 la source, canalis\u00e9s et, si besoin, \u00eatre trait\u00e9s afin que les rejets correspondants soient maintenus \u00e0 un niveau aussi faible que raisonnablement possible."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 24",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 24"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7dbED496A03A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation fixe des limites d'activit\u00e9, en activit\u00e9 volumique et en flux, pour les \u00e9missions de radionucl\u00e9ides, notamment sur la base des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9crits dans l'\u00e9tude d'impact."
            },
            {
              "text": "L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral fixe les conditions de rejet dans l'environnement et impose notamment, le cas \u00e9ch\u00e9ant :"
            },
            {
              "text": "- un suivi de l'activit\u00e9 volumique des radionucl\u00e9ides pr\u00e9sents dans les effluents rejet\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- un suivi de l'activit\u00e9 totale rejet\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "- la mise en place d'un plan de surveillance radiologique de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "- l'information p\u00e9riodique des communes concern\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les moyens de mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en \u0153uvre du plan de surveillance radiologique de l'environnement peuvent \u00eatre mis en commun entre plusieurs installations autoris\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 25",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 25"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7e8CFc36181b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En cas de rejets dans l'environnement, les points de rejets des effluents gazeux des installations concern\u00e9es sont en nombre aussi limit\u00e9 que possible."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 26",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 26"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre IV : PR\u00c9VENTION DE LA POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "a62dAac86bFF",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0Efe29D51FDC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 27",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b3a775cda368",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation, sur la base de l'\u00e9tude d'impact, fixe :"
                },
                {
                  "text": "- les conditions de traitement des eaux de ruissellement et des effluents ;"
                },
                {
                  "text": "- les valeurs limites de rejet en concentration et en flux pour les effluents liquides, notamment ceux radioactifs, et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour les eaux de ruissellement, y compris radioactives ;"
                },
                {
                  "text": "- l'information p\u00e9riodique des communes concern\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Sont interdits la dilution des eaux de ruissellement et des effluents ainsi que leur \u00e9pandage. Les rejets directs ou indirects vers les eaux souterraines d'effluents et d'eaux de ruissellement, susceptibles d'\u00eatre contamin\u00e9es par des substances ou d\u00e9chets radioactifs, appel\u00e9es ci-apr\u00e8s eaux de ruissellement radioactives, sont interdits."
                },
                {
                  "text": "Les eaux de ruissellement, les effluents et l'ensemble des eaux r\u00e9siduaires ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s dans le milieu naturel que si ces rejets sont compatibles avec les objectifs de quantit\u00e9 et de qualit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Tout effluent provenant d'une zone \u00e0 d\u00e9chets radioactifs d\u00e9finie \u00e0 l'article 32 est g\u00e9r\u00e9 comme un effluent radioactif."
                },
                {
                  "text": "En cas de d\u00e9versement des effluents et des eaux de ruissellement dans un r\u00e9seau public, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent sans pr\u00e9judice de l'autorisation d\u00e9livr\u00e9e par la collectivit\u00e9 \u00e0 laquelle appartiennent le r\u00e9seau public et l'ouvrage de traitement collectif, en application de l'article L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique. Cette autorisation est transmise par l'exploitant au pr\u00e9fet."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en \u0153uvre du plan de surveillance radiologique de l'environnement peuvent \u00eatre mis en commun entre plusieurs installations autoris\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "617974a72c22",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les rejets d'effluents aqueux radioactifs et d'eaux de ruissellement radioactives sont canalis\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "1735",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2016-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "1716",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2016-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2797",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2016-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 27"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6Bd9a22CdF4D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation pr\u00e9cise le milieu dans lequel le rejet liquide est autoris\u00e9 ainsi que les conditions de rejet. Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur et une minimisation de la zone de m\u00e9lange. Les dispositifs de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur, aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation de l'eau \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate, et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
            },
            {
              "text": "Lorsque le rejet s'effectue dans un cours d'eau, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation pr\u00e9cise le nom du cours d'eau, la masse d'eau correspondante ainsi que le point kilom\u00e9trique du rejet."
            },
            {
              "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents et d'eaux de ruissellement radioactives sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesures (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant\u2026)."
            },
            {
              "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
            },
            {
              "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et \u00e0 permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions doivent \u00e9galement \u00eatre prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "L'\u00e9missaire des rejets entre l'installation et le r\u00e9seau d'assainissement est visitable et comporte un dispositif de disconnexion si le syst\u00e8me est connect\u00e9 en permanence."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 28",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 28"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7f068541afd9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Peuvent \u00eatre g\u00e9r\u00e9s par d\u00e9croissance radioactive les effluents liquides et les eaux de ruissellement radioactifs r\u00e9pondant aux deux conditions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- ces effluents et eaux de ruissellement contiennent seulement des radionucl\u00e9ides de p\u00e9riode radioactive inf\u00e9rieure \u00e0 cent jours ;"
            },
            {
              "text": "- les produits de filiation de ces radionucl\u00e9ides ne sont pas eux-m\u00eames des radionucl\u00e9ides de p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 cent jours. Dans le cas o\u00f9 les produits de filiation seraient des radionucl\u00e9ides de p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 cent jours, les effluents peuvent \u00eatre g\u00e9r\u00e9s par d\u00e9croissance radioactive si le rapport de la p\u00e9riode du nucl\u00e9ide p\u00e8re sur celle du nucl\u00e9ide descendant est inf\u00e9rieur au coefficient 10- 7."
            },
            {
              "text": "Les effluents liquides et les eaux de ruissellement contenant des substances radioactives peuvent \u00eatre rejet\u00e9s dans l'environnement dans des conditions identiques aux effluents non radioactifs s'ils sont g\u00e9r\u00e9s par d\u00e9croissance radioactive qu'apr\u00e8s assurance prise que la somme des activit\u00e9s volumique des radionucl\u00e9ides pr\u00e9sents est inf\u00e9rieure \u00e0 une limite de 10 Bq par litre."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 29",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 29"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "efff6EFcf7f2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les effluents liquides et les eaux de ruissellement radioactifs sont dirig\u00e9s vers un syst\u00e8me de cuves d'entreposage ou vers un dispositif \u00e9quivalent avant leur rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement ou dans l'environnement."
            },
            {
              "text": "Les canalisations sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des effluents qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont rep\u00e9r\u00e9es in situ comme susceptibles de contenir des radionucl\u00e9ides."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 30",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 30"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "842430E64fdD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les cuves d'entreposage d'effluents liquides et d'eaux de ruissellement radioactifs ou les dispositifs \u00e9quivalents sont dimensionn\u00e9s et exploit\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9viter tout d\u00e9bordement."
            },
            {
              "text": "Les cuves d'entreposage ou les dispositifs \u00e9quivalents connect\u00e9s au r\u00e9seau de collecte des effluents et des eaux de ruissellement radioactifs sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs de mesures de niveau et de pr\u00e9l\u00e8vements. Lorsque le remplissage est automatique, un dispositif permet la transmission de l'information du niveau de remplissage vers un service o\u00f9 une pr\u00e9sence est requise pendant la phase de remplissage. Des dispositifs de r\u00e9tention permettent de r\u00e9cup\u00e9rer les effluents liquides en cas de fuite et sont munis de d\u00e9tecteur de pr\u00e9sence de liquide, situ\u00e9 en point bas du dispositif de r\u00e9tention, dont le bon fonctionnement est test\u00e9 p\u00e9riodiquement. La vanne de vidange des dispositifs d'entreposage interm\u00e9diaire de l'installation est condamn\u00e9e en position ferm\u00e9e en dehors de tout rejet."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 31",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 31"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre V : PROTECTION DE LA RESSOURCE EN EAU ET DES MILIEUX AQUATIQUES"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b39C8bd424dB",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Fe47CA6DA7BE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c5DFeF3aE5E0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute aire dans laquelle des d\u00e9chets sont radioactifs ou susceptibles de l'\u00eatre est class\u00e9e comme une zone \u00e0 d\u00e9chets radioactifs."
                },
                {
                  "text": "Tout d\u00e9chet provenant d'une zone \u00e0 d\u00e9chets radioactifs est g\u00e9r\u00e9 comme un d\u00e9chet radioactif sauf s'il est d\u00e9montr\u00e9 par l'exploitant que ce d\u00e9chet n'a pu, en aucune fa\u00e7on et \u00e0 aucun moment, \u00eatre contamin\u00e9 ou activ\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Des dispositions sont mises en \u0153uvre pour \u00e9viter tout transfert de radionucl\u00e9ides hors des zones \u00e0 d\u00e9chets radioactifs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "1735",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2016-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "899294b5535e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le tri et le conditionnement des d\u00e9chets radioactifs sont r\u00e9alis\u00e9s en prenant en compte, outre les caract\u00e9ristiques radioactives, la nature physico-chimique et biologique des substances manipul\u00e9es. Leur gestion est assur\u00e9e conform\u00e9ment aux principes mentionn\u00e9s l'article L. 542-1 du code de l'environnement et aux orientations d\u00e9finies dans le Plan national de gestion des mati\u00e8res et d\u00e9chets radioactifs et du d\u00e9cret de mise en \u0153uvre en \u00e9tablissant les prescriptions."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "1735",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2016-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "1716",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2016-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2797",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2016-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b6D3908837da",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les informations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 542-67 du code de l'environnement, tout exploitant tient \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es \u00e0 partir du 31 mars de l'ann\u00e9e suivante, un inventaire des substances et d\u00e9chets radioactifs pr\u00e9sents sur l'\u00e9tablissement, arr\u00eat\u00e9 au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e mentionnant :"
                },
                {
                  "text": "- les quantit\u00e9s et la nature des effluents et d\u00e9chets radioactifs, y compris ceux g\u00e9r\u00e9s en d\u00e9croissance, produits dans les installations et leur devenir ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s avant rejets d'effluents ou \u00e9limination de d\u00e9chets radioactifs, y compris ceux g\u00e9r\u00e9s en d\u00e9croissance ;"
                },
                {
                  "text": "- l'inventaire des effluents et des d\u00e9chets radioactifs \u00e9limin\u00e9s, y compris ceux g\u00e9r\u00e9s en d\u00e9croissance, pr\u00e9vu par l'article R. 1333-12 du code de la sant\u00e9 publique."
                },
                {
                  "text": "L'inventaire, assorti d'une pr\u00e9sentation sommaire de l'\u00e9tablissement et de l'indication du r\u00e9gime administratif dont il rel\u00e8ve, comporte la description des substances et d\u00e9chets radioactifs selon leurs caract\u00e9ristiques physiques et leur importance quantitative. Les d\u00e9chets radioactifs sont r\u00e9partis par cat\u00e9gorie selon la classification vis\u00e9e par l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 9 octobre 2008 modifi\u00e9 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales de gestion"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8CBFEbcF357D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1735",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Bacb6E43c606",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Peuvent \u00eatre g\u00e9r\u00e9s par d\u00e9croissance radioactive les d\u00e9chets radioactifs r\u00e9pondant aux deux conditions cumulatives suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- ces d\u00e9chets contiennent seulement des radionucl\u00e9ides de p\u00e9riode radioactive inf\u00e9rieure \u00e0 cent jours ;"
                },
                {
                  "text": "- les produits de filiation de ces radionucl\u00e9ides ne sont pas eux-m\u00eames des radionucl\u00e9ides de p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 cent jours. Dans le cas o\u00f9 les produits de filiation seraient des radionucl\u00e9ides de p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 cent jours, les d\u00e9chets peuvent \u00eatre g\u00e9r\u00e9s par d\u00e9croissance radioactive si le rapport de la p\u00e9riode du nucl\u00e9ide p\u00e8re sur celle du nucl\u00e9ide descendant est inf\u00e9rieur au coefficient 10- 7."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets radioactifs peuvent \u00eatre \u00e9limin\u00e9s comme des d\u00e9chets non radioactifs s'ils sont g\u00e9r\u00e9s par d\u00e9croissance radioactive."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ne peuvent \u00eatre dirig\u00e9s vers une fili\u00e8re de gestion de d\u00e9chets non radioactifs qu'apr\u00e8s un d\u00e9lai sup\u00e9rieur \u00e0 dix fois la p\u00e9riode du radionucl\u00e9ide. En cas de pr\u00e9sence de plusieurs radionucl\u00e9ides, la p\u00e9riode radioactive la plus longue est retenue. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, ce d\u00e9lai peut \u00eatre \u00e9court\u00e9 sous condition d'en donner une justification dans le plan de gestion."
                },
                {
                  "text": "A l'issue du d\u00e9lai n\u00e9cessaire \u00e0 la d\u00e9croissance radioactive des radionucl\u00e9ides, l'exploitant r\u00e9alise des mesures pour estimer la radioactivit\u00e9 r\u00e9siduelle des d\u00e9chets. Le r\u00e9sultat de ces mesures ne doit pas d\u00e9passer deux fois le bruit de fond radiologique d\u00fb \u00e0 la radioactivit\u00e9 naturelle du lieu d'entreposage. Les mesures sont r\u00e9alis\u00e9es dans une zone \u00e0 bas bruit de fond radiologique avec un appareil adapt\u00e9 aux rayonnements \u00e9mis par les radionucl\u00e9ides. Le r\u00e9sultat de ces mesures est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AA1C4D359DdE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un dispositif de contr\u00f4le de la radioactivit\u00e9 pour le contr\u00f4le des d\u00e9chets destin\u00e9s \u00e0 des fili\u00e8res de gestion de d\u00e9chets non radioactifs est obligatoire."
                },
                {
                  "text": "Tout \u00e9cart constat\u00e9 par le dispositif de contr\u00f4le est consign\u00e9 et analys\u00e9, notamment pour d\u00e9terminer la cause. Il figure \u00e0 l'inventaire annuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 34. Un registre, le cas \u00e9ch\u00e9ant sous format informatique, de consignation de ces \u00e9carts est tenu \u00e0 la disposition des inspecteurs de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c5189aa0812a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets radioactifs contenant des radionucl\u00e9ides de p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 cent jours sont g\u00e9r\u00e9s dans des fili\u00e8res autoris\u00e9es pour ce type de d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B5dAcb9Dc744",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets radioactifs sont entrepos\u00e9s dans un lieu r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 ce type de d\u00e9chets. Ce lieu est ferm\u00e9 et son acc\u00e8s est limit\u00e9 aux seules personnes habilit\u00e9es par l'exploitant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre II : R\u00e8gles particuli\u00e8res de gestion des d\u00e9chets radioactifs"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre VI : D\u00c9CHETS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "212C6c718E5B",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "conditions": [
                {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "1735",
                  "type": "EQUAL"
                },
                {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2016-01-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              ],
              "type": "AND"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f2d2CC2B9aC8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour qu'en cas de sinistre (incendie, s\u00e9isme\u2026) survenant dans les installations, la dose efficace susceptible d'\u00eatre re\u00e7ue par les personnes soit aussi faible que raisonnablement possible sans d\u00e9passer 50 mSv. La dose efficace re\u00e7ue par les personnes est calcul\u00e9e en prenant en compte la configuration la plus d\u00e9favorable par rapport aux substances radioactives potentiellement stock\u00e9es. Les dispositions mises en \u0153uvre pour respecter cet article sont d\u00e9crites dans l'\u00e9tude de dangers de l'\u00e9tablissement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 39",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 39"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f3F872F59ebA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et qu'elles sont v\u00e9rifi\u00e9es au minimum une fois par an par une personne comp\u00e9tente."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 40",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 40"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "08FeD05BAAcD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
            },
            {
              "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
            },
            {
              "text": "-l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf sous couvert d'un permis d'intervention, notamment l'interdiction de fumer dans les zones pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ;"
            },
            {
              "text": "-l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre, sauf pour les exercices incendies ;"
            },
            {
              "text": "-l'obligation du \" permis d'intervention \" pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "-les conditions de conservation et de stockage des produits, notamment les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits radioactifs ou incompatibles ;"
            },
            {
              "text": "-les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
            },
            {
              "text": "-les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances radioactives ou dangereuses ou d\u00e9chets radioactifs ;"
            },
            {
              "text": "-les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre lors de la manutention, l'emploi et l'entreposage de substances ou d\u00e9chets radioactifs, de substances dangereuses ou incompatibles ;"
            },
            {
              "text": "-les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte ;"
            },
            {
              "text": "-la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours ainsi que les moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'accident (notamment les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie) ;"
            },
            {
              "text": "-l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 41",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 41"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EebAe5B2Aa22",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation dispose en permanence d'au moins un acc\u00e8s pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "On entend par acc\u00e8s \u00e0 l'installation une ouverture reliant la voie de desserte, ou publique, et l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement, suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre. Cet acc\u00e8s doit pouvoir \u00eatre ouvert imm\u00e9diatement sur demande des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
            },
            {
              "text": "La voie d'acc\u00e8s des services de secours est maintenue d\u00e9gag\u00e9e de tout stationnement. Elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol faisant appara\u00eetre la mention \" acc\u00e8s pompiers \". Ce dispositif peut \u00eatre renforc\u00e9 par une signalisation verticale de type \" stationnement interdit \"."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours des consignes pr\u00e9cises pour l'acc\u00e8s des secours avec des proc\u00e9dures pour acc\u00e9der \u00e0 tous les lieux."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 42",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 42"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7bEdAbd4fAEE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Il existe au moins une voie \" engins \", dans l'enceinte de l'\u00e9tablissement, maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation et le croisement sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pas \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de cette installation et par les eaux d'extinction."
            },
            {
              "text": "Les caract\u00e9ristiques de cette voie \" engins \" sont pr\u00e9vues par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation apr\u00e8s avis du service d'incendie et de secours sur la base des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9crits dans l'\u00e9tude de dangers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 43",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 43"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5e4f2d3BDDdf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les locaux o\u00f9 sont mis en \u0153uvre des substances et d\u00e9chets radioactifs pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
            },
            {
              "text": "- mat\u00e9riaux A1 ;"
            },
            {
              "text": "- murs ext\u00e9rieurs REI 120 ;"
            },
            {
              "text": "- murs s\u00e9paratifs REI 120 ;"
            },
            {
              "text": "- planchers/sol REI 120 ;"
            },
            {
              "text": "- portes et fermetures EI 120 vers l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents, EI 30 vers l'ext\u00e9rieur."
            },
            {
              "text": "Toutefois, au regard des conclusions de l'\u00e9tude de dangers, \u00e0 travers une analyse de risque et proportionnellement aux enjeux, des dispositifs alternatifs aux exigences ci-dessus peuvent \u00eatre mis en place pour pr\u00e9venir les risques d'incendie et en limiter les cons\u00e9quences. Ces dispositifs alternatifs seront d\u00e9termin\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation conform\u00e9ment aux dispositions du II de l'article 2."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 44",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 44"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D3D8d3c98CdA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations comportent un ou plusieurs dispositifs de d\u00e9tection incendie. La conception et l'exploitation de ces syst\u00e8mes permettent la localisation rapide, ais\u00e9e et pr\u00e9cise du ou des foyers d'incendie, le d\u00e9clenchement de l'alarme incendie g\u00e9n\u00e9rale concern\u00e9e et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 asservis. Ces syst\u00e8mes et dispositifs sont con\u00e7us et r\u00e9alis\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 \u00eatre efficaces et \u00e0 fonctionner en permanence ; ils sont entretenus de fa\u00e7on \u00e0 r\u00e9duire au minimum toute p\u00e9riode d'indisponibilit\u00e9. Ce dispositif peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique. Dans ce cas, l'exploitant s'assure que le syst\u00e8me permet une d\u00e9tection pr\u00e9coce de tout d\u00e9part d'incendie tenant compte de la nature des produits stock\u00e9s et r\u00e9alise une \u00e9tude technique permettant de le d\u00e9montrer."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 45",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 45"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A50e1d453FfD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
            },
            {
              "text": "- plusieurs appareils d'incendie (bouches ou poteaux d'incendie) d'un diam\u00e8tre nominal DN 100 ou DN 150. Ces appareils sont aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9. L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur des b\u00e2timents est \u00e0 moins de cent m\u00e8tres d'un appareil d'incendie. Les appareils d'incendie sont distants entre eux de cent cinquante m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins de secours)."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9seaux garantissent l'alimentation des appareils sous une pression dynamique minimale d'un bar sans d\u00e9passer huit bars. Les r\u00e9seaux sont en mesure de fournir un d\u00e9bit minimum de cent vingt m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures."
            },
            {
              "text": "Si un compl\u00e9ment est n\u00e9cessaire, il peut \u00eatre apport\u00e9 par une ou plusieurs r\u00e9serves d'eau propre \u00e0 l'\u00e9tablissement, accessible en permanence aux services d'incendie et de secours. Ces r\u00e9serves ont une capacit\u00e9 minimale r\u00e9ellement utilisable de 120 m\u00e8tres cubes. Elles sont dot\u00e9es de plateformes d'aspiration par tranche de 120 m\u00e8tres cubes de capacit\u00e9."
            },
            {
              "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau d'extinction et de refroidissement n\u00e9cessaires sont calcul\u00e9s de mani\u00e8re a \u00eatre adapt\u00e9 aux risques ;"
            },
            {
              "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des installations, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les substances stock\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article peuvent \u00eatre adapt\u00e9es en fonction des risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation. Elles sont pr\u00e9cis\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation apr\u00e8s avis du service d'incendie et de secours conform\u00e9ment aux dispositions du II de l'article 2."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 46",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 46"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e6E28e3c157F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le sol des aires et des locaux d'entreposage ou de manipulation des substances dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol ou des substances ou d\u00e9chets radioactifs est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les substances r\u00e9pandues accidentellement."
            },
            {
              "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes aux installations."
            },
            {
              "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut."
            },
            {
              "text": "En cas de dispositif de confinement externe aux locaux, les substances canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements. Ces syst\u00e8mes de relevage sont munis d'un dispositif d'arr\u00eat automatique et manuel. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
            },
            {
              "text": "Les eaux d'extinction ainsi confin\u00e9es lors d'un incendie sont analys\u00e9es afin de d\u00e9terminer si un traitement est n\u00e9cessaire avant rejet. Si elles sont susceptibles d'avoir \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9es par des substances ou d\u00e9chets radioactifs, elles sont g\u00e9r\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au titre V pour les effluents radioactifs."
            },
            {
              "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. Pour les installations, l'exploitant calcule la somme :"
            },
            {
              "text": "- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie d'une part ;"
            },
            {
              "text": "- du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie d'autre part ;"
            },
            {
              "text": "- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries, \u00e0 raison de dix litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "1716",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2797",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 47",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 47"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre VII : PR\u00c9VENTION DES RISQUES TECHNOLOGIQUES"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1E8E0Aa2ce2f",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3Fe90A32BAd5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses rejets d'effluents permettant de d\u00e9montrer, via des analyses, qu'il respecte les dispositions de l'article 13, et que les valeurs limites d'\u00e9missions fix\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation permettent le respect, dans le milieu hors zone de m\u00e9lange, des objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement. Ce programme et la fr\u00e9quence des analyses sont \u00e9tablis sur la base de l'\u00e9tude d'impact et d\u00e9taill\u00e9s dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
            },
            {
              "text": "Ces dispositions peuvent \u00eatre \u00e9tendues aux rejets d'autres substances lorsque la nature de l'activit\u00e9 ou les conditions locales le rendent n\u00e9cessaire."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 plusieurs installations rejettent leurs effluents dans une m\u00eame zone, les seuils \u00e0 prendre en compte devront tenir compte de l'ensemble des rejets, le point de mesures pouvant alors \u00eatre commun et les mesures r\u00e9alis\u00e9es pour l'ensemble des installations concern\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Lorsque le rejet s'effectue directement dans un lac, une \u00e9tendue d'eau ou une zone humide, l'exploitant \u00e9tablit un plan de surveillance de l'environnement adapt\u00e9 aux conditions locales."
            },
            {
              "text": "Pour les rejets de substances pr\u00e9sentes dans l'installation, susceptibles de s'accumuler dans l'environnement, y compris les substances radioactives, l'exploitant r\u00e9alise ou fait r\u00e9aliser au moins une fois par an des pr\u00e9l\u00e8vements et des mesures dans les s\u00e9diments, la flore et la faune aquatiques. La fr\u00e9quence et le nombre d'analyses \u00e0 effectuer peuvent \u00eatre adapt\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation conform\u00e9ment aux dispositions du II de l'article 2."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats de ces analyses sont envoy\u00e9s aux inspecteurs de l'environnement, dans un d\u00e9lai maximum de trois mois \u00e0 compter de leur r\u00e9ception."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 48",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 48"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c2ca0C80D9Fa",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance des eaux souterraines en respectant les principes \u00e9nonc\u00e9s \u00e0 l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Ce programme est d\u00e9taill\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation. Notamment, l'exploitant installe autour des zones de stockage ou d'entreposage de d\u00e9chets radioactifs un r\u00e9seau de contr\u00f4le de la qualit\u00e9 du ou des aquif\u00e8res susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s par l'installation d'entreposage ou de stockage."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es au moins une fois par an. N\u00e9anmoins, la fr\u00e9quence peut \u00eatre adapt\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation conform\u00e9ment aux dispositions du II de l'article 2. Dans le cas o\u00f9 une d\u00e9gradation significative de la qualit\u00e9 des eaux souterraines est observ\u00e9e, l'exploitant en informe sans d\u00e9lai le pr\u00e9fet et met en place un plan d'action et de surveillance renforc\u00e9e."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 49",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 49"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "66b84Cfc4BFD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 31 mai 2012"
            },
            {
              "text": "  Art. Annexe I"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 50",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 50"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1A3D5CC08D88",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010"
            },
            {
              "text": "  Art. 16"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 51",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 51"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EFED72C68f5C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entrent en vigueur au 1er ao\u00fbt 2015."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 52",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 52"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "99a63FaD56E6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 53",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 53"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre VIII : SURVEILLANCE DES INSTALLATIONS ET DE LEURS EFFETS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "D3F267f766ee",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AEdD59489dc8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le syst\u00e8me de gestion de la qualit\u00e9 s'inscrit dans le syst\u00e8me de gestion g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9tablissement. Il d\u00e9finit l'organisation, les responsabilit\u00e9s, les fonctions des personnels, les pratiques, les proc\u00e9dures, les proc\u00e9d\u00e9s et les ressources qui permettent de prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L.511-1 du code de l'environnement. Le syst\u00e8me de gestion de la qualit\u00e9 pr\u00e9cise, par des dispositions sp\u00e9cifiques, les situations ou aspects suivants de l'activit\u00e9 :"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8b40fc9ACac1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les fonctions, les r\u00f4les et responsabilit\u00e9s des personnels associ\u00e9s \u00e0 la protection des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1, \u00e0 tous les niveaux de l'organisation, sont d\u00e9crits. Les besoins en mati\u00e8re de formation des personnels associ\u00e9s \u00e0 cet objectif sont identifi\u00e9s. L'organisation de la formation ainsi que la d\u00e9finition et l'ad\u00e9quation du contenu de cette formation sont explicit\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le personnel ext\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9tablissement, mais susceptible d'\u00eatre impliqu\u00e9 dans la protection des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1, est identifi\u00e9 et associ\u00e9 \u00e0 la formation. Les modalit\u00e9s d'interface avec ce personnel sont explicit\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. Organisation et personnel"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fa1eDbc0B18c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des proc\u00e9dures sont adopt\u00e9es et mises en \u0153uvre pour permettre une identification syst\u00e9matique des risques susceptible de porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 susceptibles de se produire en toute configuration d'exploitation des installations, c'est-\u00e0-dire en fonctionnement normal ou anormal (d\u00e9grad\u00e9, \u00e0 l'arr\u00eat, en cas d'accident, etc.). Ces proc\u00e9dures doivent permettre d'appr\u00e9cier la probabilit\u00e9 d'occurrence et d'\u00e9valuer la gravit\u00e9 des risques identifi\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Identification et \u00e9valuation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fD27f68Fa629",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des proc\u00e9dures et des instructions sont adopt\u00e9es et mises en \u0153uvre pour permettre la ma\u00eetrise des proc\u00e9d\u00e9s et de l'exploitation des installations dans des conditions de s\u00e9curit\u00e9 optimales. Les phases de mise \u00e0 l'arr\u00eat et de d\u00e9marrage des installations, de m\u00eame que les op\u00e9rations d'entretien et de maintenance, m\u00eame sous-trait\u00e9es, font l'objet de telles proc\u00e9dures."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. Ma\u00eetrise des proc\u00e9d\u00e9s, contr\u00f4le d'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D3a54a818fF1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des proc\u00e9dures sont adopt\u00e9es et mises en \u0153uvre pour la planification des modifications apport\u00e9es aux nouvelles installations ou pour leur conception."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. Gestion des modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C0Fa503FfA21",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En coh\u00e9rence avec les proc\u00e9dures du point 2 (identification et \u00e9valuation des risques d'accidents majeurs) et du point 3 (ma\u00eetrise des proc\u00e9d\u00e9s et contr\u00f4le d'exploitation), des proc\u00e9dures sont adopt\u00e9es et mises en \u0153uvre pour identifier les urgences pr\u00e9visibles gr\u00e2ce \u00e0 une analyse syst\u00e9matique et ensuite \u00e9laborer, exp\u00e9rimenter et r\u00e9examiner les proc\u00e9dures d'intervention pour pouvoir faire face \u00e0 de telles situations d'urgence."
                },
                {
                  "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, leur articulation avec le plan d'op\u00e9ration interne pr\u00e9vu \u00e0 l'article 6 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est explicit\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Ces proc\u00e9dures font l'objet :"
                },
                {
                  "text": "- d'une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e \u00e0 l'ensemble du personnel concern\u00e9 travaillant dans l'\u00e9tablissement, y compris le personnel d'entreprises ext\u00e9rieures appel\u00e9 \u00e0 intervenir momentan\u00e9ment dans l'\u00e9tablissement ;"
                },
                {
                  "text": "- de mises en \u0153uvre exp\u00e9rimentales r\u00e9guli\u00e8res et, si n\u00e9cessaire, d'am\u00e9nagement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5. Planification des situations d'urgence"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "29888E8748Fc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des proc\u00e9dures sont mises en \u0153uvre pour d\u00e9tecter et notifier les accidents av\u00e9r\u00e9s ou \u00e9vit\u00e9s de justesse, notamment lorsqu'il y a eu des d\u00e9faillances de mesures de pr\u00e9vention et de protection, pour organiser les enqu\u00eates et les analyses n\u00e9cessaires, pour rem\u00e9dier aux d\u00e9faillances d\u00e9tect\u00e9es et pour assurer le suivi des actions correctives. Des bilans r\u00e9guliers en sont \u00e9tablis."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6. Gestion du retour d'exp\u00e9rience"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EF02EaA143a0",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B1dbb1A97Dfc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions sont adopt\u00e9es et mises en \u0153uvre en vue :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'une \u00e9valuation permanente du respect des objectifs fix\u00e9s par l'exploitant dans le cadre de sa politique de pr\u00e9vention des accidents lorsqu'elle existe et de son syst\u00e8me de gestion de la qualit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- et de la mise en place de m\u00e9canismes d'investigation et de correction en cas de non-respect."
                    },
                    {
                      "text": "Ces proc\u00e9dures englobent le syst\u00e8me de gestion du retour d'exp\u00e9rience."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. Contr\u00f4le du syst\u00e8me de gestion de la qualit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CD607f4462DF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des proc\u00e9dures sont mises en \u0153uvre pour \u00e9valuer de fa\u00e7on p\u00e9riodique et syst\u00e9matique :"
                    },
                    {
                      "text": "- le respect des objectifs fix\u00e9s dans le cadre de la politique de pr\u00e9vention des accidents lorsqu'elle existe ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'efficacit\u00e9 du syst\u00e8me de gestion de la qualit\u00e9 et son ad\u00e9quation \u00e0 la pr\u00e9vention des accidents majeurs."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Audits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "11Cfc823731c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La direction proc\u00e8de, notamment sur la base des \u00e9l\u00e9ments r\u00e9sultant des points 6, 7.1 et 7.2, \u00e0 une analyse r\u00e9guli\u00e8re, document\u00e9e et mise \u00e0 jour, des r\u00e9sultats de la mise en \u0153uvre de la politique de pr\u00e9vention des accidents lorsqu'elle existe et de la performance du syst\u00e8me de gestion de la qualit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. Revues de direction"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. Surveillance des performances (contr\u00f4le du syst\u00e8me de gestion de la qualit\u00e9, audits et revues de direction)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - SYST\u00c8ME DE GESTION DE LA QUALIT\u00c9 (SGQ)"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A2F3C6f6403f",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "be6E9BE96b9d",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations d'entreposage ou de stockage de d\u00e9chets radioactifs doivent respecter les dispositions suivantes, \u00e0 moins que le pr\u00e9fet, sur la base d'une \u00e9tude relative au contexte hydrog\u00e9ologique des installations ainsi qu'aux risques de pollution des sols et apr\u00e8s avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques, donne acte de l'absence de n\u00e9cessit\u00e9 d'une telle surveillance :"
            },
            {
              "text": "1\u00b0 Trois pi\u00e9zom\u00e8tres au moins, dont un implant\u00e9 en amont et deux en aval des installations ; la d\u00e9finition du nombre de pi\u00e9zom\u00e8tres et de leur implantation est faite notamment \u00e0 partir des conclusions d'une \u00e9tude hydrog\u00e9ologique ;"
            },
            {
              "text": "2\u00b0 Deux fois par an au moins, en p\u00e9riodes de hautes et basses eaux, le niveau pi\u00e9zom\u00e9trique est relev\u00e9 et des pr\u00e9l\u00e8vements sont effectu\u00e9s dans la nappe. Cette mesure devant permettre de d\u00e9terminer le sens d'\u00e9coulement des eaux souterraines, elle doit se faire sur des points nivel\u00e9s. La fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements est d\u00e9termin\u00e9e sur la base notamment de l'\u00e9tude cit\u00e9e au point 1 ci-dessus, c'est-\u00e0-dire qu'elle doit \u00eatre fond\u00e9e sur les possibilit\u00e9s d'intervention entre deux pr\u00e9l\u00e8vements d'\u00e9chantillons au cas o\u00f9 l'analyse r\u00e9v\u00e9lerait un changement significatif de la qualit\u00e9 de l'eau. Cela signifie que la fr\u00e9quence doit \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e sur la base de la connaissance ou de l'\u00e9valuation de la vitesse d'\u00e9coulement des eaux souterraines ;"
            },
            {
              "text": "3\u00b0 L'eau pr\u00e9lev\u00e9e fait l'objet de mesures des substances pertinentes susceptibles de caract\u00e9riser une \u00e9ventuelle pollution de la nappe compte tenu de l'activit\u00e9, actuelle ou pass\u00e9e, de l'installation. Les r\u00e9sultats de mesures sont consign\u00e9s dans des tableaux de contr\u00f4le comportant les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires \u00e0 leur \u00e9valuation (niveau d'eau, param\u00e8tres suivis, analyses de r\u00e9f\u00e9rence\u2026) et sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es. Toute anomalie lui est signal\u00e9e dans les meilleurs d\u00e9lais."
            },
            {
              "text": "Si ces r\u00e9sultats mettent en \u00e9vidence une pollution des eaux souterraines, l'exploitant d\u00e9termine par tous les moyens utiles si ses activit\u00e9s sont \u00e0 l'origine ou non de la pollution constat\u00e9e. Il informe le pr\u00e9fet du r\u00e9sultat de ses investigations et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des mesures prises ou envisag\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - SURVEILLANCE DES EAUX SOUTERRAINES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 23/06/15 relatif aux installations mettant en \u0153uvre des substances radioactives, d\u00e9chets radioactifs ou r\u00e9sidus solides de minerai d'uranium, de thorium ou de radium soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 1716, de la rubrique 1735 et de la rubrique 2797 de la nomenclature des installations class\u00e9es"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu la directive 2013/59/EURATOM du Conseil du 5 d\u00e9cembre 2013 fixant les normes de base relatives \u00e0 la protection sanitaire contre les dangers r\u00e9sultant de l'exposition aux rayonnements ionisants et abrogeant les directives 89/618/EURATOM, 90/641/EURATOM, 96/29/EURATOM, 97/43/EURATOM et 2003/122/EURATOM ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive 2011/70/EURATOM du Conseil du 19 juillet 2011 \u00e9tablissant un cadre communautaire pour la gestion responsable et s\u00fbre du combustible us\u00e9 et des d\u00e9chets radioactifs ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 25,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de la sant\u00e9 publique ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements et \u00e0 la consommation d'eau ainsi qu'aux \u00e9missions de toute nature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 47,
          "position": 154,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006686688&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 9 octobre 2008 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la nature des informations que les responsables d'activit\u00e9s nucl\u00e9aires et les entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 1333-10 du code de la sant\u00e9 publique ont obligation d'\u00e9tablir, de tenir \u00e0 jour et de transmettre p\u00e9riodiquement \u00e0 l'Agence nationale pour la gestion des d\u00e9chets radioactifs ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 11 mars 2010 portant modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment des laboratoires ou des organismes pour certains types de pr\u00e9l\u00e8vements et d'analyses \u00e0 l'\u00e9mission des substances dans l'atmosph\u00e8re ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des risques accidentels au sein des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 51,
          "position": 161,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006838816&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 31 mai 2012 modifi\u00e9 fixant la liste des installations class\u00e9es soumises \u00e0 l'obligation de constitution de garanties financi\u00e8res en application du 5\u00b0 de l'article R. 516-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis de l'Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire en date du 7 avril 2015 ;"
    },
    {
      "text": "Vu les observations \u00e9mises lors de la consultation publique qui s'est d\u00e9roul\u00e9e du 19 mars au 9 avril 2015 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 26 mai 2015,"
    }
  ]
}