{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5691",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2516",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2516"
    }
  ],
  "date_of_signature": "1997-06-30",
  "id": "JORFTEXT000000369331",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000369331",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "de4b7dBd69aB",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2516 (Station de transit de produits min\u00e9raux pulv\u00e9rulents non ensach\u00e9s tels que ciments, pl\u00e2tres, chaux, sables fill\u00e9ris\u00e9s), la capacit\u00e9 de stockage \u00e9tant sup\u00e9rieure \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes mais inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 25 000 m\u00e8tres cubes, sont soumises aux dispositions de l'annexe I. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1CCA7a475cca",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables :"
        },
        {
          "text": "- aux installations nouvelles (d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 partir du 1er octobre 1997) \u00e0 partir du 1er octobre 1997 ;"
        },
        {
          "text": "- aux installations existantes (d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er octobre 1997) selon les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'annexe II."
        },
        {
          "text": "Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "39F3DaC9bDf4",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, modifier par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes I et II dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 11 de la loi n\u00b0 76-663 du 19 juillet 1976 et 30 du d\u00e9cret n\u00b0 77-1133 du 21 septembre 1977 susvis\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6cDd80f0a615",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9c83B1b0cb6e",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BCAe72c6EC0F",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ff70505FBCFc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5fb914876aEa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation doit \u00eatre implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ff1ab872aAeA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration (r\u00e9f\u00e9rence : art. 31 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eBd8F0EC2507",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration doit pr\u00e9ciser les mesures prises ou pr\u00e9vues par l'exploitant pour respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 (r\u00e9f\u00e9rence : art. 25 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Justification du respect des prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6aEF8A9C982b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant doit \u00e9tablir et tenir \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit, les rapports des visites ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les documents pr\u00e9vus aux points 3.6, 4.7, 7.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1af4AFCcdaaF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 1er de la loi du 19 juillet 1976, (r\u00e9f\u00e9rence : art. 38 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7EDA44E0fa3a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s'il s'agit d'une personne physique, les noms, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration (r\u00e9f\u00e9rence : art. 34 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AdEa0e8dbbdB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant doit en informer le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es (r\u00e9f\u00e9rence : art. 34-1 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ea2a91E7f94B",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.8. (1)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "29eAe4bbCbbe",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1DecFdee8DA3",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "04f0c6aCe3E8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site doit \u00eatre maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement ...)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6A31BFc7Dd56",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "85D7B678c175",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DaE1ed81Ed19",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation doit \u00eatre accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "44dC7132626a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux doivent \u00eatre convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosible. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation doit \u00eatre plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "14aD43De8F10",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 88-1056 du 14 novembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C8BF97a2AD89",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) doivent \u00eatre mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, Compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Bd8bea212C9f",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fAb30B880B2b",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.10. (1)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation, am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C10b8e3cFb01",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ad8Dd9f2d6D4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation doit se faire sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "df4c8EeaFcd4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement ne doivent pas avoir un acc\u00e8s libre aux installations."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aa3E1593a80A",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C7b5CC6C4ED9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux doivent \u00eatre maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res combustibles et de poussi\u00e8res. le mat\u00e9riel de nettoyage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par la produits et poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "388D0Aafc023",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ca2658BbB19a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre entretenues en bon \u00e9tat et doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation, entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AAe1FAEb49e1",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "481eEAbDfd24",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, doivent \u00eatre conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t et du lieu d'utilisation. Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel doit \u00eatre form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Protection individuelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9cC9ebDd9Ff0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation doit \u00eatre dot\u00e9e de moyens de secours contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un ou de plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux ...) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou des points d'eau, bassins, citernes, etc., d'une capacit\u00e9 en rapport avec le risque \u00e0 d\u00e9fendre ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Moyens de secours contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Aa92AF7230bA",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "22B7eedE11b9",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d3F1DEa902c7",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5A5b1ee0e4e3",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.6. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AD361C0faD31",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 doivent \u00eatre \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                    },
                    {
                      "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement des services d'incendie et de secours, etc."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f91b1AD259B9",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.8. (1)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9f011724de19",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4bDDe61FBdf2",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F2716Ea3f3bC",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FCCEedeAe5F8",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DAb206d8AB5e",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "65Fb1bd20b0A",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B36DEc9f3C03",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AafA5A5E27f5",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d8Bb2f19Cf9e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des eaux r\u00e9siduaires, des boues et des d\u00e9chets est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. Epandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9F379cBD52be",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. (1)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BA9f0c9169Fc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e5f30B48AB63",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de manipulation, transvasement, transport de produits pulv\u00e9rulents sont munies de dispositifs de capotage et d'aspiration permettant de r\u00e9duire autant que possible les envols de poussi\u00e8res. Si n\u00e9cessaire, les dispositifs d'aspiration sont raccord\u00e9s \u00e0 une installation de d\u00e9poussi\u00e9rage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FbfDd7A79eb6",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f4AaA73acfAA",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.3. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bCbCBBf374fA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les stockages ext\u00e9rieurs doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s des vents en mettant en place des \u00e9crans, chaque fois que n\u00e9cessaire, et \u00eatre stabilis\u00e9s pour \u00e9viter les \u00e9missions et les envols de poussi\u00e8res. En cas d'impossibilit\u00e9 de les stabiliser, ils doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s sous abri ou en silos."
                    },
                    {
                      "text": "Les fillers (\u00e9l\u00e9ments fins inf\u00e9rieurs \u00e0 80 `m) et les produits pulv\u00e9rulents non stabilis\u00e9s doivent \u00eatre confin\u00e9s (sachets, r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s). Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les silos doivent \u00eatre munis de dispositifs de contr\u00f4le de niveau de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les d\u00e9bordements. L'air s'\u00e9chappant de ces silos doit \u00eatre d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.4. Stockages"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3e08721effd9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement etc.) et convenablement nettoy\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela, des dispositions telles que le lavage des roues de v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.5. Pistes de circulation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4495804B48aA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les surfaces libres doivent \u00eatre engazonn\u00e9es et arbor\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.6. Traitement des surfaces libres"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air, Odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ecBB6AFA2f6E",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a950a4CE17cc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles. Les diverses cat\u00e9gories de d\u00e9chets doivent \u00eatre collect\u00e9es s\u00e9par\u00e9ment puis valoris\u00e9es ou \u00e9limin\u00e9es dans des installations appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration, recyclage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8FC9fff14F5E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation doivent \u00eatre stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des infiltrations dans le sol, des odeurs)."
                    },
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne doit pas d\u00e9passer la capacit\u00e9 mensuelle produite ou un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.21.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.21. Stockage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "76f231A92700",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets banals (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans les m\u00eames conditions que les ordures m\u00e9nag\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1.100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes (d\u00e9cret n\u00b0 94-609 du 13 juillet 1994)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. D\u00e9chets banals"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0d1aA9a4BCBB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets industriels sp\u00e9ciaux doivent \u00eatre \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es \u00e0 recevoir ces d\u00e9chets. L'exploitant doit \u00eatre en mesure d'en justifier l'\u00e9limination ; les documents justificatifs doivent \u00eatre conserv\u00e9s trois ans."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets industriels sp\u00e9ciaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fFAA6bf0B7e9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. Br\u00fblage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "45CD2C7A2bF9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "935C9B339342",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et les parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes (d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er octobre 1997), la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne, susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence aux valeurs admissibles pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant : (tableau non reproduit BOMELTT du 25 ao\u00fbt 1997 p. 17)"
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 db(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier, de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9. de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6CE77e8d506b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation doivent \u00eatre conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves on d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules, engin de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d42A8c94caA9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire n\u00b0 86-23 du 23 juillet 1986 (J.O. du 22 octobre 1986) sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "89fE9B17761c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Mesure de bruit"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3248E8B218Bb",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E5579Eb51CA2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En fin d'exploitation, tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets doivent \u00eatre valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 9.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "9.1. Elimination des produits dangereux en fin d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "88E1daA8aC0f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux doivent \u00eatre vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles doivent \u00eatre rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
                    },
                    {
                      "text": "(1) Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par la rubrique n\u00b0 2516, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 9.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "9.2. Traitement des cuves"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3494e9476f81",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dispositions applicables aux installations existantes"
            },
            {
              "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "text": "AU 1er OCTOBRE 1997"
            },
            {
              "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
            },
            {
              "text": "3. Exploitation-entretien"
            },
            {
              "text": "4. Risques"
            },
            {
              "text": "5.8. Epandage"
            },
            {
              "text": "7. D\u00e9chets"
            },
            {
              "text": "9. Remise en \u00e9tat"
            },
            {
              "text": "AU 1er OCTOBRE 2000"
            },
            {
              "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
            },
            {
              "text": "6. Air-odeurs"
            },
            {
              "text": "8. Bruit et vibrations (sauf 8.4.)."
            },
            {
              "text": "Au 1er OCTOBRE 2001"
            },
            {
              "text": "8.4. Bruit-mesure p\u00e9riodique"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 30/06/97 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2516 (Station de transit de produits min\u00e9raux pulv\u00e9rulents non ensach\u00e9s tels que ciments, pl\u00e2tres, chaux, sables fill\u00e9ris\u00e9s)"
  },
  "visa": []
}