{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/35803",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "4720",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "4721",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1419",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4720"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4721"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1419"
    }
  ],
  "date_of_signature": "1997-05-06",
  "id": "JORFTEXT000000383619",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000383619",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "03B6aC6DD40c",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous l'une ou plusieurs des rubriques nos 4720 ou 4721, la quantit\u00e9 totale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans l'installation \u00e9tant sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 500 kg mais inf\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes) sont soumises aux dispositions de l'annexe I . Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "96F5B2CD5555",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables :"
        },
        {
          "text": "- aux installations nouvelles (d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 partir du 1er juillet 1997) \u00e0 partir du 1er juillet 1997 ;"
        },
        {
          "text": "- aux installations existantes (d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 1997) selon les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'annexe II."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "4d177c05CDdF",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, modifier par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes I et II dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 11 de la loi n\u00b0 76-663 du 19 juillet 1976 et 30 du d\u00e9cret n\u00b0 77-1133 du 21 septembre 1977."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "946DBC36a52d",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6c5CA89B9f9C",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f96701e8E86D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ae87EFeBc5E8",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a6CBCf13fb0D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation doit \u00eatre implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E0519FCd94E4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration (r\u00e9f\u00e9rence : article 31 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5570dcD8003F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration doit pr\u00e9ciser les mesures prises ou pr\u00e9vues par l'exploitant pour respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 (r\u00e9f\u00e9rence : article 25 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Justification du respect des prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cB2EFbC9A87e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant doit \u00e9tablir et tenir \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit, les rapports des visites ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les documents pr\u00e9vus aux points 3.5, 3.6, 4.3, 4.7, 4.8, 5.1, 5.8, 7.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fAFF4FC4E5Ab",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 1er de la loi du 19 juillet 1976 (r\u00e9f\u00e9rence : article 38 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dcaA03C6C2dd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration (r\u00e9f\u00e9rence : article 34 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B73Cf499Ebbf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant doit en informer le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es (r\u00e9f\u00e9rence : article 34-1 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "73e25Bf3B15a",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.8. (1)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4BFcf89A5329",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FCF55Dc8BCDA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation doit \u00eatre implant\u00e9e \u00e0 une distance d'au moins :"
                    },
                    {
                      "text": "- 30 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9 pour les installations a\u00e9riennes ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 15 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9 pour les stockages calorifug\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9 pour les stockages souterrains."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas des stockages a\u00e9riens des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne, une distance de 2 m\u00e8tres entre g\u00e9n\u00e9ratrices de r\u00e9servoir doit \u00eatre respect\u00e9e afin d'\u00e9viter que l'explosion d'un r\u00e9servoir n'entra\u00eene l'\u00e9ventrement du r\u00e9servoir voisin."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "1997-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E335A2D70DDa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site doit \u00eatre maintenu en \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement, etc.)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bAfe57EB4D4B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de stockage et d'emploi d'oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne ne doivent pas \u00eatre surmont\u00e9es de locaux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Interdiction d'habitations au-dessus des installations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7f9df94dfCfF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux ferm\u00e9s abritant l'installation doivent pr\u00e9senter les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- murs et planchers hauts coupe-feu de degr\u00e9 2 heures ;"
                    },
                    {
                      "text": "- stabilit\u00e9 des ossatures de degr\u00e9 1/2 heure ;"
                    },
                    {
                      "text": "- couverture incombustible ;"
                    },
                    {
                      "text": "- portes int\u00e9rieures coupe-feu de degr\u00e9 2 heures et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- porte donnant vers l'ext\u00e9rieur pare-flamme de degr\u00e9 2 heures ;"
                    },
                    {
                      "text": "- mat\u00e9riaux de classe MO (incombustible)."
                    },
                    {
                      "text": "Les locaux doivent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs permettant l'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie (lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre dispositif \u00e9quivalent). Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques particuliers de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des b\u00e2timents"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "edd4ca58AE5c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation doit \u00eatre accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie engin ou par une voie \u00e9chelle si le plancher haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de local ferm\u00e9, une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrant permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EC8EE1e6947B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux doivent \u00eatre convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosible. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation doit \u00eatre plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FA8aA7295d7f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations \u00e9lectriques, notamment pour les installations sp\u00e9cifiques du poste de d\u00e9potage des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne y compris les pompes, doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 88-1056 du 14 novembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "36436430fC9a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) doivent \u00eatre mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                    },
                    {
                      "text": "Les camions ou les wagons de d\u00e9potage doivent \u00eatre mis \u00e0 la terre commune avec celle des installations de d\u00e9potage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7E2CcB8Bcd9c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des produits dangereux pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol doit \u00eatre \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les produits r\u00e9pandus accidentellement. Les produits recueillis sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et recycl\u00e9s, ou en cas d'impossibilit\u00e9 trait\u00e9s conform\u00e9ment au point 5.7. et au titre 7."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2fDf8C1dE32e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol doit \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume doit \u00eatre au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le stockage mobile des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                    },
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention doit \u00eatre \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                    },
                    {
                      "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Les stockages des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne qui sont situ\u00e9s dans la cuvette de r\u00e9tention pouvant \u00eatre d\u00e9port\u00e9e doivent pouvoir \u00eatre inspect\u00e9s et visibles."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "50aE3CF733cc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e9D9E52fA9c8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation doit se faire sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cb12Dab5e2BE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement ne doivent pas avoir un acc\u00e8s libre aux installations."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6CDdEC11DAdA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant doit avoir \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l'article R. 231-53 du code du travail."
                    },
                    {
                      "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages doivent porter en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits-\u00e9tiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8522deacA1B6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux doivent \u00eatre maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3EB8980FbFCd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant doit tenir \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9sence dans les ateliers de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Registre entr\u00e9e/sortie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2Bb44cddE0DC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre entretenues en bon \u00e9tat et doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eABBEfc3aB9c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des contr\u00f4les fr\u00e9quents de fuite gazeuse doivent \u00eatre effectu\u00e9s au niveau des brides et des piquages des r\u00e9servoirs."
                    },
                    {
                      "text": "Les pompes doivent \u00eatre r\u00e9guli\u00e8rement inspect\u00e9es (tous les ans)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.7. V\u00e9rification des lignes annexes"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d9eCC76A9f8f",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bcCa2cE7eC7D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, doivent \u00eatre conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t et du lieu d'utilisation, Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel doit \u00eatre form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Protection individuelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "09cdfDb756eF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation doit \u00eatre dot\u00e9e de moyens de secours contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un ou de plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux, etc.) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou des points d'eau, bassins, citernes, etc., d'une capacit\u00e9 en rapport avec le risque \u00e0 d\u00e9fendre ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles."
                    },
                    {
                      "text": "Les agents d'extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un syst\u00e8me d'alarme incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de mat\u00e9riels sp\u00e9cifiques : masques, combinaisons, etc ;"
                    },
                    {
                      "text": "- il est strictement interdit de recouvrir les \u00e9gouttures et les rejets accidentels d'oxyde d'\u00e9thyl\u00e8ne par des terres adsorbantes car cela peut aboutir \u00e0 l'inflammation des vapeurs d'oxyde d'\u00e9thyl\u00e8ne."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Moyens de secours contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Eea01cf54a36",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosives ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9 dans les ateliers et sur les aires de manipulations de ces produits."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Localisation des risques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a2aE0Ca225E4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3. \"atmosph\u00e8res explosives\", les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation. Elles doivent \u00eatre enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives. Cependant, dans les parties de l'installation o\u00f9 les atmosph\u00e8res explosives peuvent appara\u00eetre de mani\u00e8re \u00e9pisodique avec une faible fr\u00e9quence et une courte dur\u00e9e, les installations \u00e9lectriques peuvent \u00eatre constitu\u00e9es de mat\u00e9riel \u00e9lectrique de bonne qualit\u00e9 industrielle qui, en service normal, n'engendrent ni arc ni \u00e9tincelle, ni surface chaude susceptible de provoquer une explosion. Les canalisations ne doivent pas \u00eatre une cause possible d'inflammation et doivent \u00eatre convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Mat\u00e9riel \u00e9lectrique de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4bfBeAa5adBc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation, vis\u00e9es au point 4.3., pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \"permis de feu\". Cette interdiction doit \u00eatre affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. Interdiction des feux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E5FDdee15CFB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3., tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits, etc.) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \"permis de travail\" et \u00e9ventuellement d'un \"permis de feu\" et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
                    },
                    {
                      "text": "Le \"permis de travail\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re doivent \u00eatre \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par la personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \"permis de travail\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation, doivent \u00eatre cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations doit \u00eatre effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.6. \"Permis de travail\" et/ou \"permis de feu\" dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bFEa8CDEc5F0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 doivent \u00eatre \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3. \"incendie \" et \"atmosph\u00e8res explosives\" ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation du \"permis de travail\" pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3. ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7. ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'arrosage d'eau lors de l'utilisation des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne ;"
                    },
                    {
                      "text": "- risque de polym\u00e9risation des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C9a2deD62cb4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien, etc.) doivent faire l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- les modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de contr\u00f4le des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le maintien dans l'atelier de fabrication de la quantit\u00e9 de mati\u00e8res n\u00e9cessaire au fonctionnement de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'introduction accidentelle de produits dans les \u00e9quipements contenant des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne est strictement interdite ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les dispositifs anti retour de lignes d'alimentation des ateliers et du circuit d'azote doivent \u00eatre fr\u00e9quemment test\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.8. Consignes d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "13d8b5579cB2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux ferm\u00e9s abritant une installation d'emploi d'oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne doivent pr\u00e9senter les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance aux explosions minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- construction des structures du b\u00e2timent r\u00e9sistant \u00e0 la surpression interne muni d'\u00e9vents d'explosion en toiture ;"
                    },
                    {
                      "text": "- utilisation de vitrage de s\u00e9curit\u00e9, de portes battantes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "1997-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.9. Locaux et b\u00e2timents \u00e0 risque d'explosion"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "490CDD7F1Be3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Chaque organe de s\u00fbret\u00e9 des \u00e9quipements utilisant des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne doit \u00eatre surmont\u00e9 d'une tuyauterie de d\u00e9charge dont l'extr\u00e9mit\u00e9 sera situ\u00e9e en un point judicieusement choisi en fonction des caract\u00e9ristiques du fluide \u00e9mis. La tuyauterie aura un diam\u00e8tre au moins \u00e9gal \u00e0 celui de sortie de l'organe de s\u00fbret\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les soupapes et les disques de rupture doivent \u00eatre calcul\u00e9s selon les normes en vigueur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.10. Les organes de s\u00fbret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D99Ca7d5EDd9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne doivent avoir leur ligne de transfert sp\u00e9cifique ou commune. La canalisation doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9e de deux syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 ind\u00e9pendants pour en assurer le sectionnement."
                    },
                    {
                      "text": "Lors des transvasements, les \u00e0-coups de pression qui \u00e9chauffent la vapeur par compression adiabatique sont \u00e0 \u00e9viter. Pour ce faire, il est n\u00e9cessaire de maintenir l'oxyde d'\u00e9thyl\u00e8ne sous-pression d'azote pur et bien sec (la concentration en azote ne devrant pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 8 % pour \u00e9viter les risques d'anoxie)."
                    },
                    {
                      "text": "Les tron\u00e7ons de la canalisation, isol\u00e9s par le dispositif anti retour, doivent \u00eatre purg\u00e9s pour \u00e9viter toute pressurisation excessive par \u00e9chauffement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.11.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.11. Transfert et transvasement"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a0AAD32Aae7d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Si les pompes de transfert des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne ainsi que les \u00e9quipements sont install\u00e9s dans des locaux, ceux-ci doivent \u00eatre bien ventil\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "La temp\u00e9rature interne de la pompe doit \u00eatre \u00e9troitement contr\u00f4l\u00e9e, sp\u00e9cialement dans le cas des pompes \u00e0 rotor noy\u00e9, avec arr\u00eat automatique en cas de temp\u00e9rature excessive. Les pompes \u00e0 rotor noy\u00e9 doivent \u00eatre \u00e9quip\u00e9es d'une sonde de pr\u00e9sence de liquide commandant l'arr\u00eat de la pompe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.12.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.12. Locaux de pompes"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "959257fCed6f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En cas d'amorce de polym\u00e9risation en masse du contenu du r\u00e9servoir fixe, une vidange rapide doit \u00eatre accessible en assurant la dilution du produit. Cette vidange d'urgence devra s'accompagner d'une dilution \u00e0 l'eau (22 volumes d'eau pour un volume d'oxyde d'\u00e9thyl\u00e8ne). Un dispositif de vidange d'urgence est n\u00e9cessaire pour les stockages a\u00e9riens et conseill\u00e9 pour les stockages souterrains des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "1997-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.13.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.13. Vidange d'urgence"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "659642dfb96e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Si les r\u00e9servoirs fixes de stockage en a\u00e9rien contenant des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne ne sont isol\u00e9s, ils doivent \u00eatre pourvus d'un syst\u00e8me d'arrosage dont le d\u00e9bit minimal est fix\u00e9 \u00e0 10 l/m2/min"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.14.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.14. Isolation thermique des r\u00e9cipients"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "39DAdC1E5B81",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1af5FC9E7Bfb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel doivent \u00eatre munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces dispositifs doivent \u00eatre relev\u00e9s toutes les semaines si le d\u00e9bit moyen pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j. Le r\u00e9sultat de ces mesures doit \u00eatre enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable doit \u00eatre muni d'un disconnecteur."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ecec530BAB39",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour traiter la consommation d'eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ddf9C25CCCC2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le r\u00e9seau de collecte doit \u00eatre de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires doivent \u00eatre en nombre aussi r\u00e9duit que possible et am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure d\u00e9bit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5a2eFef9790c",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2041C1aaB2Bf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des conventions de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 35-8 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires doivent faire l'objet en tant que de besoin d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif :"
                    },
                    {
                      "text": "pH (NFT 90008) 5,5 8,5 (9,5 en cas de neutralisation \u00e0 la chaux)."
                    },
                    {
                      "text": "temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C"
                    },
                    {
                      "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration sauf prescription particuli\u00e8re contenue dans la convention sp\u00e9ciale d'assainissement :"
                    },
                    {
                      "text": "mati\u00e8res en suspension (NFT 90105) 600 mg/l"
                    },
                    {
                      "text": "DCO (NFT 90101) 2.000 mg/l"
                    },
                    {
                      "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) :"
                    },
                    {
                      "text": "mati\u00e8res en suspension (NFT 90105) la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0."
                    },
                    {
                      "text": "DCO (NFT 90101) la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au del\u00e0."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AFbCfEdBd17c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "81a7a5EDe8CF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions doivent \u00eatre prises pour qu'il ne puisse pas y avoir en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. Leur \u00e9vacuation \u00e9ventuelle apr\u00e8s un accident doit se faire, soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9aaf24adDD51",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des eaux r\u00e9siduaires, des boues et des d\u00e9chets est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "1997-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. Epandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "09dAeFcCaa1b",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. (1)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ad66e4f41087",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2F3b0E5f72C9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs doivent \u00eatre munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles aux fins d'analyse."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es doit \u00eatre \u00e9loign\u00e9 au maximum des habitations et ne pas comporter d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois,...)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f64AC0bb9E34",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute disposition, \u00e0 l'exception des st\u00e9rilisateurs, sera prise pour \u00e9viter le rejet \u00e0 l'atmosph\u00e8re des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas des st\u00e9rilisateurs, toute disposition sera prise pour limiter les rejets en ambiance de travail des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne \u00e0 1 ppm."
                    },
                    {
                      "text": "6.3 (1)"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air-odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2A9a3C34bcdB",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C891Ce85879A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles. Les diverses cat\u00e9gories de d\u00e9chets doivent \u00eatre collect\u00e9es s\u00e9par\u00e9ment puis valoris\u00e9es ou \u00e9limin\u00e9es dans des installations appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration recyclage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c77a65FDabdA",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Be388BCfcBdA",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A8FFc1c6E665",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4FcA6e8FA412",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. Br\u00fblage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e5db1cfbD572",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9c7AEDAF1133",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes (d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 1997), la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau (non reproduit voir BOMELTT du 25 juin 1997 p. 34) suivant :"
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C0Be8ddb6667",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation doivent \u00eatre conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier doivent \u00eatre conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "823D39A3e86F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire n\u00b0 86-23 du 23 juillet 1986 sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B48Dbc5dD35c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Mesure de bruit"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fac8b78bfaD4",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8C62e04BCEb6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En fin d'exploitation, tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets doivent \u00eatre valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 9.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "9.1. Elimination des produits dangereux en fin d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f23DEbED6e9a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs et les citernes contenant des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne doivent \u00eatre parfaitement nettoy\u00e9s avant toute mise ou remise en service afin d'\u00eatre d\u00e9barrass\u00e9s de toute trace de rouille, de d\u00e9p\u00f4ts salins puis s\u00e9ch\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Tous les r\u00e9cipients vides ayant contenu des oxydes d'\u00e9thyl\u00e8ne et/ou de propyl\u00e8ne doivent \u00eatre tr\u00e8s rapidement remplis d'azote."
                    },
                    {
                      "text": "(*) Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 9.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "9.2. Traitement des cuves"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e0dc3ee5C8d0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dispositions applicables aux installations existantes"
            },
            {
              "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "text": "1er JUILLET 1997"
            },
            {
              "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
            },
            {
              "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
            },
            {
              "text": "3. Exploitation-entretien"
            },
            {
              "text": "4.1. Protection individuelle"
            },
            {
              "text": "4.3. Localisation des risques"
            },
            {
              "text": "4.5. Interdiction des feux"
            },
            {
              "text": "4.6. Permis de travail et/ou permis de feu"
            },
            {
              "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
            },
            {
              "text": "4.8. Consignes d'exploitation"
            },
            {
              "text": "4.10. Organes de s\u00e9curit\u00e9"
            },
            {
              "text": "4.12. Locaux des pompes"
            },
            {
              "text": "9. Remise en \u00e9tat"
            },
            {
              "text": "1er JUILLET 2000"
            },
            {
              "text": "4.2. Moyens de lutte contre l'incendie"
            },
            {
              "text": "4.4. Mat\u00e9riel \u00e9lectrique de s\u00e9curit\u00e9"
            },
            {
              "text": "4.11. Transfert et transvasement"
            },
            {
              "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vement d'eau"
            },
            {
              "text": "5.2. Consommation d'eau"
            },
            {
              "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
            },
            {
              "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
            },
            {
              "text": "5.6. Rejet en nappe"
            },
            {
              "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
            },
            {
              "text": "6. Air - odeurs"
            },
            {
              "text": "7. D\u00e9chets"
            },
            {
              "text": "1er JUILLET 2001"
            },
            {
              "text": "2. Implantation-am\u00e9nagement (sauf 2.1 et 2.8)"
            },
            {
              "text": "4.14 Isolation thermique des r\u00e9cipients"
            },
            {
              "text": "8. Bruit et vibrations"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 06/05/97 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous l'une ou plusieurs des rubriques nos 4720 ou 4721"
  },
  "visa": []
}