{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/35370",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "4735",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1136",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4735"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1136"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2009-11-19",
  "id": "JORFTEXT000021519796",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000021519796",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3d636F2Fe0ba",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4735  sont soumises aux dispositions des annexes (1) I, II, III et IV. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7ece88D0222e",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I, II et IV sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois. Pour les installations nouvelles sises dans un b\u00e2timent construit \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, et nouvellement soumises \u00e0 la rubrique n\u00b0 4735  suite \u00e0 un changement de fluide frigorig\u00e8ne, et d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois, ces dispositions s'appliquent dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe III."
        },
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I, II et IV sont applicables aux installations existantes d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois et aux installations existantes autoris\u00e9es ant\u00e9rieurement au 1er juin 2015 qui conservent leur arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation d'exploiter, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe III."
        },
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I, II, III et IV sont applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6Be427CD6747",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F1d7Cb812de1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
        },
        {
          "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 23 f\u00e9vrier 1998"
        },
        {
          "text": "  Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 4,   Sct. ANNEXES,   Art. Annexes,   Art. Annexe III"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2ab4faace2F8",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "868FdDF1c9C8",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6B52dFb761e0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bae66E9ac8Bd",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f36D8D6A5059",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2af8bd2c1E69",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "A8D61C5Cf945",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \"objet du contr\u00f4le\", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables."
                        },
                        {
                          "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \"le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure\"."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "93C48aB542EF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EA2090EF4A6B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toute nature ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BDCC3ed5767a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, lorsqu'ils existent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les rapports des visites et contr\u00f4les pr\u00e9vus \u00e0 la pr\u00e9sente annexe ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les documents pr\u00e9vus au titre des points suivants de la pr\u00e9sente annexe ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier rassemblant des \u00e9l\u00e9ments relatifs au risque (notamment les caract\u00e9ristiques physiques, chimiques et toxicologiques de l'ammoniac employ\u00e9 ou stock\u00e9, incompatibilit\u00e9s entre les produits et mat\u00e9riaux utilis\u00e9s dans l'installation) tel que pr\u00e9vu au point 3.3."
                    },
                    {
                      "text": "L'ensemble de ces documents est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la quantit\u00e9 maximale au regard de la quantit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que la quantit\u00e9 maximale est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, lorsqu'ils existent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation du dossier de d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "46933bAB2Bcd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Un registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations faites au titre du pr\u00e9sent article est tenu \u00e0 jour et mis, sur demande, \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ba8A27F815df",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique,"
                    },
                    {
                      "text": "l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "841356e3Fd8D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif, l'exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat au moins un mois avant celui-ci. La notification de l'exploitant indique, notamment, les mesures de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site et de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BDDBaaFa7EaD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Aux fins du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par capotage toute disposition constructive visant \u00e0 assurer le meilleur confinement du gaz en cas de fuite et pr\u00e9sentant les caract\u00e9ristiques minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- le capotage est constitu\u00e9 de mat\u00e9riaux compatibles avec l'emploi de l'ammoniac ;"
                    },
                    {
                      "text": "- il conserve son int\u00e9grit\u00e9 structurelle, y compris en cas de fuite accidentelle ;"
                    },
                    {
                      "text": "- il est construit \u00e0 partir de panneaux pleins, de fa\u00e7on \u00e0 constituer une enveloppe autour de l'\u00e9quipement ou r\u00e9seau de tuyauteries, sur toutes ses faces, tout en gardant la possibilit\u00e9 d'\u00eatre d\u00e9mont\u00e9 pour assurer le contr\u00f4le de l'\u00e9tat de conservation de l'\u00e9quipement ou r\u00e9seau de tuyauteries."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.8. D\u00e9finitions"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A6F6Fa5Ffb0f",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DbFcf9b0468B",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "1998-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "D1a41DBE3CFF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'au moins 8 m\u00e8tres des limites du site si le stockage est situ\u00e9 dans un local ou enceinte ferm\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- dans les autres cas, d'au moins 15 m\u00e8tres des limites du site."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- respect des distances d'isolement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.1.1. Prescriptions sp\u00e9cifiques au stockage ou \u00e0 l'emploi de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 50 kilogrammes (hors installation de r\u00e9frig\u00e9ration)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "BF191aAaEE10",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ce que les murs ext\u00e9rieurs de la salle des machines (telle que d\u00e9finie au point 2.4.2 de la pr\u00e9sente annexe) soient situ\u00e9s \u00e0 une distance :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'au moins 10 m\u00e8tres des limites du site lorsque les trois conditions suivantes sont respect\u00e9es :"
                        },
                        {
                          "text": "- tous les \u00e9quipements de production du froid, dont le condenseur, sont localis\u00e9s dans une salle des machines. Les \u00e9l\u00e9ments de distribution sont situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents, ou, lorsque c'est physiquement impossible ou \u00e9conomiquement disproportionn\u00e9, prot\u00e9g\u00e9s par un capotage ;"
                        },
                        {
                          "text": "- chaque capacit\u00e9 accumulatrice \u00e0 haute pression du circuit contient une masse d'ammoniac limit\u00e9e \u00e0 50 kilogrammes ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la hauteur du point de rejet de l'extraction m\u00e9canique d'urgence de la salle des machines est au minimum \u00e9gale \u00e0 7 m\u00e8tres (\u00e0 partir du sol) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'au moins 15 m\u00e8tres des limites du site lorsque les quatre conditions suivantes sont respect\u00e9es :"
                        },
                        {
                          "text": "- les \u00e9quipements de production du froid, \u00e0 l'exception du condenseur, sont localis\u00e9s dans une salle des machines. Les \u00e9l\u00e9ments de distribution sont situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents, ou, lorsque c'est physiquement impossible ou \u00e9conomiquement disproportionn\u00e9, prot\u00e9g\u00e9s par un capotage ;"
                        },
                        {
                          "text": "- chaque capacit\u00e9 accumulatrice \u00e0 haute pression du circuit contient une masse d'ammoniac limit\u00e9e \u00e0 50 kilogrammes ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les tuyauteries en entr\u00e9e et en sortie du condenseur sont prot\u00e9g\u00e9es par un capotage, \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection conform\u00e9ment aux prescriptions sp\u00e9cifiques aux installations de r\u00e9frig\u00e9ration du point 4.3.1 de la pr\u00e9sente annexe. Le volume d\u00e9limit\u00e9 par le capotage communique avec la salle des machines par une ouverture. La surface libre de cette ouverture est au moins \u00e9gale \u00e0 20 % de l'aire d\u00e9limit\u00e9e par l'emprise du capotage sur la salle des machines ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la hauteur du point de rejet de l'extraction m\u00e9canique d'urgence est au minimum \u00e9gale \u00e0 10 m\u00e8tres (\u00e0 partir du sol) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'au moins 50 m\u00e8tres des limites du site dans les autres cas."
                        },
                        {
                          "text": "En outre, tout autre \u00e9l\u00e9ment de l'installation contenant de l'ammoniac est situ\u00e9 \u00e0 une distance minimale de 10 m\u00e8tres des limites du site."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- respect des distances d'isolement en fonction des caract\u00e9ristiques techniques de l'installation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pour les installations de r\u00e9frig\u00e9ration : pr\u00e9sence d'une extraction m\u00e9canique d'urgence et essai de mise en route manuel (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.1.2. Prescriptions sp\u00e9cifiques \u00e0 l'emploi de l'ammoniac (installations de r\u00e9frig\u00e9ration)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "CBBdF2EAEE78",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance minimale des limites du site de 50 m\u00e8tres."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- respect de la distance d'isolement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.1.3. Prescriptions sp\u00e9cifiques au stockage ou \u00e0 l'emploi de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire sup\u00e9rieure \u00e0 50 kilogrammes (hors installations de r\u00e9frig\u00e9ration)"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0e5a50c5adD0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement, etc.)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C4F7F0239EE9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- absence de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus de l'installation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus de l'installation L'installation n'est pas surmont\u00e9e de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d50cDe0863fE",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "B6eD4eDF7523",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- murs et planchers hauts REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- portes int\u00e9rieures EI 30 et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- porte donnant vers l'ext\u00e9rieur E 30 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- mat\u00e9riaux de classe A2 s1 d0 au sens de l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 susvis\u00e9 (ou M0 lorsque les mat\u00e9riaux n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 class\u00e9s au regard des euroclasses)."
                        },
                        {
                          "text": "Les locaux sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs permettant l'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie (lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre dispositif \u00e9quivalent). Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                        },
                        {
                          "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation du document attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant la fermeture automatique des portes int\u00e9rieures (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence de dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et des gaz de combustion ;"
                        },
                        {
                          "text": "- positionnement des commandes d'ouverture manuelle \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.1. Prescriptions sp\u00e9cifiques au stockage ou \u00e0 l'emploi de r\u00e9cipients (hors installations de r\u00e9frig\u00e9ration)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "bf779F966Cf1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les salles des machines sont con\u00e7ues de fa\u00e7on \u00e0 respecter les prescriptions du chapitre 5 de la norme NF EN 378-3 (version 2008)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.2. Prescriptions sp\u00e9cifiques \u00e0 l'emploi de l'ammoniac (installations de r\u00e9frig\u00e9ration)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0E624e97693A",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les toitures et couvertures de toiture des locaux de stockage ou d'emploi de r\u00e9cipients et de la salle des machines des installations de r\u00e9frig\u00e9ration r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "left": "1998-07-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2020-04-24",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des b\u00e2timents"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7130BddF27e4",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "d9E2D0CD3b15",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. On entend par acc\u00e8s \u00e0 l'installation une ouverture reliant la voie publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'intervention des engins de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes au d\u00e9p\u00f4t, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence d'un acc\u00e8s pour les services d'incendie et de secours (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.5.1. Accessibilit\u00e9 au site"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e4565eEfb16d",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Cette voie \"engins\" respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 3,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 11 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                        },
                        {
                          "text": "- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre l'installation et la voie engin."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie \"engins\" permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "left": "1998-07-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2020-04-24",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.5.2. Accessibilit\u00e9 des engins \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation Une voie \"engins\" au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de l'installation."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8bc6B5aCc4a7",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie \"engins\" de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites \"de croisement\", judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont :"
                        },
                        {
                          "text": "- largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engins ;"
                        },
                        {
                          "text": "- longueur minimale de 20 m\u00e8tres pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie engins."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "left": "1998-07-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2020-04-24",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.5.3. D\u00e9placement des engins de secours \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ed5Df6b5bE54",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Pour toute installation d'un b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 15 m\u00e8tres, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une voie \"\u00e9chelles\" permettant la circulation et la mise en station des \u00e9chelles a\u00e9riennes."
                        },
                        {
                          "text": "Depuis cette voie, une \u00e9chelle acc\u00e9dant \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent peut \u00eatre dispos\u00e9e. La voie respecte par ailleurs les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 11 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces \u00e9chelles \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sentent une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 80 N/cm2."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "left": "1998-07-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2020-04-24",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.5.4. Mise en station des \u00e9chelles en vue d'appuyer un dispositif hydraulique en cas de d\u00e9p\u00f4t couvert"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e4d3878cff41",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Par ailleurs, pour toute installation couverte de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, une voie \"\u00e9chelles\" permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures."
                        },
                        {
                          "text": "Cette voie \"\u00e9chelles\" respecte les caract\u00e9ristiques d\u00e9crites \u00e0 l'article 2.5.4."
                        },
                        {
                          "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant de voie \u00e9chelles et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre."
                        },
                        {
                          "text": "Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services de secours."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "left": "1998-07-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2020-04-24",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.5.5. Mise en place des \u00e9chelles en vue d'acc\u00e8s aux planchers en cas de d\u00e9p\u00f4t couvert"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "B2b8DcACD1C3",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "\u00c0 partir de chaque voie \"engins\" ou \"\u00e9chelle\" est pr\u00e9vu :"
                        },
                        {
                          "text": "- pour une installation couverte, un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pour une aire de stockage ext\u00e9rieure, un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum permettant d'acc\u00e9der en deux endroits diff\u00e9rents \u00e0 l'aire de stockage en vue de l'atteindre quelles que soient les conditions de vent."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "left": "1998-07-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2020-04-24",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.5.6. \u00c9tablissement du dispositif hydraulique depuis les engins"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "77f8bC01ecd0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux dans lesquels est employ\u00e9 ou stock\u00e9 l'ammoniac sont convenablement ventil\u00e9s, en phase normale d'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B17FEC4C667B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, notamment par l'application du d\u00e9cret du 14 novembre 1988 susvis\u00e9 ou par l'application des articles de la quatri\u00e8me partie du code du travail, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es, en tenant compte du risque de corrosion d\u00fb \u00e0 la pr\u00e9sence \u00e9ventuelle d'ammoniac. Les gainages \u00e9lectriques et les tuyauteries ne doivent pas \u00eatre une cause possible d'inflammation ou de propagation de fuite et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9B5bC19B37c3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation et aux normes NF C 15-100 (version compil\u00e9e de 2009) et NF C 13-200 de 1987 et ses r\u00e8gles compl\u00e9mentaires pour les sites de production et les installations industrielles, tertiaires et agricoles (norme NF C 13-200 de 2009)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "867f135ea20E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement, de fa\u00e7on \u00e0 ce que le liquide ne puisse s'\u00e9couler hors de l'aire ou du local."
                    },
                    {
                      "text": "Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.5 et \u00e0 la partie 7."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "left": "1998-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2020-04-24",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "1998-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4C5Ab4f9BFe5",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.10. [*]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "74d219F29dA4",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.11.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.11. [*]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c0eA595Beb39",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les zones de stockage ou d'emploi des r\u00e9cipients sont am\u00e9nag\u00e9es et organis\u00e9es en fonction des risques pr\u00e9sent\u00e9s par les substances ou m\u00e9langes stock\u00e9s, tels qu'identifi\u00e9s au point 4.1."
                    },
                    {
                      "text": "Les conditions de stockage ou d'emploi permettent de maintenir les r\u00e9cipients \u00e0 l'abri de toute source d'inflammation."
                    },
                    {
                      "text": "La conception de l'installation, notamment des tuyauteries (diam\u00e8tres, longueurs), est telle que la quantit\u00e9 d'ammoniac mise en \u0153uvre est limit\u00e9e au besoin n\u00e9cessaire \u00e0 son bon fonctionnement."
                    },
                    {
                      "text": "Les tuyauteries sont efficacement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs et la corrosion."
                    },
                    {
                      "text": "La mise \u00e0 l'atmosph\u00e8re volontaire d'ammoniac est interdite."
                    },
                    {
                      "text": "Les sorties de vannes en communication directe avec l'atmosph\u00e8re sont obtur\u00e9es (bouchons de fin de ligne, etc.)."
                    },
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations de remplissage de r\u00e9cipients transportables sont interdites sur site, except\u00e9 lors des op\u00e9rations de maintenance ponctuelles n\u00e9cessitant une vidange du circuit. Ces op\u00e9rations font l'objet d'une proc\u00e9dure sp\u00e9cifique."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que les tuyauteries sont prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs et la corrosion ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que les sorties de vannes en communication directe avec l'atmosph\u00e8re sont obtur\u00e9es (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.12.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "55d7CCa4e45E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Des emplacements pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9s sont am\u00e9nag\u00e9s pour le positionnement au sol et le maintien des r\u00e9cipients d'ammoniac en position verticale, robinet vers le haut. Toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter leur chute et les chocs."
                        },
                        {
                          "text": "Pour le stockage de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 50 kg, les robinets sont en position ferm\u00e9e et chaque r\u00e9cipient poss\u00e8de en permanence son capot de protection des robinets. Ce capot de protection des robinets respecte la r\u00e9sistance m\u00e9canique et les propri\u00e9t\u00e9s physiques d\u00e9crites aux chapitres 4,5 et 6 de la norme NF EN ISO 11117 de 2008 ou de toute norme \u00e9quivalente en vigueur dans l'Union europ\u00e9enne ou l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en. Un bouchon de protection est viss\u00e9 sur le raccord de sortie."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- v\u00e9rification sur chaque r\u00e9cipient dans la zone de stockage de la pr\u00e9sence permanente du capot de protection et d'un bouchon de protection viss\u00e9 sur le raccord de sortie (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.12.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.12.1. R\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 50 kilogrammes"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "b831BBAabA0E",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.12.2.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "2eaD50DD6386",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Pour le stockage ou l'emploi de r\u00e9cipients fixes, le raccordement de plusieurs r\u00e9cipients fixes est interdit. Chaque r\u00e9cipient est solidement ancr\u00e9 au sol et prot\u00e9g\u00e9 contre les chocs."
                            },
                            {
                              "text": "Chaque r\u00e9cipient fixe d'ammoniac comporte :"
                            },
                            {
                              "text": "- une jauge permettant de contr\u00f4ler le volume de liquide contenu. Le taux de remplissage du r\u00e9cipient n'exc\u00e8de pas 80 % du volume du r\u00e9cipient \u00e0 la temp\u00e9rature de remplissage : ce niveau limite est d\u00e9fini pour pr\u00e9server un ciel gazeux suffisant afin de permettre toute expansion thermique naturelle pouvant survenir apr\u00e8s l'op\u00e9ration de remplissage ;"
                            },
                            {
                              "text": "-un second dispositif, ind\u00e9pendant de la jauge de niveau, permettant de d\u00e9tecter le franchissement du niveau de 85 %. Cette d\u00e9tection entra\u00eene le d\u00e9clenchement d'une alarme sonore et visuelle et la mise en s\u00e9curit\u00e9 automatique de l'installation telle que pr\u00e9vue au C."
                            },
                            {
                              "text": "Chaque r\u00e9cipient fixe est \u00e9quip\u00e9 au minimum de deux soupapes tar\u00e9es \u00e0 sa pression maximale de service et en nombre et caract\u00e9ristiques suffisants pour emp\u00eacher sa rupture suite \u00e0 une surpression accidentelle."
                            },
                            {
                              "text": "Sur chaque r\u00e9cipient fixe, les circuits de remplissage et de d\u00e9potage sont ind\u00e9pendants."
                            },
                            {
                              "text": "Le circuit de remplissage comporte :"
                            },
                            {
                              "text": "- sur la phase liquide, un clapet antiretour plac\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du r\u00e9cipient et une vanne automatique plac\u00e9e au plus pr\u00e8s du r\u00e9cipient, doubl\u00e9e d'une vanne manuelle facilement accessible ;"
                            },
                            {
                              "text": "- sur la phase gaz, une vanne automatique plac\u00e9e au plus pr\u00e8s du r\u00e9cipient doubl\u00e9e d'une vanne manuelle facilement accessible."
                            },
                            {
                              "text": "Le circuit de soutirage sur la phase liquide ou sur la phase gaz comporte un dispositif limitant le d\u00e9bit au maximum \u00e0 750 kg/h plac\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du r\u00e9servoir et une vanne automatique plac\u00e9e au plus pr\u00e8s du r\u00e9cipient doubl\u00e9e d'une vanne manuelle facilement accessible. Le retour de gaz n'est possible que lorsque cela est n\u00e9cessaire pour la s\u00e9curit\u00e9 du fonctionnement de l'installation. Dans ce cas, la ligne de retour de gaz est \u00e9quip\u00e9e d'un clapet antiretour plac\u00e9 au plus pr\u00e8s du r\u00e9cipient et d'une vanne automatique doubl\u00e9e d'une vanne manuelle facilement accessible."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.12.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "A."
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "96d85E410CfF",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Pour le stockage ou l'emploi de r\u00e9cipients transportables, seuls des r\u00e9cipients autoris\u00e9s au transport de mati\u00e8res dangereuses sont utilisables dans des conditions compatibles avec l'efficacit\u00e9 de leurs \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9."
                            },
                            {
                              "text": "Des emplacements pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9s sont am\u00e9nag\u00e9s pour le positionnement au sol et le maintien de chaque r\u00e9cipient transportable d'ammoniac dans une position stable. Ils sont efficacement cal\u00e9s avec le robinet dispos\u00e9 suivant les recommandations du fabricant du r\u00e9cipient. Toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter leur chute et les chocs."
                            },
                            {
                              "text": "Le circuit de soutirage sur la phase liquide ou sur la phase gaz comporte, plac\u00e9s au plus pr\u00e8s du r\u00e9cipient, un dispositif limitant le d\u00e9bit au maximum \u00e0 750 kg/h ou \u00e0 1 000 kg/h lorsque la capacit\u00e9 unitaire du r\u00e9cipient transportable est inf\u00e9rieure \u00e0 500 kg, et une vanne automatique doubl\u00e9e d'une vanne manuelle facilement accessible."
                            },
                            {
                              "text": "Le retour de gaz n'est possible que lorsque cela est n\u00e9cessaire pour la s\u00e9curit\u00e9 du fonctionnement de l'installation. Dans ce cas, la ligne de retour de gaz est \u00e9quip\u00e9e d'un clapet antiretour plac\u00e9 au plus pr\u00e8s du r\u00e9cipient et d'une vanne automatique doubl\u00e9e d'une vanne manuelle facilement accessible."
                            },
                            {
                              "text": "En cas de connexion de plusieurs r\u00e9cipients transportables, chaque r\u00e9cipient peut \u00eatre isol\u00e9 automatiquement dans le cadre de la mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation telle que pr\u00e9vue au C, et manuellement par une vanne ou un robinet facilement accessible. Dans ce cas, chaque collecteur comporte un dispositif limitant le d\u00e9bit au maximum \u00e0 750 kg/h."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.12.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "B."
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "09a15CfB938b",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "La mise en s\u00e9curit\u00e9 automatique de l'installation est d\u00e9clench\u00e9e en cas de :"
                            },
                            {
                              "text": "- d\u00e9passement du niveau de 85 % tel que pr\u00e9vu au A ;"
                            },
                            {
                              "text": "- d\u00e9tection d'ammoniac telle que pr\u00e9vue au point 4.3.1 de l'annexe I."
                            },
                            {
                              "text": "La mise en s\u00e9curit\u00e9 automatique de l'installation consiste en :"
                            },
                            {
                              "text": "- la fermeture de l'ensemble des vannes automatiques ;"
                            },
                            {
                              "text": "- l'arr\u00eat des \u00e9ventuels \u00e9quipements de transfert ou de manipulation de l'ammoniac."
                            },
                            {
                              "text": "Le syst\u00e8me de mise en s\u00e9curit\u00e9 automatique est \u00e9galement actionnable manuellement (bouton d'arr\u00eat d'urgence) en au moins deux points oppos\u00e9s de la zone de stockage ou d'emploi et d\u00fbment signal\u00e9s."
                            },
                            {
                              "text": "Le syst\u00e8me de mise en s\u00e9curit\u00e9 automatique est \u00e0 s\u00e9curit\u00e9 positive."
                            },
                            {
                              "text": "La remise en service apr\u00e8s mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre faite de mani\u00e8re automatique. Elle fait l'objet d'une proc\u00e9dure permettant de contr\u00f4ler l'installation avant remise en service."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.12.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "C."
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "Dccc89b906ed",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Avant la mise en service initiale, l'exploitant v\u00e9rifie :"
                            },
                            {
                              "text": "- la compatibilit\u00e9 des mat\u00e9riaux constitutifs de l'installation \u00e0 l'ensemble des conditions de fonctionnement ;"
                            },
                            {
                              "text": "- l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de l'installation."
                            },
                            {
                              "text": "Si cette v\u00e9rification est effectu\u00e9e en application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9quipements sous pression, elle est r\u00e9put\u00e9e r\u00e9pondre aux dispositions des trois alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents pour la partie de l'installation concern\u00e9e par ce contr\u00f4le."
                            },
                            {
                              "text": "Le r\u00e9sultat de ce contr\u00f4le est conserv\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.12.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "D."
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "9DFE778115aC",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "L'exploitant \u00e9tablit un programme de contr\u00f4le de l'ensemble de l'installation, en s'assurant qu'il int\u00e8gre un contr\u00f4le visuel de la pr\u00e9sence et du bon \u00e9tat de tous les \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9 (jauge, d\u00e9tecteur de niveau, soupapes, clapet antiretour, dispositif limitant le d\u00e9bit, vannes automatiques et manuelles) et un test de bon fonctionnement de la cha\u00eene de mise en s\u00e9curit\u00e9 automatique sur d\u00e9tection d'ammoniac. La fr\u00e9quence de contr\u00f4le est inf\u00e9rieure \u00e0 six mois. Les dispositifs de d\u00e9tection de niveau et la cha\u00eene de s\u00e9curit\u00e9 associ\u00e9e sont v\u00e9rifi\u00e9s suivant les pr\u00e9conisations du fabricant, \u00e0 chaque ouverture du r\u00e9cipient fixe et au minimum tous les dix ans. Chaque contr\u00f4le donne lieu \u00e0 un rapport \u00e9crit, tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                            },
                            {
                              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sence des \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9 principaux tels que jauge, second dispositif de d\u00e9tection de niveau, soupapes, clapet antiretour, dispositif limitant le d\u00e9bit, vannes automatiques et manuelles (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sentation du justificatif du dimensionnement de chaque dispositif limitant le d\u00e9bit (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sentation du r\u00e9sultat du contr\u00f4le prescrit au D (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sentation du dernier rapport de contr\u00f4le prescrit au E (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.12.2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "E."
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "2.12.2. R\u00e9cipients de capacit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 50 kilogrammes"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.12. Am\u00e9nagement et organisation des zones de stockage ou d'emploi de r\u00e9cipients (hors installations de r\u00e9frig\u00e9ration)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation. - Am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9BC1a992E5bf",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dE01c324223f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FD7aff0cfBfc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res au site n'ont pas d'acc\u00e8s libre aux installations. De plus, en l'absence du personnel d'exploitation, cet acc\u00e8s est interdit aux personnes non autoris\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les zones ext\u00e9rieures de stockage ou d'emploi des r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire sup\u00e9rieure \u00e0 50 kilogrammes sont enti\u00e8rement cl\u00f4tur\u00e9es par une cl\u00f4ture de hauteur minimale de 2 m\u00e8tres, munie d'au moins deux acc\u00e8s dispos\u00e9s dans deux directions oppos\u00e9es. La distance entre la cl\u00f4ture et les r\u00e9cipients est sup\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres. Cette cl\u00f4ture n'est pas exig\u00e9e si le ou les r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire sup\u00e9rieure \u00e0 50 kg (hors installations de r\u00e9frig\u00e9ration) sont situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un site enti\u00e8rement cl\u00f4tur\u00e9 par une cl\u00f4ture de hauteur minimale de 2 m\u00e8tres et sous r\u00e9serve que l'acc\u00e8s au site soit r\u00e9serv\u00e9 strictement \u00e0 du personnel d'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif interdisant l'acc\u00e8s aux installations aux personnes non autoris\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C5A4eefC472F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9cipients portent en caract\u00e8res lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et m\u00e9langes dangereux"
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- affichage du nom des produits et des symboles de danger lisibles sur les emballages (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits. - \u00c9tiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "290F30cdB06d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses, polluantes ou combustibles. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- absence d'amas de mati\u00e8res dangereuses, polluantes ou combustibles dans les locaux (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "70419fFCD68c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, des services d'incendie et de secours et de l'organisme en charge du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9sence de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles dans les ateliers est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation de l'\u00e9tat des stocks de produits dangereux tenu \u00e0 jour et du plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. \u00c9tat des stocks de produits dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dAeD5562DfaE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 susvis\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ed8c30B16eaf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (notamment en fonctionnement normal, pendant les phases de d\u00e9marrage, d'arr\u00eat et d'entretien) font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- les modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le maintien, dans le local, de la quantit\u00e9 de mati\u00e8res n\u00e9cessaire au fonctionnement de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions de conservation et de stockage des produits."
                    },
                    {
                      "text": "- la proc\u00e9dure adapt\u00e9e aux op\u00e9rations de maintenance ponctuelles n\u00e9cessitant une vidange du circuit. Elle int\u00e8gre un contr\u00f4le continu par pes\u00e9e du r\u00e9cipient utilis\u00e9 pour la r\u00e9cup\u00e9ration d'ammoniac."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation des consignes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.7. Consignes d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "38a8DEAc77aA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les vannes et les tuyauteries sont d'acc\u00e8s facile et leur signalisation est conforme \u00e0 la norme NF X 08-100 de 1986 ou \u00e0 une codification reconnue. Les vannes portent de mani\u00e8re ind\u00e9l\u00e9bile le sens de leur fermeture."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- accessibilit\u00e9 des vannes et des tuyauteries (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sens de la fermeture inscrit de fa\u00e7on ind\u00e9l\u00e9bile (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.8. Signalisation des vannes"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation. - Entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C11be97cb3fB",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C09a2cF26eFF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant recense et signale sur un panneau conventionnel, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s au L. 511-1 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Une signalisation ad\u00e9quate pos\u00e9e sur la porte d'acc\u00e8s \u00e0 tout local de stockage ou d'emploi"
                    },
                    {
                      "text": "d'ammoniac ou \u00e0 la salle des machines avertit du danger et interdit l'acc\u00e8s aux personnes non autoris\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation du plan de l'installation indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'une signalisation des risques dans les zones de danger, conforme aux indications du plan (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Localisation des risques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ABE41e1DdeBf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle,"
                    },
                    {
                      "text": "adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation et du lieu d'utilisation ou mis \u00e0 disposition permanente du personnel d'exploitation autoris\u00e9. Ces mat\u00e9riels sont facilement accessibles, entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel d'exploitation est form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels."
                    },
                    {
                      "text": "Toute intervention d'urgence n\u00e9cessite de s'\u00e9quiper d'un dispositif de protection respiratoire."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la pr\u00e9sence de mat\u00e9riels de protection individuelle (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Protection individuelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "234bEBb69fEc",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "3f8f08F55F72",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.3.1.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "Bc3FECE02a5E",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Des d\u00e9tecteurs de gaz sont mis en place dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 pr\u00e9sentant les plus grands risques en cas de d\u00e9gagement ou d'accumulation importante de gaz ou de vapeurs toxiques. Ces parties de l'installation sont \u00e9quip\u00e9es de syst\u00e8mes de d\u00e9tection dont les niveaux de sensibilit\u00e9 sont adapt\u00e9s aux situations."
                            },
                            {
                              "text": "Pour les r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire sup\u00e9rieure \u00e0 50 kg, l'implantation des d\u00e9tecteurs r\u00e9sulte d'une \u00e9tude pr\u00e9alable. La d\u00e9tection d'ammoniac d\u00e9clenche une alarme sonore ou lumineuse permettant d'avertir le personnel d'exploitation et la mise en s\u00e9curit\u00e9 automatique de l'installation telle que pr\u00e9vue au C du point 2.12.2. L'exploitant dresse la liste de ces d\u00e9tecteurs avec leur fonctionnalit\u00e9 et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                            },
                            {
                              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                            },
                            {
                              "text": "Pour tous les r\u00e9cipients :"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sence de d\u00e9tecteurs dans les zones d'emploi ou de stockage d'ammoniac (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                            },
                            {
                              "text": "Pour les r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire sup\u00e9rieure \u00e0 50 kg :"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sentation de l'\u00e9tude pr\u00e9alable justifiant l'implantation des d\u00e9tecteurs ;"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sentation de la liste des d\u00e9tecteurs ;"
                            },
                            {
                              "text": "- implantation conforme aux pr\u00e9conisations de l'\u00e9tude pr\u00e9alable (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 4.3.1. I.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "I. Prescriptions sp\u00e9cifiques au stockage ou \u00e0 l'emploi de r\u00e9cipients (hors installations de r\u00e9frig\u00e9ration)"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "EAad921EaC19",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les installations pouvant pr\u00e9senter un danger pour la s\u00e9curit\u00e9 ou la sant\u00e9 des personnes sont"
                            },
                            {
                              "text": "munies de syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'alarme adapt\u00e9s aux risques et judicieusement dispos\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 informer rapidement le personnel de tout incident. L'implantation des d\u00e9tecteurs r\u00e9sulte d'une \u00e9tude pr\u00e9alable. L'exploitant dresse la liste de ces d\u00e9tecteurs avec leur fonctionnalit\u00e9 et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                            },
                            {
                              "text": "Des d\u00e9tecteurs de gaz sont mis en place dans les zones susceptibles d'\u00eatre impact\u00e9es par la fuite d'ammoniac, notamment les salles des machines, ainsi que les locaux et galeries techniques."
                            },
                            {
                              "text": "Les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 sont \u00e9quip\u00e9es de syst\u00e8mes de d\u00e9tection dont les niveaux de sensibilit\u00e9 sont adapt\u00e9s aux situations."
                            },
                            {
                              "text": "L'exploitant fixe au minimum les deux seuils de s\u00e9curit\u00e9 suivants :"
                            },
                            {
                              "text": "- le franchissement du premier seuil (soit 500 ppm dans les endroits o\u00f9 le personnel d'exploitation est toujours pr\u00e9sent, soit 2 000 ppm dans le cas contraire) entra\u00eenant le d\u00e9clenchement d'une alarme sonore ou lumineuse et la mise en service de la ventilation additionnelle, conform\u00e9ment aux normes en vigueur ;"
                            },
                            {
                              "text": "- le franchissement du deuxi\u00e8me seuil (soit 1 000 ppm dans les endroits o\u00f9 le personnel d'exploitation est toujours pr\u00e9sent, soit 4 000 ppm dans le cas contraire) entra\u00eene, en plus des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes, la mise en s\u00e9curit\u00e9 des installations, une alarme audible en tous points de l'\u00e9tablissement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une transmission \u00e0 distance vers une personne techniquement comp\u00e9tente."
                            },
                            {
                              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sentation d'un document justifiant l'implantation des d\u00e9tecteurs ;"
                            },
                            {
                              "text": "- pr\u00e9sentation de la liste des d\u00e9tecteurs ;"
                            },
                            {
                              "text": "- implantation conforme aux pr\u00e9conisations du document justificatif (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 4.3.1. 2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "2. Prescriptions sp\u00e9cifiques \u00e0 l'emploi de l'ammoniac (installations de r\u00e9frig\u00e9ration)"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "4.3.1. Syst\u00e8mes de d\u00e9tection"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "59bB9bfc8BD4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens d'intervention appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un ou de plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux, par exemple) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque. Le r\u00e9seau d'eau, public ou priv\u00e9, permet de fournir en toutes circonstances un d\u00e9bit minimal de 60 m3/h pendant deux heures et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaire en fonction des risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'\u00e9tablissement. \u00c0 d\u00e9faut, l'installation dispose d'une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'intervention, accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance du stockage ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation lorsqu'elle est couverte, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Ces moyens d'intervention sont correctement entretenus et maintenus en bon \u00e9tat de marche. Ils font l'objet de v\u00e9rifications p\u00e9riodiques (a minima une fois par an) dont le suivi est consign\u00e9 dans un registre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                        },
                        {
                          "text": "Les moyens d'intervention sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature du d\u00e9p\u00f4t et notamment en p\u00e9riode de gel."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence de plans des locaux ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence et implantation d'au moins un extincteur (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence et implantation d'au moins un appareil d'incendie de d\u00e9bit 60 m3/h pendant deux heures. \u00c0 d\u00e9faut, pr\u00e9sence et implantation d'une r\u00e9serve d'eau en conformit\u00e9 avec l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation d'un justificatif de contr\u00f4le annuel des mat\u00e9riels (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              3
                            ],
                            "condition": {
                              "left": "1998-07-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2020-04-24",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": [
                              3
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.3.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.3.2. Moyens d'intervention"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Moyens de pr\u00e9vention et de lutte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5d8d48FA3aDE",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. [*]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4DFF5E59da86",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \"permis de feu\"."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. Interdiction des feux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "92D7bdC362BC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1, tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (notamment emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement d'un \"permis de feu\" et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
                    },
                    {
                      "text": "Le \"permis d'intervention\", le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis apr\u00e8s analyse des risques li\u00e9s aux travaux et d\u00e9finition des mesures de pr\u00e9vention appropri\u00e9es. Ils sont ensuite vis\u00e9s par l'exploitant ou par la personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.6. \"Permis d'intervention\". - \"Permis de feu\""
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "39Ac9deFeEa8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 et pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation du \"permis d'intervention\" pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des"
                    },
                    {
                      "text": "substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                    },
                    {
                      "text": "Le personnel d'exploitation re\u00e7oit une formation portant sur les risques pr\u00e9sent\u00e9s par le stockage ou l'emploi d'ammoniac, ainsi que sur les moyens mis en oeuvre pour les \u00e9viter. Il conna\u00eet les proc\u00e9dures \u00e0 suivre en cas d'urgence et proc\u00e8de \u00e0 des exercices d'entra\u00eenement au moins tous les deux ans."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- affichage des consignes de s\u00e9curit\u00e9 dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e4cC9b92CDca",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les capacit\u00e9s accumulatrices (r\u00e9cipients basse pression, moyenne pression, haute pression) poss\u00e8dent un indicateur de niveau de liquide."
                    },
                    {
                      "text": "Plusieurs capacit\u00e9s r\u00e9unies par des tuyauteries peuvent \u00eatre isol\u00e9es les unes des autres au moyen de vannes manuelles, ouvertes en fonctionnement normal (\u00e0 l'exception des vannes isolant des capacit\u00e9s usuellement inutilis\u00e9es), facilement accessibles en toutes circonstances ou par des vannes automatiques pilot\u00e9es par un ou plusieurs param\u00e8tres de l'installation ou actionn\u00e9es par des \"coups de poing\" judicieusement plac\u00e9s. \u00c0 tout moment, la position des vannes est connue."
                    },
                    {
                      "text": "Chaque capacit\u00e9 accumulatrice est \u00e9quip\u00e9e en permanence de deux dispositifs limiteurs de pression au moins, reli\u00e9s par un dispositif/robinet inverseur et ayant une pression de tarage au plus \u00e9gale \u00e0 la pression maximale admissible. Ces dispositifs sont con\u00e7us de mani\u00e8re que la pression ne d\u00e9passe pas de fa\u00e7on permanente la pression maximale admissible. Une surpression de courte dur\u00e9e est cependant admise et est limit\u00e9e \u00e0 10 % de la pression maximale admissible."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9chappements des dispositifs limiteurs de pression peuvent \u00eatre capt\u00e9s et reli\u00e9s, sans possibilit\u00e9s d'obstruction accidentelle ou de limitation de d\u00e9bit, \u00e0 un dispositif destin\u00e9 \u00e0 recueillir ou \u00e0 neutraliser l'ammoniac."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs limiteurs de pression font l'objet d'un examen visuel tous les quarante mois au maximum. Une v\u00e9rification approfondie est r\u00e9alis\u00e9e tous les cinq ans au maximum et comporte la r\u00e9alisation, en accord avec le processus industriel et les fluides mis en oeuvre, d'un contr\u00f4le de l'\u00e9tat des \u00e9l\u00e9ments fonctionnels des dispositifs limiteurs de pression ou d'un essai de manoeuvrabilit\u00e9 adapt\u00e9 montrant qu'ils sont aptes \u00e0 assurer leur fonction de s\u00e9curit\u00e9 ainsi que la v\u00e9rification de l'absence d'obstacles susceptibles d'entraver leur fonctionnement. Le certificat de tarage des dispositifs limiteurs de pression, les comptes rendus des examens visuels et des v\u00e9rifications approfondies sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un indicateur de niveau (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les tuyauteries reliant plusieurs capacit\u00e9s, pr\u00e9sence de vannes permettant d'isoler chaque capacit\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de deux dispositifs limiteurs de pression au moins, mont\u00e9s sur un dispositif/robinet inverseur ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation des derniers comptes rendus d'examen visuel et de v\u00e9rification approfondie des dispositifs limiteurs de pression (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la coh\u00e9rence entre la pression de tarage des dispositifs limiteurs de pression et la pression maximale admissible (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.8. Capacit\u00e9s d'ammoniac et dispositifs limiteurs de pression (dispositions sp\u00e9cifiques aux installations de r\u00e9frig\u00e9ration)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cE5bDee722Db",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les tuyauteries sont efficacement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs et la corrosion."
                    },
                    {
                      "text": "Les sorties de vannes en communication directe avec l'atmosph\u00e8re sont obtur\u00e9es (bouchons de fin de ligne, etc.)."
                    },
                    {
                      "text": "Les tuyauteries sont con\u00e7ues, fabriqu\u00e9es et contr\u00f4l\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur ou, \u00e0 d\u00e9faut, aux normes existantes."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit un programme de contr\u00f4le pour le suivi en service de l'ensemble des tuyauteries."
                    },
                    {
                      "text": "Les contr\u00f4les ainsi que le programme de contr\u00f4le sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'obturation sur les sorties de vannes (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation du dernier contr\u00f4le pour le suivi en service de l'ensemble des tuyauteries, ainsi que du programme de contr\u00f4le (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.9. Tuyauteries d'ammoniac (dispositions sp\u00e9cifiques aux installations de r\u00e9frig\u00e9ration)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a6Ea98560082",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Avant la mise en service de l'installation, l'exploitant r\u00e9alise les contr\u00f4les suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la compatibilit\u00e9 des mat\u00e9riaux constitutifs des \u00e9quipements de production et de distribution du froid, notamment de l'absence de cuivre ou de tout alliage en contenant ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du circuit frigorifique."
                    },
                    {
                      "text": "Si un tel contr\u00f4le est men\u00e9 en application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9quipements sous pression, il est r\u00e9put\u00e9 r\u00e9pondre aux dispositions du pr\u00e9sent point. Le r\u00e9sultat de ce contr\u00f4le est conserv\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation du compte rendu de contr\u00f4le (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "left": "1998-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2020-04-24",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "1998-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.10. Mise en service de l'installation de r\u00e9frig\u00e9ration"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dd2D57252734",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e0b3FC67D6a3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable est muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eE9842c8E82d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes les dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "91e734405314",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible et sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0A6DBf267Eeb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 d'eau rejet\u00e9e est mesur\u00e9e mensuellement ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6DA9B6DdcbEB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires font l'objet en tant que de besoin d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif"
                    },
                    {
                      "text": "- pH (selon la norme mentionn\u00e9e \u00e0 l'annexe II de l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9) : 6,5 - 8,5 ( 9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration DCO (selon la norme mentionn\u00e9e dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel) : 2 000 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension (selon les normes mentionn\u00e9es dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel) : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0, 150 mg/l dans le cas d'une \u00e9puration par lagunage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO (selon les normes mentionn\u00e9es dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel) : la concentration ne d\u00e9passe pas 300 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 (selon la norme mentionn\u00e9e \u00e0 l'annexe II de l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9) : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites sont respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration."
                    },
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets sont compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d'eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3C8CDBa311a3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eCCE2a69adF0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions sont prises pour qu'il ne puisse pas y avoir, en cas d'accident (notamment"
                    },
                    {
                      "text": "rupture de r\u00e9cipient ou de cuvette, ou en cas d'incendie), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. L'\u00e9vacuation des effluents recueillis se fait soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au point 7 ci-apr\u00e8s."
                    },
                    {
                      "text": "Des dispositifs permettant l'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s afin de maintenir sur le site l'\u00e9coulement d'un accident de transport. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en oeuvre de ces dispositifs."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e1bed0Be5fCd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. \u00c9pandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3aAf5e2365Df",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques soit des \u00e9missions des polluants repr\u00e9sentatifs parmi ceux vis\u00e9s au point 5.5, soit de param\u00e8tres repr\u00e9sentatifs de ces derniers, lui permettant d'intervenir d\u00e8s que les limites d'\u00e9missions sont ou risquent d'\u00eatre d\u00e9pass\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l'installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure. En cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure du d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2D3D9e87a739",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4EEfE399cbe3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles (conformes aux dispositions d\u00e9crites aux points 5.4.1 et 5.4.2 de la norme NF X 44-052 de 2002 ou \u00e0 toute norme ou sp\u00e9cification technique reconnues \u00e9quivalentes en vigueur dans l'Union europ\u00e9enne ou l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en) aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d'analyse ou de mesure."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air frais et ne doit pas comporter d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz. Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "La dilution des effluents est interdite sauf autorisation explicite du pr\u00e9fet. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites de concentration."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des gaz ou vapeurs toxiques sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser les \u00e9missions, y compris les points de purge effectu\u00e9s au cours des op\u00e9rations de branchement/d\u00e9branchement des r\u00e9cipients, dans des endroits \u00e9loign\u00e9s au maximum des habitations. Les d\u00e9bouch\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne comportent pas d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter au minimum le rejet \u00e0 l'air libre des gaz, gaz liqu\u00e9fi\u00e9s ou vapeurs toxiques."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6bCefC5141cf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les installations et les entrep\u00f4ts pouvant"
                    },
                    {
                      "text": "d\u00e9gager des \u00e9missions d'odeurs sont am\u00e9nag\u00e9s autant que possible dans des locaux confin\u00e9s. Les effluents gazeux diffus ou canalis\u00e9s d\u00e9gageant des \u00e9missions d'odeurs sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d'\u00e9puration des gaz. Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Conditions de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1B529b4b3cBc",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.3. [*]"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air. - Odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3A6ADBaAaD3C",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fD3DAeAa1ABC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration. - Recyclage. - \u00c9limination"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d3ac85eEcE99",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. [*]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AEB3E33E72D9",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. [*]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0AeFAf92Cc8a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (par exemple bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2ce9d3555f6E",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. [*]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d1B8e5835De1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.6. Br\u00fblage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6E698Fdbf6Ab",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "828B710Fff4B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "- \"\u00e9mergence\" la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\"zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\" :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es au plus tard quatre mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT\nambiant existant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A) )"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De surcro\u00eet, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respecte les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FeEf4eAedAfE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (par exemple sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules. - Engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "789Fc72764C7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e8gles techniques applicables sont fix\u00e9es \u00e0 l'annexe II."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B4cFdb730fEA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque des mesures sont effectu\u00e9es pour v\u00e9rifier le respect des pr\u00e9sentes dispositions, elles sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "69EB11f01E56",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l'exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux et les installations de r\u00e9frig\u00e9ration sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et, dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
                },
                {
                  "text": "* Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES ET FAISANT L'OBJET DU CONTR\u00d4LE P\u00c9RIODIQUE APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION SOUS LA RUBRIQUE N\u00b0 4735"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f163Be86C13B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "R\u00e8gles techniques applicables en mati\u00e8re de vibrations"
            },
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne d\u00e9passe pas les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2db58Cc219eC",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cfda4EdfA826",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "- toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue,"
                    },
                    {
                      "text": "- les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs-limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Fr\u00e9quences"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D0c48aAb724b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs-limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Fr\u00e9quences"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "15 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8, 30 et 100 Hz, la valeur-limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Valeurs-limites de la vitesse particulaire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eDAF6d7B68e5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
                },
                {
                  "text": "- constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "- constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
                },
                {
                  "text": "- constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986."
                },
                {
                  "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes,"
                },
                {
                  "text": "- les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent,"
                },
                {
                  "text": "- les barrages, les ponts,"
                },
                {
                  "text": "- les ch\u00e2teaux d'eau,"
                },
                {
                  "text": "- les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l'eau ainsi que les canalisations d'eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre,"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9cipients  de stockage de gaz, d'hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales,"
                },
                {
                  "text": "- les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue,"
                },
                {
                  "text": "- les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage, pour lesquelles l'\u00e9tude des effets des vibrations est confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme est approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Classification des constructions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fb415eeCA37a",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aC773Ec26D90",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                    },
                    {
                      "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. El\u00e9ments de base"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "De8F2D832eE7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser permet l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene est au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Appareillage de mesure"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A6cac0F18E53",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les capteurs sont compl\u00e8tement solidaires de leur support. Ils ne sont pas install\u00e9s sur les rev\u00eatements (par exemple zinc, pl\u00e2tre, carrelage) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. L'exploitant effectue, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe II"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AC026ce9ddda",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dispositions applicables aux installations existantes et aux installations nouvellement soumises \u00e0 la rubrique 4735 suite \u00e0 un changement de fluide frigorig\u00e8ne"
            },
            {
              "text": "I-Les dispositions des annexes I, II et IV sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es ant\u00e9rieurement au 1er juillet 1998 selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Quatre mois apr\u00e8s publication au Journal Officiel"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er septembre 2010"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2. Implantation-am\u00e9nagement (sauf les points 2.1, 2.4.1, les prescriptions relatives aux murs, planchers et plafonds de la norme NF EN 378-3 de 2008 cit\u00e9es au point 2.4.2, le point 2.4.3, les points 2.5.2 \u00e0 2.5.6 et le point 2.9)\n3. Exploitation-entretien\n4. Risques (sauf les 5\u00e8me et 6\u00e8me alin\u00e9as du II du point 4.3.1, le quatri\u00e8me alin\u00e9a du point 4.3.2 et les points 4.8,4.9 et 4.10)\n5. Eau\n6. Air-odeurs\n7. D\u00e9chets\n8. Bruit et vibrations\n9. Remise en \u00e9tat"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4.3.1 : 5\u00e8me et 6\u00e8me alin\u00e9as.\n4.8. Capacit\u00e9s d'ammoniac et dispositifs limiteurs de pression\n4.9. Tuyauteries d'ammoniac"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "II-Les dispositions des annexes I, II et IV sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es entre le 1er juillet 1998 et quatre mois apr\u00e8s la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Quatre mois apr\u00e8s publication au Journal Officiel"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er septembre 2010"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2. Implantation-am\u00e9nagement (sauf le point 2.4.3, les points 2.5.2 \u00e0 2.5.6 et le point 2.9)\n3. Exploitation-entretien\n4. Risques (sauf les 5\u00e8me et 6\u00e8me alin\u00e9as du II du point 4.3.1, le quatri\u00e8me alin\u00e9a du point 4.3.2 et les points 4.8,4.9 et 4.10)\n5. Eau\n6. Air-odeurs\n7. D\u00e9chets\n8. Bruit et vibrations\n9. Remise en \u00e9tat"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4.3.1 : 5\u00e8me et 6\u00e8me alin\u00e9as.\n4.8. Capacit\u00e9s d'ammoniac et dispositifs limiteurs de pression\n4.9. Tuyauteries d'ammoniac"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les dispositions ne figurant pas dans les deux tableaux ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
            },
            {
              "text": "III - Les dispositions des annexes I, II et IV sont applicables aux installations sises dans un b\u00e2timent construit \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et nouvellement soumises \u00e0 la rubrique 4735 suite \u00e0 un changement de fluide frigorig\u00e8ne, selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Quatre mois apr\u00e8s publication au Journal Officiel"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2. Implantation-am\u00e9nagement (sauf les points 2.4.3, 2.5.2 \u00e0 2.5.6 et 2.9)\n3. Exploitation-entretien\n4. Risques (sauf le quatri\u00e8me alin\u00e9a du point 4.3.2)\n5. Eau\n6. Air-odeurs\n7. D\u00e9chets\n8. Bruit et vibrations\n9. Remise en \u00e9tat"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "IV. - Les dispositions suivantes des annexes I, II sont applicables aux installations existantes autoris\u00e9es ant\u00e9rieurement au 1er juin 2015 et qui conservent leur arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation d'exploiter :"
            },
            {
              "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales (sauf les points 1.1.1 et 1.4)."
            },
            {
              "text": "2. Implantation. - Am\u00e9nagement (sauf les points 2.1, 2.4.1, 2.4.2, 2.4.3, 2.5.2 \u00e0 2.5.6 et 2.12)."
            },
            {
              "text": "3. Exploitation. - Entretien (sauf le deuxi\u00e8me alin\u00e9a du point 3.2)."
            },
            {
              "text": "4. Risques."
            },
            {
              "text": "5. Eau."
            },
            {
              "text": "6. Air. - Odeurs."
            },
            {
              "text": "7. D\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "8. Bruit et vibrations."
            },
            {
              "text": "9. Remise en \u00e9tat."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe III"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 19/11/09 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4735"
  },
  "visa": []
}