{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/4221",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2781",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2781"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2009-11-10",
  "id": "JORFTEXT000021334587",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000021334587",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fF22dD0eaaaD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2781-1 : installations de m\u00e9thanisation de mati\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales brutes, effluents d'\u00e9levage, lactos\u00e9rum, mati\u00e8res stercoraires ou d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux d'industries agroalimentaires sont soumises aux dispositions de l'annexe I."
        },
        {
          "text": "Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations applicables."
        },
        {
          "text": "Les d\u00e9finitions applicables sont celles de l'arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2009 fixant les r\u00e8gles techniques auxquelles doivent satisfaire les installations de m\u00e9thanisation soumises \u00e0 autorisation en application du titre Ier du livre V du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0dED077E3AC2",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois."
        },
        {
          "text": "Elles sont applicables aux installations existantes d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe III. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations de m\u00e9thanisation soumises \u00e0 d\u00e9claration exploit\u00e9es dans des \u00e9tablissements qui comportent au moins une installation class\u00e9e soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations de m\u00e9thanisation ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 ces \u00e9tablissements."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aB0ff8979ffC",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1A457bC3bCC0",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cEEEBEeb10A6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2C906d8eD7Cd",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dDb00F88cF99",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cc01E2F3e6D4",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "CbF1FDFa2139",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e et r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment aux plans joints \u00e0 la d\u00e9claration. Le plan d\u00e9taill\u00e9 pr\u00e9cisant les emplacements des diff\u00e9rents \u00e9quipements et des organes associ\u00e9s ainsi que les adaptations r\u00e9alis\u00e9es est mis \u00e0 jour chaque fois que n\u00e9cessaire."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1f3d5ddd41f4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \"objet du contr\u00f4le\", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables."
                        },
                        {
                          "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \"le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure\"."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "244B31aD1A05",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet, qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FaBccd2b7F23",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. [ * ]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A8cEa60Cd52F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le plan de situation du cadastre produit dans le dossier de d\u00e9claration ainsi que le plan d\u00e9taill\u00e9 de l'installation tenu \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les rapports des contr\u00f4les pr\u00e9vus \u00e0 l'article 1.5 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les documents pr\u00e9vus aux points 3.5, 3.6, 4.3, 4.7, 5.1 et 5.8 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- tous \u00e9l\u00e9ments utiles relatifs aux risques induits par l'exploitation de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition des services en charge du contr\u00f4le des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et date de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la capacit\u00e9 journali\u00e8re maximale au regard de la capacit\u00e9 journali\u00e8re d\u00e9clar\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que le la capacit\u00e9 journali\u00e8re maximale est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de plans d\u00e9taill\u00e9s tenus \u00e0 jour."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0Ac8b4f9ee9D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d\u00e9clare dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1ffc4C5E34fc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "368191e14dfF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4f9D3cc6eDFE",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "759C5aAE95b6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'installation satisfait les dispositions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- elle n'est pas situ\u00e9e dans le p\u00e9rim\u00e8tre de protection rapproch\u00e9 d'un captage d'eau destin\u00e9e \u00e0 la consommation humaine ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle est distante d'au moins 35 m\u00e8tres des puits et forages de captage d'eau ext\u00e9rieurs au site, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, des rivages et des berges des cours d'eau, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable, \u00e0 des industries agroalimentaires, ou \u00e0 l'arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res ou hydroponiques; la distance de 35 m\u00e8tres des rivages et des berges des cours d'eau peut toutefois \u00eatre r\u00e9duite en cas de transport par voie d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "La distance entre l'installation et les habitations occup\u00e9es par des tiers, y compris les lieux d'accueil vis\u00e9s au II de l'article 1er de la loi n\u00b0 2000-614 du 5 juillet 2000 relative \u00e0 l'accueil et \u00e0 l'habitat des gens du voyage, ne peut pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 100 m\u00e8tres, \u00e0 l'exception des \u00e9quipements ou des zones destin\u00e9es exclusivement au stockage de mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale brute ainsi qu' \u00e0 l'exception des logements occup\u00e9s par des personnels de l'installation et des logements dont l'exploitant ou le fournisseur de substrats de m\u00e9thanisation ou l'utilisateur de la chaleur produite \u00e0 la jouissance."
                    },
                    {
                      "text": "Le dossier de d\u00e9claration mentionne la distance d'implantation de l'installation et de ses diff\u00e9rents composants par rapport aux habitations occup\u00e9es par des tiers, y compris les lieux d'accueil vis\u00e9s au II de l'article 1er de la loi n\u00b0 2000-614 du 5 juillet 2000 relative \u00e0 l'accueil et \u00e0 l'habitat des gens du voyage, aux stades ou aux terrains de camping agr\u00e9\u00e9s ainsi que des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et \u00e9tablissements recevant du public."
                    },
                    {
                      "text": "La distance entre les installations de combustion ou un local abritant ces \u00e9quipements (unit\u00e9s de cog\u00e9n\u00e9ration, chaudi\u00e8res) et les installations d'\u00e9puration de biogaz ou un local abritant ces \u00e9quipements ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "La distance entre les torch\u00e8res ouvertes et les \u00e9quipements de m\u00e9thanisation (digesteur, post digesteur, gazom\u00e8tre) ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 15 m\u00e8tres. La distance entre les torch\u00e8res ferm\u00e9es et les \u00e9quipements de m\u00e9thanisation (pr\u00e9traitement, digesteur, post digesteur, gazom\u00e8tre) ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres. La distance entre les torch\u00e8res et les unit\u00e9s connexes (local s\u00e9chage, local \u00e9lectrique, local technique) ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "La distance entre les aires de stockage de liquides inflammables ou des mat\u00e9riaux combustibles (dont les intrants et les arbres feuillus \u00e0 proximit\u00e9) et les sources d'inflammation (par exemple : armoire \u00e9lectrique, torch\u00e8re) ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres, sauf dispositions sp\u00e9cifiques coupe-feu dont l'exploitant justifie qu'elles apportent un niveau de protection \u00e9quivalent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          3
                        ],
                        "condition": {
                          "left": "2021-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2023-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6Ff519de9Ec2",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Cfcff4eEea49",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.1. Le dossier de d\u00e9claration inclut un volet relatif au choix de l'implantation de l'installation par rapport \u00e0 son int\u00e9gration dans le paysage."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ABFC51B0fcD3",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.2. L'ensemble du site et des voies de circulation internes au site est maintenu propre et les b\u00e2timents et installations entretenus. Lorsqu'ils rel\u00e8vent de la responsabilit\u00e9 de l'exploitant, les abords de l'installation, comme par exemple l'entr\u00e9e du site ou d'\u00e9ventuels \u00e9missaires de rejets, font l'objet d'une maintenance r\u00e9guli\u00e8re."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "61E17bE31C1a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les planchers sup\u00e9rieurs des b\u00e2timents abritant les installations de m\u00e9thanisation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'\u00e9puration, de compression ou de stockage du biogaz ne peuvent pas accueillir de locaux habit\u00e9s, occup\u00e9s par des tiers ou \u00e0 usage de bureaux, \u00e0 l'exception de locaux techniques n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- absence de locaux habit\u00e9s, occup\u00e9s par des tiers ou \u00e0 usage de bureaux, \u00e0 l'exception de locaux techniques n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation, sur les planchers sup\u00e9rieurs des b\u00e2timents abritant les installations de m\u00e9thanisation, de combustion, d'\u00e9puration ou de compression du biogaz."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d93a5969410B",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "3512fECf2DD7",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsque les \u00e9quipements de m\u00e9thanisation sont couverts, les locaux les abritant pr\u00e9sentent la caract\u00e9ristique de r\u00e9action au feu minimale suivante : mat\u00e9riaux de classe A1 selon NF EN 13 501-1 (incombustible)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.1. R\u00e9action au feu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "aD5eDd9E3f84",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsque les \u00e9quipements de m\u00e9thanisation sont couverts, les locaux les abritant pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- murs ext\u00e9rieurs et murs s\u00e9paratifs REI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 deux heures) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- planchers REI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 deux heures) ;"
                        },
                        {
                          "text": "R : capacit\u00e9 portante ;"
                        },
                        {
                          "text": "E : \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 au feu ;"
                        },
                        {
                          "text": "I : isolation thermique."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "fdD91772caC2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3), pour un temps de passage du feu au travers de la toiture sup\u00e9rieur \u00e0 trente minutes (classe T 30) et pour une dur\u00e9e de la propagation du feu \u00e0 la surface de la toiture sup\u00e9rieure \u00e0 trente minutes (indice 1)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "aFA604786D9B",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsque les \u00e9quipements de m\u00e9thanisation sont couverts, les locaux les abritant sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur, conformes aux normes en vigueur, permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commandes automatique et manuelle. Leur surface utile d'ouverture ne doit pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                        },
                        {
                          "text": "- 2 % si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est inf\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- une valeur \u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2, sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des locaux."
                        },
                        {
                          "text": "En exploitation normale, la fermeture de ces dispositifs doit \u00eatre possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage ou depuis la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas de local divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellules."
                        },
                        {
                          "text": "Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s des b\u00e2timents prot\u00e9g\u00e9s. Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Tous les dispositifs install\u00e9s apr\u00e8s le 31 d\u00e9cembre 2006, date de la fin de la p\u00e9riode de transition du marquage CE et des normes fran\u00e7aises pour ces mat\u00e9riels, pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-2 :"
                        },
                        {
                          "text": "- fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9). Les exutoires bifonctions sont soumis \u00e0 10 000 cycles d'ouverture en position d'a\u00e9ration ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture est SL 250 (25 daN/m2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL 500 (50 daN/m2) pour des altitudes sup\u00e9rieures \u00e0 400 m\u00e8tres et inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 800 m\u00e8tres. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                        },
                        {
                          "text": "- classe de temp\u00e9rature ambiante T0 (0 oC) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- classe d'exposition \u00e0 la chaleur HE 300 (300 oC) ;"
                        },
                        {
                          "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une surface libre \u00e9gale \u00e0 la surface g\u00e9om\u00e9trique de l'ensemble des dispositifs d'\u00e9vacuation du plus grand canton de d\u00e9senfumage sont r\u00e9alis\u00e9es cellule par cellule. Ces amen\u00e9es sont disponibles."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.4. D\u00e9senfumage"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des locaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eF3F3141bcb9",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "33251fEFE6bE",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est ceinte d'une cl\u00f4ture de mani\u00e8re \u00e0 interdire toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e. Un acc\u00e8s principal est am\u00e9nag\u00e9 pour les conditions normales de fonctionnement du site, tout autre acc\u00e8s devant \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un usage secondaire ou exceptionnel. Les issues sont ferm\u00e9es en dehors des heures de r\u00e9ception des mati\u00e8res \u00e0 traiter. Ces heures de r\u00e9ception sont indiqu\u00e9es \u00e0 l'entr\u00e9e de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "La zone affect\u00e9e au stockage du digestat peut ne pas \u00eatre cl\u00f4tur\u00e9e si l'exploitant a mis en place des dispositifs assurant une protection \u00e9quivalente."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les installations implant\u00e9es sur le m\u00eame site qu'une autre installation class\u00e9e dont le site est d\u00e9j\u00e0 cl\u00f4tur\u00e9, une simple signal\u00e9tique est suffisante."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence de la cl\u00f4ture ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'une signal\u00e9tique adapt\u00e9e."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.5.1. Cl\u00f4ture de l'installation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c46a52caA9dA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation dispose en permanence d'au moins un acc\u00e8s pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Cet acc\u00e8s relie la voie de desserte ou publique \u00e0 l'int\u00e9rieur du site et est suffisamment dimensionn\u00e9 pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
                        },
                        {
                          "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.5.2. Accessibilit\u00e9 en cas de sinistre"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "33af4A7b11c2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les espaces confin\u00e9s et les locaux dans lesquels du biogaz pourrait s'accumuler en cas de fuite sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter la formation d'une atmosph\u00e8re explosive ou nocive."
                    },
                    {
                      "text": "La ventilation assure en permanence, y compris en cas d'arr\u00eat de l'installation, et notamment en cas de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation, un balayage de l'atmosph\u00e8re du local, au moyen d'ouvertures en parties haute et basse permettant une circulation efficace de l'air ou par tout autre moyen \u00e9quivalent garantissant un d\u00e9bit horaire d'air sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 dix fois le volume du local. Un syst\u00e8me de surveillance par d\u00e9tection de m\u00e9thane, sulfure d'hydrog\u00e8ne et monoxyde de carbone, r\u00e9guli\u00e8rement v\u00e9rifi\u00e9 et calibr\u00e9, permet de contr\u00f4ler la bonne ventilation des locaux."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'ouvertures en parties haute et basse des espaces confin\u00e9s et des locaux dans lesquels du biogaz pourrait s'accumuler ou de tout autre moyen de ventilation \u00e9quivalent (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation des locaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ebb5d950C379",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, notamment par l'application du d\u00e9cret no 88-1056 du 14 novembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail ou par l'application des articles de la quatri\u00e8me partie du code du travail."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations \u00e9lectriques des dispositifs de ventilation et de s\u00e9curit\u00e9 (torch\u00e8re notamment) de l'installation (y compris celles relatives aux locaux de cog\u00e9n\u00e9ration et/ ou d'\u00e9puration) et les \u00e9quipements n\u00e9cessaires \u00e0 sa surveillance sont raccord\u00e9es \u00e0 une alimentation de secours \u00e9lectrique."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations \u00e9lectriques et alimentations de secours situ\u00e9es dans des zones inondables par une crue de niveau d'al\u00e9a d\u00e9cennal sont plac\u00e9es \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure au niveau de cette crue. Par ailleurs, lorsqu'elles sont situ\u00e9es au droit d'une r\u00e9tention, elles sont plac\u00e9es \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure au niveau de liquide r\u00e9sultant de la rupture du plus grand stockage associ\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9tention."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Dd35Bef9cCD9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                    },
                    {
                      "text": "Les mat\u00e9riaux isolants install\u00e9s dans un emplacement avec une pr\u00e9sence d'une atmosph\u00e8re explosive (membrane souple, etc.) sont con\u00e7us pour \u00eatre de nature antistatique selon les normes en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place (exutoires, syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction, portes coupe-feu, colonne s\u00e8che par exemple, alarmes, d\u00e9tecteurs de gaz, injection d'air dans le biogaz \u2026) et organise \u00e0 fr\u00e9quence annuelle des tests dont les comptes rendus sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et annex\u00e9s au programme de maintenance pr\u00e9ventive vis\u00e9 au point 3.6.2."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "abc3Cfb71Bf4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. \u00c0 cet effet, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.5 et au titre 7."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des sols (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures, etc.) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- capacit\u00e9 des aires et locaux \u00e0 recueillir les eaux et mati\u00e8res r\u00e9pandues (pr\u00e9sence de seuil par exemple)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dac345E66e75",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2ae4AB1eD43E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Tout stockage de mati\u00e8re entrantes ou de digestats liquides, ou de mati\u00e8re susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols, y compris les cuves \u00e0 percolat, est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "-100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                        },
                        {
                          "text": "-50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsqu'ils ne sont pas construits dans une fosse \u00e9tanche satisfaisant aux prescriptions des trois premiers alin\u00e9as du pr\u00e9sent 2.10.1, les stockages enterr\u00e9s sont \u00e9quip\u00e9s d'un dispositif de drainage des fuites vers un point bas pourvu d'un regard de contr\u00f4le facilement accessible, dont les eaux sont analys\u00e9es annuellement (MEST, DBO5, DCO, Azote global et Phosphore total). Lorsque le sol pr\u00e9sente un coefficient de perm\u00e9abilit\u00e9 sup\u00e9rieur \u00e0 10-7 m\u00e8tres par seconde, ils sont, en outre, \u00e9quip\u00e9s d'une g\u00e9omembrane associ\u00e9e \u00e0 un d\u00e9tecteur de fuite r\u00e9guli\u00e8rement entretenu."
                        },
                        {
                          "text": "Le pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a n'est pas applicable aux lagunes. Celles-ci sont constitu\u00e9es d'une double g\u00e9omembrane dont l'int\u00e9grit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e a minima tous les cinq ans."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              4,
                              5
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.10.1."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "CE98e2BfeC8E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et, pour les stockages enterr\u00e9s, de limiteurs de remplissage. Ces \u00e9quipements sont compatibles avec les caract\u00e9ristiques du produit ou de la mati\u00e8re contenue. Un contr\u00f4le visuel de ces jauges de niveau et limiteurs de remplissage est op\u00e9r\u00e9 quotidiennement pour s'assurer de leur bon fonctionnement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              3
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.10.2."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Fc0B0B9cA7a6",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "A l'exception des installations de m\u00e9thanisation par voie solide ou p\u00e2teuse pour lesquelles les dispositions suivantes ne sont applicables qu'aux r\u00e9tentions associ\u00e9es aux cuves de percolat, les r\u00e9tentions sont pourvues d'un dispositif d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 r\u00e9pondant \u00e0 l'une des caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "-un rev\u00eatement en b\u00e9ton, une membrane imperm\u00e9able ou tout autre dispositif qui conf\u00e8re \u00e0 la r\u00e9tention son caract\u00e8re \u00e9tanche. La vitesse d'infiltration \u00e0 travers la couche d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 est alors inf\u00e9rieure \u00e0 10-7 m\u00e8tres par seconde ;"
                        },
                        {
                          "text": "-une couche d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 en mat\u00e9riaux meubles telle que si V est la vitesse de p\u00e9n\u00e9tration (en m\u00e8tres par heure) et h l'\u00e9paisseur de la couche d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 (en m\u00e8tres), le rapport h/ V est sup\u00e9rieur \u00e0 500 heures. L'\u00e9paisseur h, prise en compte pour le calcul, ne peut d\u00e9passer 0,5 m\u00e8tre. Ce rapport h/ V peut \u00eatre r\u00e9duit sans toutefois \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 100 heures si l'exploitant d\u00e9montre sa capacit\u00e9 \u00e0 reprendre ou \u00e0 \u00e9vacuer le digestat, la mati\u00e8re entrante et/ ou la mati\u00e8re en cours de transformation dans une dur\u00e9e inf\u00e9rieure au rapport h/ V calcul\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant s'assure dans le temps de la p\u00e9rennit\u00e9 de ce dispositif. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 ne doit notamment pas \u00eatre compromise par les produits pouvant \u00eatre recueillis, par un \u00e9ventuel incendie ou par les \u00e9ventuelles agressions physiques li\u00e9es \u00e0 l'exploitation courante."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.10.3."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "a0aC1D77Dde1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.10.4."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "90DAd21705a1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.10.5."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "970AD5ffc9fd",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Pour les installations existantes au 1er juillet 2021, l'exploitant recense dans un d\u00e9lai de deux ans \u00e0 compter de cette date les r\u00e9tentions n\u00e9cessitant des travaux d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 afin de r\u00e9pondre aux exigences des dispositions du point 2.10.3. Il planifie ensuite les travaux en quatre tranches, chaque tranche de travaux couvrant au minimum 20 % de la surface totale des r\u00e9tentions concern\u00e9es. Les tranches de travaux sont r\u00e9alis\u00e9es au plus tard respectivement quatre, six, huit et dix ans apr\u00e8s le 1er juillet 2021."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.10.6."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.10. R\u00e9tentions"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F80ecD38D2f9",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.11.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.11. (Supprim\u00e9)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e4863CF8ee40",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.12.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "37c338bee9Ce",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les \u00e9quipements dans lesquels s'effectue le processus de m\u00e9thanisation sont dot\u00e9s d'un dispositif de limitation des cons\u00e9quences d'une surpression brutale, tel qu'une membrane souple, un disque de rupture, un \u00e9vent d'explosion ou tout autre dispositif \u00e9quivalent."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.12.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.12.1."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c6f213791202",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les \u00e9quipements dans lesquels s'effectue le processus de m\u00e9thanisation ou le cas \u00e9ch\u00e9ant le stockage de percolat sont \u00e9galement \u00e9quip\u00e9s d'une soupape de respiration destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9venir les risques de mise en pression ou d\u00e9pression des \u00e9quipements au-del\u00e0 de leurs caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance, dimensionn\u00e9e pour passer les d\u00e9bits requis, con\u00e7ue et dispos\u00e9e pour que son bon fonctionnement ne soit entrav\u00e9 ni par la mousse, ni par le gel, ni par quelque obstacle que ce soit."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.12.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.12.2."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c0CfAA1a7Cde",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les dispositifs vis\u00e9s aux points ci-dessus ne d\u00e9bouchent pas sur un lieu de passage et leur disponibilit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e r\u00e9guli\u00e8rement et apr\u00e8s toute situation d'exploitation ayant conduit \u00e0 leur sollicitation."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif de limitation des cons\u00e9quences d'une \u00e9ventuelle surpression brutale ou explosion ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence et bon fonctionnement d'un dispositif destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9venir les risques de surpression ou de sous-pression (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.12.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.12.3."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.12. Cuves de m\u00e9thanisation et cuves de stockage du percolat"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c99c73934E60",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les diff\u00e9rentes canalisations sont rep\u00e9r\u00e9es par des couleurs normalis\u00e9es ou par des pictogrammes en fonction du fluide qu'elles transportent. Elles sont report\u00e9es sur le plan \u00e9tabli en application des dispositions de l'article 1.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les canalisations en contact avec le biogaz, la robinetterie et les joints d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des brides sont constitu\u00e9s de mat\u00e9riaux insensibles \u00e0 la corrosion par les produits soufr\u00e9s ou prot\u00e9g\u00e9s contre cette corrosion."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'ancrage des \u00e9quipements de stockage du biogaz, en particulier ceux utilisant des mat\u00e9riaux souples, sont con\u00e7us pour maintenir l'int\u00e9grit\u00e9 des \u00e9quipements m\u00eame en cas de d\u00e9faillance de l'un de ces dispositifs."
                    },
                    {
                      "text": "Les raccords des tuyauteries de biogaz sont soud\u00e9s lorsqu'ils sont positionn\u00e9s dans, ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate d'un local accueillant des personnes autre que le local de combustion, d'\u00e9puration ou de compression. S'ils ne sont pas soud\u00e9s, une d\u00e9tection de gaz fixe est mise en place dans le local (une alarme sonore et visuelle est mise en place pour se d\u00e9clencher lors d'une d\u00e9tection sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 % de la limite inf\u00e9rieure d'explosivit\u00e9 du m\u00e9thane)."
                    },
                    {
                      "text": "Les canalisations de biogaz et de biom\u00e9thane ne passent pas dans des zones confin\u00e9es. Si cela n'est pas possible, une information de risque appropri\u00e9e est r\u00e9alis\u00e9e et une ventilation appropri\u00e9e est install\u00e9e dans les zones confin\u00e9es. Les conduites de biogaz et le syst\u00e8me de condensation du biogaz doivent \u00eatre \u00e0 l'\u00e9preuve du gel."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- identification des canalisations par des couleurs normalis\u00e9es ou par des pictogrammes et report de ces canalisations sur le plan de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 des raccords de tuyauterie positionn\u00e9s dans, ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate d'un local accueillant des personnes autre que le local de combustion ou pr\u00e9sence d'un d\u00e9tecteur de gaz."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          3,
                          4
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.13.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.13. Caract\u00e9ristiques des canalisations et stockages de biogaz et de biom\u00e9thane"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Bd16fef512ff",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.14.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2fb2A6cd06ac",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsqu'il existe un dispositif d'injection d'air dans le biogaz destin\u00e9 \u00e0 en limiter la teneur en H2S par oxydation, ce dispositif est con\u00e7u pour pr\u00e9venir le risque de formation d'une atmosph\u00e8re explosive ou dot\u00e9 des s\u00e9curit\u00e9s permettant de pr\u00e9venir ce risque. L'exploitant \u00e9tablit une consigne \u00e9crite sur l'utilisation et l'\u00e9talonnage du d\u00e9bitm\u00e8tre d'injection d'air dans le biogaz."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.14.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.14.1."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "C4a20D3bdf42",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les syst\u00e8mes d'\u00e9puration du biogaz en biom\u00e9thane sont con\u00e7us, exploit\u00e9s, entretenus et v\u00e9rifi\u00e9s afin de limiter l'\u00e9mission du m\u00e9thane dans les gaz d'effluents \u00e0 :"
                        },
                        {
                          "text": "-2 % en volume du biom\u00e9thane produit, pour les installations d'une capacit\u00e9 de production de biom\u00e9thane inf\u00e9rieure \u00e0 50 Nm3/ h. A compter du 1er janvier 2025, cette valeur est ramen\u00e9e \u00e0 1 % en volume du biom\u00e9thane produit."
                        },
                        {
                          "text": "-1 % en volume du biom\u00e9thane produit, pour les installations d'une capacit\u00e9 de production de biom\u00e9thane sup\u00e9rieure \u00e0 50 Nm3/ h. A compter du 1er janvier 2025, cette valeur est ramen\u00e9e \u00e0 0,5 % en volume du biom\u00e9thane produit."
                        },
                        {
                          "text": "Le respect de ces valeurs fait l'objet d'une \u00e9valuation annuelle."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.14.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.14.2."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.14. Traitement du biogaz"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EfFFd1E2a2a8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les ouvrages de stockage du digestat sont dimensionn\u00e9s et exploit\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter tout d\u00e9versement dans le milieu naturel. Ils ont une capacit\u00e9 suffisante pour permettre le stockage de la quantit\u00e9 de digestat (fraction solide et fraction liquide) produit pendant au moins quatre mois ou pendant une p\u00e9riode correspondant \u00e0 la plus longue p\u00e9riode pendant laquelle son \u00e9vacuation ou son traitement n'est pas possible. Cette disposition n'est pas applicable si l'exploitant ou un prestataire dispose de capacit\u00e9s de stockage sur un autre site et est en mesure d'en justifier la disponibilit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les stockages de digestats solides et liquides sont couverts. Cette disposition ne s'applique pas pour le digestat solide stock\u00e9 en bout de champ moins de 24 heures avant \u00e9pandage, ni aux lagunes de stockage de digestat liquide ayant subi un traitement de plus de 80 jours."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations de stockage non couvertes doivent faire l'objet de mesures organisationnelles prenant en compte les situations m\u00e9t\u00e9orologiques d\u00e9cennales (et notamment le niveau de r\u00e9duction n\u00e9cessaire des quantit\u00e9s de digestat produites avant les \u00e9v\u00e8nements pluvieux importants) permettant d'\u00e9viter les d\u00e9bordements. Ces mesures sont annex\u00e9es au programme de maintenance pr\u00e9ventive vis\u00e9 au point 3.6.2."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          1,
                          2
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.15.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.15. Stockage du digestat"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4E8f89cA5b25",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose d'un \u00e9quipement de destruction du biogaz produit en cas d'indisponibilit\u00e9 temporaire des \u00e9quipements de valorisation du biogaz. Cet \u00e9quipement est pr\u00e9sent en permanence sur le site et muni d'un arr\u00eate-flammes. Les \u00e9quipements disposant d'un arr\u00eate-flammes con\u00e7u selon les normes NF EN ISO 16852 (de janvier 2017) ou NF ISO 22580 (de d\u00e9cembre 2020) sont pr\u00e9sum\u00e9s satisfaire aux exigences du pr\u00e9sent point."
                    },
                    {
                      "text": "Notamment, les torch\u00e8res install\u00e9es doivent \u00eatre mises en route avant le remplissage total des unit\u00e9s de stockages de biogaz. Dans le cas d'une torch\u00e8re asservie, l'exploitant tient \u00e0 disposition de l'inspection les pressions de service de la torch\u00e8re et d'ouverture des soupapes."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes au 1er juillet 2021, dans le cas o\u00f9 cet \u00e9quipement n'est pas pr\u00e9sent en permanence sur le site, l'installation dispose d'une capacit\u00e9 permettant le stockage du biogaz produit jusqu'\u00e0 la mise en service de cet \u00e9quipement. L'exploitant d\u00e9finit dans un plan de gestion, au plus tard le 1er juillet 2022, les mesures de gestion associ\u00e9es \u00e0 ces situations d'indisponibilit\u00e9s et garantissant la limitation de la production et un stockage du biogaz compatible avec le d\u00e9lai maximal de disponibilit\u00e9 de ses moyens de destruction ou de valorisation de secours. Ce d\u00e9lai ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 6 heures."
                    },
                    {
                      "text": "Pour toutes les installations, des mesures de gestion, actualis\u00e9es chaque ann\u00e9e en fonction des quantit\u00e9s trait\u00e9es et des \u00e9quipements install\u00e9s, sont d\u00e9finies et annex\u00e9es au programme de maintenance pr\u00e9ventive vis\u00e9 au point 3.6.2, pour faire face \u00e0 un \u00e9ventuel pic de production. Ces mesures pr\u00e9voient le stockage temporaire d'une quantit\u00e9 de biogaz d\u00e9termin\u00e9e en fonction de la documentation fournie par les constructeurs des installations. Cette quantit\u00e9 ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 6 heures de production nominale, ou 3 heures pour les installations disposant d'une torch\u00e8re install\u00e9e \u00e0 demeure, dans la limite de 5 tonnes."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le torchage s'av\u00e8re n\u00e9cessaire en cas de d\u00e9passement de la capacit\u00e9 \u00e9tablie au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a, la dur\u00e9e de torchage est recens\u00e9e et vers\u00e9e au programme de maintenance pr\u00e9ventive. Si dans le cours d'une ann\u00e9e, et \u00e0 l'exception des op\u00e9rations de maintenance et des situations accidentelles li\u00e9es \u00e0 l'indisponibilit\u00e9 du r\u00e9seau de valorisation en sortie d'installation, il est recens\u00e9 plus de trois \u00e9v\u00e8nements de d\u00e9passement de capacit\u00e9 de stockage ayant impliqu\u00e9 l'activation durant plus de 6 heures d'une torch\u00e8re ou \u00e0 d\u00e9faut d'une soupape de d\u00e9compression, l'exploitant communique \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es un bilan de ces \u00e9v\u00e8nements, une analyse de leurs causes et des propositions de mesures correctives de nature \u00e0 respecter les dispositions du pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          3,
                          4
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.16.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.16. Gestion du biogaz lors de dysfonctionnement de l'installation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation. - Am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DC4Ecd753930",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c0f2e4fdd453",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "33deed1fDE3c",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Une astreinte op\u00e9rationnelle vingt-quatre heures sur ving-quatre est organis\u00e9e sur le site de l'exploitation. L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'un service de maintenance et de surveillance du site compos\u00e9 d'une ou plusieurs personnes qualifi\u00e9es, nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation, des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation et des risques li\u00e9s au biogaz."
                        },
                        {
                          "text": "Ce service pourra \u00eatre renforc\u00e9 par du personnel de sous-traitance qualifi\u00e9. Lorsque la surveillance de l'exploitation est indirecte, celle-ci est op\u00e9r\u00e9e \u00e0 l'aide de dispositifs connect\u00e9s permettant au service de maintenance et de surveillance d'intervenir dans un d\u00e9lai de moins de 30 minutes suivant la d\u00e9tection de gaz, de flamme, ou de tout ph\u00e9nom\u00e8ne de d\u00e9rive du processus de digestion ou de stockage de percolat susceptible de provoquer des d\u00e9versements, incendies ou explosion. L'organisation mise en place est notifi\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.1.1."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Abf7a4AaE540",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Avant le d\u00e9marrage des installations, l'exploitant et son personnel, y compris le personnel int\u00e9rimaire, sont form\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9vention des nuisances et des risques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par le fonctionnement et la maintenance des installations, \u00e0 la conduite \u00e0 tenir en cas d'incident ou d'accident et \u00e0 la mise en \u0153uvre des moyens d'intervention."
                        },
                        {
                          "text": "Les formations appropri\u00e9es pour satisfaire ces dispositions sont dispens\u00e9es par des organismes ou des personnels comp\u00e9tents s\u00e9lectionn\u00e9s par l'exploitant. Le contenu des formations est d\u00e9crit et leur ad\u00e9quation aux besoins justifi\u00e9e. La formation initiale mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est renouvel\u00e9e selon une p\u00e9riodicit\u00e9 sp\u00e9cifi\u00e9e par l'exploitant et valid\u00e9e par les organismes ou personnels comp\u00e9tents ayant effectu\u00e9 la formation initiale. Le contenu de cette formation peut s'appuyer sur des guides faisant r\u00e9f\u00e9rence."
                        },
                        {
                          "text": "\u00c0 l'issue de chaque formation, les organismes ou personnels comp\u00e9tents \u00e9tablissent une attestation de formation pr\u00e9cisant les coordonn\u00e9es du formateur, la date de r\u00e9alisation de la formation, le th\u00e8me et le contenu de la formation. Cette attestation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 chaque personne ayant suivi les formations."
                        },
                        {
                          "text": "Avant toute intervention, les prestataires ext\u00e9rieurs sont sensibilis\u00e9s aux risques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par leur intervention."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les documents attestant du respect des dispositions du pr\u00e9sent article."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sentation de l'attestation de formation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.1.2. Formation"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation, astreinte et formation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "df8d8fbF9707",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. [ * ]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DFdCBfCA1cfa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant garde \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages doivent porter en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits contenus et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits. - \u00c9tiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F1c4ddacD728",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "73CD44f782bF",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4844EF2cF408",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'admission des d\u00e9chets suivants sur le site de l'installation est interdite :"
                        },
                        {
                          "text": "- d\u00e9chets dangereux au sens de l'article R. 541-8 du code de l'environnement susvis\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- sous-produits animaux de cat\u00e9gorie 1 tels que d\u00e9finis \u00e0 l'article 4 du r\u00e8glement (CE) no 1774 2002 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d\u00e9chets contenant un ou plusieurs radionucl\u00e9ides dont l'activit\u00e9 ou la concentration ne peut \u00eatre n\u00e9glig\u00e9e du point de vue de la radioprotection."
                        },
                        {
                          "text": "Toute admission envisag\u00e9e par l'exploitant de mati\u00e8res \u00e0 m\u00e9thaniser d'une nature ou d'une origine diff\u00e9rentes de celles mentionn\u00e9es dans le dossier de d\u00e9claration est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.5.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.5.1. Admission"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "b8f12c1D9B7b",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toute admission de d\u00e9chets ou de mati\u00e8res donne lieu \u00e0 un enregistrement :"
                        },
                        {
                          "text": "- de leur d\u00e9signation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de la date de r\u00e9ception ;"
                        },
                        {
                          "text": "- du tonnage ou, en cas de livraison par canalisation, du volume ;"
                        },
                        {
                          "text": "- du nom et de l'adresse de l'exp\u00e9diteur initial ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la date et du motif de refus de prise en charge, compl\u00e9t\u00e9s de la mention de destination pr\u00e9vue des d\u00e9chets et mati\u00e8res refus\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant est en mesure de justifier de la masse (ou du volume, pour les mati\u00e8res liquides) des mati\u00e8res re\u00e7ues lors de chaque r\u00e9ception, sur la base d'une pes\u00e9e effectu\u00e9e lors de la r\u00e9ception ou des informations et estimations communiqu\u00e9es par le producteur de ces mati\u00e8res ou d'une \u00e9valuation effectu\u00e9e selon une m\u00e9thode sp\u00e9cifi\u00e9e."
                        },
                        {
                          "text": "Les registres d'admission des d\u00e9chets sont conserv\u00e9s par l'exploitant pendant une dur\u00e9e minimale de trois ans. Ils sont tenus \u00e0 la disposition des services en charge du contr\u00f4le des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence et tenue \u00e0 jour d'un registre d'admission des d\u00e9chets et mati\u00e8res (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- v\u00e9rification de la conformit\u00e9 des mati\u00e8res trait\u00e9es avec la liste des mati\u00e8res autoris\u00e9es figurant \u00e0 l'article 1er."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.5.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.5.2. Enregistrement lors de l'admission"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0b38F0c1677b",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant \u00e9tablit un bilan annuel de la production de digestat et tient en outre \u00e0 jour un registre de sortie mentionnant sa destination : mise sur le march\u00e9 conform\u00e9ment aux articles L. 255-1 \u00e0 L. 255-11 du code rural, \u00e9pandage, traitement (compostage, s\u00e9chage...) ou \u00e9limination (enfouissement, incin\u00e9ration, \u00e9puration...)."
                        },
                        {
                          "text": "Ce registre de sortie est archiv\u00e9 pendant une dur\u00e9e minimale de dix ans et tenu \u00e0 la disposition des services en charge du contr\u00f4le des installations class\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des autorit\u00e9s de contr\u00f4le charg\u00e9es des articles L. 255-1 \u00e0 L. 255-11 du code rural."
                        },
                        {
                          "text": "Le cahier d'\u00e9pandage tel que pr\u00e9vu par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 f\u00e9vrier 2005 susvis\u00e9 peut, le cas \u00e9ch\u00e9ant, tenir lieu de registre de sortie du digestat pour les installations vis\u00e9es par ce texte."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence et tenue \u00e0 jour d'un registre de sortie des d\u00e9chets (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.5.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.5.3. Enregistrement des sorties de d\u00e9chets et de digestat"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Registres entr\u00e9es/sorties"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cD60eB178b53",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "31fA0d7ae2b0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques sont maintenues en bon \u00e9tat et sont v\u00e9rifi\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente. Les rapports de ces v\u00e9rifications sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.6.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.6.1. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0e6E0C6952d5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Un programme de maintenance pr\u00e9ventive et de v\u00e9rification p\u00e9riodique des canalisations, du m\u00e9langeur et des principaux \u00e9quipements int\u00e9ressant la s\u00e9curit\u00e9 (alarmes, d\u00e9tecteurs de gaz, injection d'air dans le biogaz \u2026) et la pr\u00e9vention des \u00e9missions odorantes est \u00e9labor\u00e9 avant la mise en service de l'installation. Ce programme est p\u00e9riodiquement r\u00e9vis\u00e9 au cours de la vie de l'installation, en fonction des \u00e9quipements mis en place. Ce programme inclut notamment la maintenance des soupapes par un nettoyage appropri\u00e9, y compris le cas \u00e9ch\u00e9ant de la garde hydraulique, le contr\u00f4le des capteurs de pression ainsi que leur \u00e9talonnage r\u00e9gulier sur des plages de mesures adapt\u00e9es au fonctionnement de l'installation, et le contr\u00f4le semestriel de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des \u00e9quipements (par exemple, syst\u00e8me d'ancrage du stockage tampon de biogaz, joints des hublots, introduction dans un ouvrage, trappes d'acc\u00e8s et trous d'hommes) vis-\u00e0-vis du risque de corrosion. La pression de tarage de chaque soupape est recens\u00e9e dans le programme de maintenance pr\u00e9ventive. Dans le cas des installations de m\u00e9thanisation par voie solide ou p\u00e2teuse n\u00e9cessitant des op\u00e9rations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es de chargement et de d\u00e9chargement de mati\u00e8res, la v\u00e9rification de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des \u00e9quipements est op\u00e9r\u00e9e \u00e0 chaque manipulation ou a minima sur une base mensuelle. Apr\u00e8s deux ans de fonctionnement de l'installation, l'exploitant effectue un contr\u00f4le des syst\u00e8mes de recirculation du percolat et un curage de la cuve de stockage associ\u00e9e. Cette fr\u00e9quence peut ensuite \u00eatre adapt\u00e9e, elle est alors port\u00e9e au programme de maintenance pr\u00e9ventive. L'exploitant r\u00e9alise en outre un contr\u00f4le de la fiabilit\u00e9 des analyseurs de gaz install\u00e9s (CH4, O2) \u00e0 une fr\u00e9quence semestrielle."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "-pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es conform\u00e9ment aux normes en vigueur ;"
                        },
                        {
                          "text": "-pr\u00e9sence et mise \u00e0 jour du programme de maintenance pr\u00e9ventive en fonction des \u00e9quipements mis en place et des op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es sur l'installation. L'absence de programme de maintenance pr\u00e9ventive, ou de sa mise \u00e0 jour depuis plus de 18 mois, rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.6.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.6.2. V\u00e9rification p\u00e9riodique de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des \u00e9quipements"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AF00Af7e64F4",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.7.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "BBAF81aC758d",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est con\u00e7ue, \u00e9quip\u00e9e, construite et exploit\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 ce que les \u00e9missions d'odeurs soient aussi r\u00e9duites que possible, et ceci tant au niveau de la r\u00e9ception, de l'entreposage et du traitement des mati\u00e8res entrantes qu'\u00e0 celui du stockage et du traitement du digestat et de la valorisation du biogaz."
                        },
                        {
                          "text": "\u00c0 cet effet :"
                        },
                        {
                          "text": "- si le d\u00e9lai de traitement des mati\u00e8res susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer des nuisances \u00e0 la livraison ou lors de leur entreposage est sup\u00e9rieur \u00e0 vingt-quatre heures, l'exploitant met en place les moyens d'entreposage adapt\u00e9s pour confiner et traiter les \u00e9missions. Ces moyens sont d\u00e9crits dans le programme de maintenance pr\u00e9ventive vis\u00e9 au 3.6.2 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les mati\u00e8res et effluents \u00e0 traiter sont d\u00e9charg\u00e9s d\u00e8s leur arriv\u00e9e dans un dispositif de stockage \u00e9tanche, con\u00e7u pour \u00e9viter tout \u00e9coulement incontr\u00f4l\u00e9 d'effluents liquides ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la zone de d\u00e9chargement est \u00e9quip\u00e9e des moyens permettant d'\u00e9viter tout envol de mati\u00e8res et de poussi\u00e8res \u00e0 l'ext\u00e9rieur du site de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "-les voies de circulation et les aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas d'envol de poussi\u00e8re ou de d\u00e9p\u00f4t de boue sur les voies de circulation publique ;"
                        },
                        {
                          "text": "-dans la mesure du possible, les surfaces sont engazonn\u00e9es et des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place ;"
                        },
                        {
                          "text": "-lorsque le stockage des mati\u00e8res se fait \u00e0 l'air libre, le dimensionnement int\u00e8gre, pour les nouveaux ouvrages implant\u00e9s apr\u00e8s le 1er juillet 2021, les effluents, mati\u00e8res semi-liquides \u00e0 traiter et au besoin les eaux de lavage des surfaces de r\u00e9ception et de manutention des d\u00e9chets. Ces ouvrages sont implant\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 limiter leur impact sur les tiers ;"
                        },
                        {
                          "text": "-tout stockage \u00e0 l'air libre de mati\u00e8res entrantes, \u00e0 l'exception des mati\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales brutes et des stockages de fumiers de moins d'un mois et dont les jus sont collect\u00e9s et trait\u00e9s par m\u00e9thanisation, est prot\u00e9g\u00e9 des eaux pluviales et, pour les mati\u00e8res liquides, dot\u00e9 de limiteurs de remplissage ;"
                        },
                        {
                          "text": "-pour les stockages d'intrants solides, de digestat solide et s\u00e9ch\u00e9 de longue dur\u00e9e, des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9, notamment \u00e0 l'aide de sondes de temp\u00e9rature r\u00e9guli\u00e8rement r\u00e9parties et \u00e0 diff\u00e9rents niveaux de profondeur de stockage, sont mis en place afin de pr\u00e9venir les ph\u00e9nom\u00e8nes d'auto-\u00e9chauffement (feux couvant et \u00e9mission de monoxyde de carbone) ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les unit\u00e9s de s\u00e9chage de digestat sont nettoy\u00e9es conform\u00e9ment aux pr\u00e9conisations du constructeur et \u00e0 minima tous les trois mois afin de retirer tout d\u00e9p\u00f4t ;"
                        },
                        {
                          "text": "-\u00e0 l'exception des unit\u00e9s de s\u00e9chage basse temp\u00e9rature (moins de 85\u00b0 C), les unit\u00e9s de s\u00e9chage de digestat sont \u00e9quip\u00e9es d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection de monoxyde de carbone (avec alarme sonore et visuelle) et d'extinction d'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "-le stockage de liquide inflammable, de combustible et de r\u00e9actifs (carton, palette, huile thermique, r\u00e9actifs potentiellement exothermiques comme le chlorure de fer \u2026) est interdit dans les locaux abritant les unit\u00e9s de combustion du biogaz ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les installations de manipulation, transvasement, transport de produits pulv\u00e9rulents, volatils ou odorants sont, sauf impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e, munies de dispositifs de capotage et d'aspiration permettant de r\u00e9duire les \u00e9missions dans l'atmosph\u00e8re ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les produits odorants sont stock\u00e9s en milieu confin\u00e9 (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s \u2026)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              2,
                              5,
                              7,
                              9,
                              10,
                              12,
                              15
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.7.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.7.1. Limitation des nuisances"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c6faD6DD048E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "3.7.2.1. Les dispositifs assurant l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des \u00e9quipements dont une d\u00e9faillance est susceptible d'\u00eatre \u00e0 l'origine de d\u00e9gagement gazeux font l'objet de v\u00e9rifications r\u00e9guli\u00e8res. Ces v\u00e9rifications sont d\u00e9crites dans un programme de maintenance que l'exploitant tient \u00e0 la disposition des services en charge du contr\u00f4le des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "3.7.2.2. L'installation est \u00e9quip\u00e9e des moyens de mesure n\u00e9cessaires \u00e0 la surveillance du processus de m\u00e9thanisation, et notamment de dispositifs de contr\u00f4le en continu de la temp\u00e9rature des mati\u00e8res en fermentation et de la pression du biogaz au sein du digesteur et de la cuve de percolat pour les installations de m\u00e9thanisation par voie solide ou p\u00e2teuse. L'exploitant sp\u00e9cifie le domaine de fonctionnement des installations pour chaque param\u00e8tre surveill\u00e9, en d\u00e9finit la fr\u00e9quence de v\u00e9rification et sp\u00e9cifie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les seuils d'alarme associ\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Chacune des lignes de m\u00e9thanisation est \u00e9quip\u00e9e des moyens de mesure n\u00e9cessaires \u00e0 la surveillance du processus de m\u00e9thanisation. Le syst\u00e8me de surveillance inclut des dispositifs de surveillance ou de modulation des principaux param\u00e8tres des d\u00e9chets et des proc\u00e9d\u00e9s, y compris :"
                        },
                        {
                          "text": "-le pH et l'alcalinit\u00e9 de l'alimentation du digesteur ;"
                        },
                        {
                          "text": "-la mesure continue de la temp\u00e9rature de fonctionnement du digesteur et des mati\u00e8res en fermentation et de la pression du biogaz ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les niveaux de liquide et de mousse dans le digesteur."
                        },
                        {
                          "text": "3.7.2.3. L'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif de mesure de la quantit\u00e9 de biogaz produit. Ce dispositif est v\u00e9rifi\u00e9 a minima une fois par an par un organisme comp\u00e9tent. Les quantit\u00e9s de biogaz mesur\u00e9es et les r\u00e9sultats des v\u00e9rifications sont tenus \u00e0 la disposition des services charg\u00e9s du contr\u00f4le des installations."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- existence de dispositifs de contr\u00f4le en continu de la temp\u00e9rature du digestat et de la pression du digesteur ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence du dispositif de mesure de la quantit\u00e9 de biogaz produit."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              1,
                              2,
                              3,
                              4,
                              5
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.7.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.7.2. Surveillance du proc\u00e9d\u00e9 de m\u00e9thanisation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9CA4AB9dc9b4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du ou des digesteurs, de leurs canalisations de biogaz et des \u00e9quipements de protection contre les surpressions et les sous-pressions est v\u00e9rifi\u00e9e lors du d\u00e9marrage et de chaque red\u00e9marrage cons\u00e9cutif \u00e0 une intervention susceptible de porter atteinte \u00e0 leur \u00e9tanch\u00e9it\u00e9. L'ex\u00e9cution du contr\u00f4le et ses r\u00e9sultats sont consign\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Lors du d\u00e9marrage ou du red\u00e9marrage ainsi que lors de l'arr\u00eat ou de la vidange de tout ou partie de l'installation, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour limiter les risques de formation d'atmosph\u00e8res explosives. Il \u00e9tablit une consigne sp\u00e9cifique pour ces phases d'exploitation \u00e0 partir des consignes propos\u00e9es et explicit\u00e9es par le concepteur des installations. Cette consigne sp\u00e9cifie notamment les moyens de pr\u00e9vention additionnels, du point de vue du risque d'explosion, qu'il met en \u0153uvre pendant ces phases transitoires d'exploitation."
                        },
                        {
                          "text": "Pendant ces phases, toute op\u00e9ration ou intervention de nature \u00e0 accentuer le risque d'explosion est interdite."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- existence du rapport de contr\u00f4le de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- existence d'une consigne sp\u00e9cifique d'exploitation pour les phases de d\u00e9marrage et red\u00e9marrage de l'installation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.7.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.7.3. Phase de d\u00e9marrage des installations"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.7. Consignes d'exploitation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation. - Entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C253Df60d33A",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E23Ff1DB8Fa3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant identifie les zones pr\u00e9sentant un risque de pr\u00e9sence d'atmosph\u00e8re explosive, qui peut \u00e9galement se superposer \u00e0 un risque toxique. Ce risque est signal\u00e9 et, lorsqu'elles sont confin\u00e9es (local contenant notamment des canalisations de biogaz), ces zones sont \u00e9quip\u00e9es de d\u00e9tecteurs fixes de m\u00e9thane ou d'alarmes (une alarme visuelle et sonore est d\u00e9clench\u00e9e pour une d\u00e9tection sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 % de la limite inf\u00e9rieure d'explosivit\u00e9 du m\u00e9thane). Le risque d'explosion ou toxique est report\u00e9 sur un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages, affich\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e de l'unit\u00e9 de m\u00e9thanisation, et indiquant les diff\u00e9rentes zones correspondant \u00e0 ces risques. Dans chacune de ces zones, l'exploitant identifie les \u00e9quipements ou ph\u00e9nom\u00e8nes susceptibles de provoquer une explosion ou un risque toxique et les reporte sur le plan ainsi que dans son programme de maintenance pr\u00e9ventive."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "-identification et signalisation des zones pr\u00e9sentant un risque toxique ou d'explosion (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Localisation des risques : classement en zones \u00e0 risque d'explosion (Zones ATEX) et zones \u00e0 risque toxique"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ceEf3836BFDa",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. [ * ]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6f1E414CCCe1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple), d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, implant\u00e9s, de telle sorte que tout point de la limite du stockage se trouve, d'une part, \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil et, d'autre part, \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres d'un ou plusieurs appareils permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m3/h pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents."
                    },
                    {
                      "text": "\u00c0 d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance du stockage ayant recueilli l'accord des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est \u00e9galement dot\u00e9e d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "Ces moyens sont utilisables en p\u00e9riode de gel. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement de l'\u00e9ventuel bassin de stockage pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent point. En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des appareils d'incendie (bouches, poteaux...) (au moins un) et des extincteurs (au moins un) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- implantation des appareils d'incendie (bouches, poteaux...) et des extincteurs(le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Moyens de lutte contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BB3A141ab475",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mat\u00e9riel implant\u00e9 dans les zones pouvant pr\u00e9senter un risque d'explosion, identifi\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 4.1, est conforme aux prescriptions du d\u00e9cret n\u00b0 2015-799 du 1er juillet 2015 relatif aux produits et \u00e9quipements \u00e0 risque. Les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es avec du mat\u00e9riel normalis\u00e9 et install\u00e9es conform\u00e9ment aux normes applicables, par des personnes comp\u00e9tentes et en conformit\u00e9 avec la r\u00e9glementation ATEX en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Les gaines et chemins de c\u00e2bles \u00e9lectriques ne doivent pas \u00eatre une cause possible d'inflammation et doivent \u00eatre convenablement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Mat\u00e9riels utilisables dans les zones \u00e0 risque d'explosion"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dCAD24eEba4D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1, pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \"permis de feu\". Cette interdiction doit \u00eatre affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- affichage, dans les zones pr\u00e9sentant un risque explosif, de l'interdiction d'apporter du feu. (Le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. Interdiction des feux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "56909af850EF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1, tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement d'un \"permis de feu\" et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
                    },
                    {
                      "text": "Le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par la personne qu'il aura express\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Ils sont d\u00e9livr\u00e9s apr\u00e8s analyse des risques correspondants et d\u00e9finition des mesures de pr\u00e9vention. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \"permis d'intervention\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront d\u00e9sign\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les documents ou dossier pr\u00e9alable n\u00e9cessaire \u00e0 la d\u00e9livrance du permis comprennent :"
                    },
                    {
                      "text": "-la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
                    },
                    {
                      "text": "-l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                    },
                    {
                      "text": "-l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
                    },
                    {
                      "text": "-lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du document relatif \u00e0 la protection contre les explosions d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 4227-52 du code du travail et par l'obtention de l'autorisation mentionn\u00e9e au 6\u00b0 de ce m\u00eame article."
                    },
                    {
                      "text": "Avant la remise en service de l'\u00e9quipement ayant fait l'objet des travaux mentionn\u00e9s ci-dessus, l'exploitant v\u00e9rifie que le niveau de pr\u00e9vention des risques n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9. Cette v\u00e9rification fait l'objet d'un enregistrement annex\u00e9 au programme de maintenance pr\u00e9ventive vis\u00e9 au point 3.6.2."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.6. Permis d'intervention. - Permis de feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5e1CED6bcC93",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Elles font l'objet d'une communication au personnel permanent ainsi qu'aux int\u00e9rimaires et personnels d'entreprises ext\u00e9rieures appel\u00e9s \u00e0 intervenir sur les installations. Ces consignes indiquent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous quelque forme que ce soit, notamment l'interdiction de fumer, dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, sauf d\u00e9livrance pr\u00e9alable d'un permis de feu ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation du \"permis d'intervention\" ou du \"permis de feu\" pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ainsi que les conditions de destruction ou de relargage du biogaz ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 2.11 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant justifie la conformit\u00e9 avec les prescriptions du pr\u00e9sent article en listant les consignes qu'il met en place et en faisant appara\u00eetre la date de derni\u00e8re modification de chacune."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de chacune de ces consignes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F56c53CbAD09",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C1DF59febe2b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition des services charg\u00e9s du contr\u00f4le des installations."
                    },
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable est muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres, aux exercices de secours et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8636b8AF1282",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EbeC50Bf4D4C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires susceptibles d'\u00eatre souill\u00e9es (notamment issues des voies de circulation et des aires de chargement/ d\u00e9chargement) des eaux pluviales non susceptibles de l'\u00eatre. Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duits que possible. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux pluviales non souill\u00e9es peuvent \u00eatre rejet\u00e9es sans traitement pr\u00e9alable."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre souill\u00e9es sont dirig\u00e9es vers un bassin de confinement capable de recueillir le premier flot \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface concern\u00e9e pour les installations nouvelles. Une analyse au moins annuelle permet de s'assurer du respect des valeurs limites de rejets pr\u00e9vues au point 5.5."
                    },
                    {
                      "text": "Les conditions de gestion de la canalisation servant \u00e0 l'\u00e9vacuation des eaux de pluie des zones de r\u00e9tention sont d\u00e9finies dans une proc\u00e9dure r\u00e9dig\u00e9e et connue des op\u00e9rateurs du site."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de dispositifs \u00e9tanches qui doivent pouvoir recueillir et confiner l'ensemble des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es lors d'un accident ou d'un incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de confinement interne dans des b\u00e2timents couverts, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif d'obturation \u00e0 d\u00e9clenchement automatique ou commandable \u00e0 distance pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s y sont port\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs permettant l'obturation des diff\u00e9rents r\u00e9seaux (eaux us\u00e9es et eaux pluviales) sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre ou les \u00e9pandages accidentels. Ils sont clairement signal\u00e9s et facilement accessibles et peuvent \u00eatre mis en \u0153uvre dans des d\u00e9lais brefs et \u00e0 tout moment. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs. Cette consigne est affich\u00e9e \u00e0 l'accueil de l'\u00e9tablissement."
                    },
                    {
                      "text": "En l'absence de pollution pr\u00e9alablement caract\u00e9ris\u00e9e, les eaux confin\u00e9es qui respectent les valeurs limites autoris\u00e9es au point 5.5 peuvent \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers le milieu r\u00e9cepteur. Lorsque ces limites exc\u00e8dent les objectifs de qualit\u00e9 du milieu r\u00e9cepteur vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement, les eaux confin\u00e9es ne peuvent toutefois \u00eatre rejet\u00e9es que si elles satisfont ces objectifs. Dans le cas contraire, ces eaux sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          0,
                          1,
                          3,
                          4,
                          5,
                          6,
                          7,
                          8,
                          9,
                          10
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D427200BeF04",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 d'eau rejet\u00e9e est mesur\u00e9e journellement ou \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d'un bilan mati\u00e8re sur l'eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9eEdEFb5A5E4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires font l'objet, en tant que de besoin, d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pH 5,5-8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C."
                    },
                    {
                      "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l'effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension : 600 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO : 2 000 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 800 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "- azote global (exprim\u00e9 en N) : 150 mg/ l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- phosphore total (exprim\u00e9 en P) : 50 mg/ l."
                    },
                    {
                      "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration, les valeurs limites de concentration impos\u00e9es \u00e0 l'effluent comme aux eaux pluviales sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0."
                    },
                    {
                      "text": "- azote global : la concentration en moyenne mensuelle ne doit pas d\u00e9passer 30 mg/ l si le flux journalier exc\u00e8de 50 kg/ j, 15 mg/ l si le flux journalier exc\u00e8de 150 kg/ j et 10 mg/ l si le flux journalier exc\u00e8de 300 kg/ j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- phosphore total : la concentration en moyenne mensuelle ne doit pas d\u00e9passer 10 mg/ l si le flux journalier exc\u00e8de 15kg/ j, 2 mg/ l si le flux journalier exc\u00e8de 40 kg/ j, et 1 mg/ l si le flux journalier exc\u00e8de 80 kg/ j."
                    },
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d'eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CAE04F6d8B4c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration, d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. Interdiction des rejets dans une nappe"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5CE30f0c6F4A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions sont prises pour qu'il ne puisse pas y avoir en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9go\u00fbts publics ou le milieu naturel. L'\u00e9vacuation des effluents recueillis selon les dispositions du point 2.11 doit se faire soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eDF1eB9b9FBa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas d'une unit\u00e9 de m\u00e9thanisation ne traitant que des effluents d'\u00e9levage et des mati\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales brutes issues d'une seule exploitation agricole, les conditions d'\u00e9pandage du digestat sont celles pr\u00e9vues par la r\u00e9glementation qui s'applique \u00e0 cette exploitation. Le plan d'\u00e9pandage initial doit \u00eatre mis \u00e0 jour pour tenir compte du changement de nature de l'effluent. La m\u00e9thode d'\u00e9pandage est alors adapt\u00e9e pour limiter les \u00e9missions atmosph\u00e9riques d'ammoniac."
                    },
                    {
                      "text": "Dans les autres cas, l'\u00e9pandage du digestat respecte les dispositions suivantes, sans pr\u00e9judice des dispositions de la r\u00e9glementation relative aux nitrates d'origine agricole :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Le digestat \u00e9pandu a un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures et son application ne porte pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l'homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l'\u00e9tat phytosanitaire des cultures ni \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques."
                    },
                    {
                      "text": "b) En cas de risque de d\u00e9passement des capacit\u00e9s de stockage du digestat, l'exploitant \u00e9value les capacit\u00e9s compl\u00e9mentaires de stockage \u00e0 mettre en place, d\u00e9crit les modifications \u00e0 apporter aux installations et en informe pr\u00e9alablement le pr\u00e9fet. \u00c0 d\u00e9faut, il identifie les installations de traitement du digestat auxquelles il peut faire appel."
                    },
                    {
                      "text": "c) Une \u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage pr\u00e9cise l'innocuit\u00e9 (dans les conditions d'emploi) et l'int\u00e9r\u00eat agronomique du digestat au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis \u00e0 l'annexe II, l'aptitude du sol \u00e0 le recevoir, et le plan d'\u00e9pandage d\u00e9taill\u00e9 ci-apr\u00e8s. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l'\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 541-14 du code de l'environnement et les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L. 212-1 et 212-3 du code de l'environnement. L'\u00e9tude pr\u00e9alable comprend notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- la caract\u00e9risation du digestat \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la description des caract\u00e9ristiques des sols, notamment au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis \u00e0 l'annexe II ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la description des modalit\u00e9s techniques de r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) Un plan d'\u00e9pandage est r\u00e9alis\u00e9, constitu\u00e9 :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'une carte \u00e0 une \u00e9chelle minimum de 1/12 500 permettant de localiser les surfaces o\u00f9 l'\u00e9pandage est possible compte tenu des exclusions mentionn\u00e9es au point f \"R\u00e8gles d'\u00e9pandages\". Cette carte fait appara\u00eetre les contours et les num\u00e9ros des unit\u00e9s de surface permettant de les rep\u00e9rer, ainsi que les zones exclues \u00e0 l'\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un document mentionnant l'identit\u00e9 et l'adresse des pr\u00eateurs de terres qui ont souscrit un contrat \u00e9crit avec l'exploitant ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un tableau r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant les surfaces rep\u00e9r\u00e9es sur le support cartographique et indiquant, pour chaque unit\u00e9, la superficie totale et la superficie \u00e9pandable."
                    },
                    {
                      "text": "e) Les apports azot\u00e9s, toutes origines confondues, organique et min\u00e9rale, sur les terres faisant l'objet d'un \u00e9pandage, tiennent compte de la nature particuli\u00e8re des terrains et de la rotation des cultures. La fertilisation est \u00e9quilibr\u00e9e et correspond aux capacit\u00e9s exportatrices de la culture concern\u00e9e. La fertilisation azot\u00e9e organique est interdite sur toutes les l\u00e9gumineuses, sauf la luzerne et les prairies d'association gramin\u00e9es-l\u00e9gumineuses. S'il appara\u00eet n\u00e9cessaire de renforcer la protection des eaux, le pr\u00e9fet peut fixer les quantit\u00e9s \u00e9pandables d'azote et de phosphore \u00e0 ne pas d\u00e9passer."
                    },
                    {
                      "text": "f) R\u00e8gles d'\u00e9pandage :"
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage est effectu\u00e9 par enfouissement direct, par pendillards ou par un dispositif \u00e9quivalent permettant de limiter les \u00e9missions atmosph\u00e9riques d'ammoniac. Il est interdit :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 moins de 50 m\u00e8tres de toute habitation de tiers ou tout local habituellement occup\u00e9 par des tiers, les stades ou les terrains de camping agr\u00e9\u00e9s, \u00e0 l'exception des terrains de camping \u00e0 la ferme, cette distance \u00e9tant r\u00e9duite \u00e0 15 m\u00e8tres en cas d'enfouissement direct ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 moins de 50 m\u00e8tres des points de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'alimentation des collectivit\u00e9s humaines ou des particuliers, \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres des lieux publics de baignades et des plages, \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres en amont des piscicultures et des zones conchylicoles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 moins de 35 m\u00e8tres des berges des cours d'eau, cette limite \u00e9tant r\u00e9duite \u00e0 10 m\u00e8tres si une bande de 10 m\u00e8tres enherb\u00e9e ou bois\u00e9e et ne recevant aucun intrant est implant\u00e9e de fa\u00e7on permanente en bordure des cours d'eau ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les terrains de forte pente, sauf s'il est mis en place des dispositifs pr\u00e9venant tout risque d'\u00e9coulement et de ruissellement vers les cours d'eau, sur les sols pris en masse par le gel ou enneig\u00e9s, sur les sols inond\u00e9s ou d\u00e9tremp\u00e9s, sur les sols non utilis\u00e9s en vue d'une production agricoles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes de forte pluviosit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "En aucun cas la capacit\u00e9 d'absorption des sols ne doit \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e, de telle sorte que ni la stagnation prolong\u00e9e sur ces sols ni le ruissellement en dehors du champ d'\u00e9pandage ni une percolation rapide vers les nappes souterraines ne puissent se produire."
                    },
                    {
                      "text": "g) Un cahier d'\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant, \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte, pour chacune des parcelles (ou \u00eelots) r\u00e9ceptrices \u00e9pandues, les surfaces effectivement \u00e9pandues, les dates d'\u00e9pandages, la nature des cultures, les volumes et la nature de toutes les mati\u00e8res \u00e9pandues, les quantit\u00e9s d'azote \u00e9pandues, toutes origines confondues, l'identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d'\u00e9pandage ainsi que l'ensemble des r\u00e9sultats d'analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les mati\u00e8res \u00e9pandues avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation. En outre, chaque fois que le digestat est \u00e9pandu sur des parcelles mises \u00e0 disposition par un pr\u00eateur de terres, le cahier d'\u00e9pandage comprend un bordereau cosign\u00e9 par l'exploitant et le pr\u00eateur de terre. Ce bordereau \u00e9tabli au plus tard \u00e0 la fin du chantier d'\u00e9pandage, comporte l'identification des parcelles r\u00e9ceptrices, les volumes et les quantit\u00e9s d'azote \u00e9pandues."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- existence de l'\u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- existence du plan d'\u00e9pandage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du cahier d'\u00e9pandage r\u00e9guli\u00e8rement rempli (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. \u00c9pandage du digestat"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DEDff8ED2628",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation est effectu\u00e9e sur les effluents rejet\u00e9s, au moins tous les trois ans, par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l'installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bit est \u00e9galement mesur\u00e9, ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d2CbEB7B30bd",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BE3Ad034DB48",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements et infrastructures susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res, des gaz ou des compos\u00e9s odorants sont exploit\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9venir les \u00e9missions et sont, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e9quip\u00e9s de dispositifs permettant de collecter, canaliser et traiter autant que possible les \u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Si la circulation d'engins ou de v\u00e9hicules dans l'enceinte de l'installation entra\u00eene de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res, l'exploitant prend les dispositions utiles pour en limiter la formation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2021-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2bEd7c98aAFC",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Fd1f1A7B5Fe0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant con\u00e7oit et g\u00e8re son installation de fa\u00e7on \u00e0 prendre en compte et \u00e0 limiter les nuisances odorantes. Il r\u00e9alise \u00e0 cet effet un dossier consacr\u00e9 \u00e0 cette probl\u00e9matique, qui comporte notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "-la liste des principales sources d'\u00e9missions odorantes vers l'ext\u00e9rieur, qu'elles soient continues ou discontinues, concentr\u00e9es ou diffuses ;"
                        },
                        {
                          "text": "-une liste des op\u00e9rations critiques susceptibles de provoquer des \u00e9missions importantes d'odeurs, pr\u00e9cisant la fr\u00e9quence correspondante de chacune d'elles ;"
                        },
                        {
                          "text": "-un document pr\u00e9cisant les moyens techniques ou les modes d'exploitation mis en \u0153uvre pour limiter les \u00e9missions odorantes, notamment pour chacune des op\u00e9rations critiques identifi\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.1."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c7Bd61b0Bdd5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les installations et les entrep\u00f4ts pouvant d\u00e9gager des \u00e9missions odorantes sont am\u00e9nag\u00e9s autant que possible dans des locaux confin\u00e9s et si besoin ventil\u00e9s. Les effluents gazeux canalis\u00e9s odorants sont, le cas \u00e9ch\u00e9ant, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d'\u00e9puration des gaz. Les sources potentielles d'odeurs (bassin de stockage, bassin de traitement...) difficiles \u00e0 confiner en raison de leur grande surface sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage en tenant compte, notamment, de la direction des vents dominants."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de plainte, le pr\u00e9fet peut exiger la production, aux frais de l'exploitant, d'un \u00e9tat des perceptions olfactives pr\u00e9sentes dans l'environnement. Les mesures d'odeurs et d'intensit\u00e9 odorante r\u00e9alis\u00e9es selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence sont pr\u00e9sum\u00e9es satisfaire aux exigences \u00e9nonc\u00e9es au pr\u00e9sent article. Ces m\u00e9thodes sont fix\u00e9es dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.2."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8253A4e3cBf0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour et \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es un registre des \u00e9ventuelles plaintes qui lui sont communiqu\u00e9es, comportant les informations n\u00e9cessaires pour caract\u00e9riser les conditions d'apparition des nuisances ayant motiv\u00e9 la plainte : date, heure, localisation, conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, correspondance \u00e9ventuelle avec une op\u00e9ration critique."
                        },
                        {
                          "text": "Pour chaque \u00e9v\u00e9nement signal\u00e9, l'exploitant identifie les causes des nuisances constat\u00e9es et d\u00e9crit les mesures qu'il met en place pour pr\u00e9venir le renouvellement des situations d'exploitation \u00e0 l'origine de la plainte."
                        },
                        {
                          "text": "En dehors des cas o\u00f9 l'environnement de l'installation pr\u00e9sente une sensibilit\u00e9 particuli\u00e8rement faible, et notamment en cas d'absence de zone d'occupation humaine r\u00e9pertori\u00e9e dans un rayon de 1 kilom\u00e8tre autour de l'installation :"
                        },
                        {
                          "text": "-l'exploitant tient \u00e0 jour et joint au programme mentionn\u00e9 au point 3.6.2 un cahier de conduite de l'installation sur lequel il reporte les dates, heures et descriptifs des op\u00e9rations critiques r\u00e9alis\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "-l'exploitant d'une installation nouvelle recevant des boues d'\u00e9puration fait r\u00e9aliser par un organisme comp\u00e9tent un \u00e9tat des perceptions odorantes pr\u00e9sentes dans l'environnement du site avant la mise en route de l'installation (\u00e9tat z\u00e9ro), indiquant, dans la mesure du possible, les caract\u00e9ristiques des odeurs per\u00e7ues dans l'environnement : nature, intensit\u00e9, origine (en discriminant des autres odeurs les odeurs provenant des activit\u00e9s \u00e9ventuellement d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes sur le site), type de perception (odeur per\u00e7ue par bouff\u00e9es ou de mani\u00e8re continue). Cet \u00e9tat z\u00e9ro des perceptions odorantes est, le cas \u00e9ch\u00e9ant, joint au dossier mentionn\u00e9 au point 1.4."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de nuisances importantes, l'exploitant fait r\u00e9aliser par un organisme comp\u00e9tent un diagnostic et une \u00e9tude de dispersion pour identifier les sources odorantes sur lesquelles des modifications sont \u00e0 apporter pour que l'installation respecte l'objectif suivant de qualit\u00e9 de l'air ambiant : la concentration d'odeur imputable \u00e0 l'installation au niveau des zones d'occupation humaine dans un rayon de 3 000 m\u00e8tres des limites cl\u00f4tur\u00e9es de l'installation ne doit pas d\u00e9passer la limite de 5 uoE/ m3 plus de 175 heures par an, soit une fr\u00e9quence de d\u00e9passement de 2 %."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              0,
                              1,
                              2,
                              3,
                              5
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.3."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c35123B915de",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant d'une installation dot\u00e9e d'\u00e9quipements de traitement des odeurs, tels que laveurs de gaz ou biofiltres, proc\u00e8de au contr\u00f4le de ces \u00e9quipements au minimum une fois tous les trois ans. Ces contr\u00f4les, effectu\u00e9s en amont et en aval de l'\u00e9quipement, sont r\u00e9alis\u00e9s par un organisme disposant des connaissances et des comp\u00e9tences requises ; ils comportent a minima la mesure des param\u00e8tres suivants : compos\u00e9s soufr\u00e9s, ammoniac et concentration d'odeur. Les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les, pr\u00e9cisant l'organisme qui les a r\u00e9alis\u00e9s, les m\u00e9thodes mises en oeuvre et les conditions dans lesquelles ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s, sont report\u00e9s dans le programme mentionn\u00e9 au point 3.6.2."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2021-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.4."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Pr\u00e9vention des nuisances odorantes"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Db268fF0aC6c",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.3. [ * ]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "09CFB9FDbc80",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "a) Le rejet direct de biogaz dans l'air est interdit en fonctionnement normal."
                    },
                    {
                      "text": "b) La teneur en CH4 et H2S du biogaz produit est mesur\u00e9e en continu ou au moyen d'analyses effectu\u00e9es au minimum une fois par jour, sur un \u00e9quipement contr\u00f4l\u00e9 annuellement et \u00e9talonn\u00e9 a minima tous les trois ans par un organisme ext\u00e9rieur. Les r\u00e9sultats des mesures sont consign\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition des services charg\u00e9s du contr\u00f4le des installations."
                    },
                    {
                      "text": "c) La teneur en H2S du biogaz issu de l'installation de m\u00e9thanisation en fonctionnement stabilis\u00e9 \u00e0 la sortie de l'installation est inf\u00e9rieure \u00e0 300 ppm."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- r\u00e9alisation des contr\u00f4les de la qualit\u00e9 du biogaz ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 de la teneur du biogaz en H2S."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.4. Composition du biogaz et pr\u00e9vention de son rejet"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air. - Odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b5eEfd3B8aaF",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5DEb6f8E77ca",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter les quantit\u00e9s des d\u00e9chets produits et pour favoriser le recyclage ou la valorisation des mati\u00e8res conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9limine les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es ou d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 cet effet, et doit pouvoir prouver qu'il \u00e9limine tous ses d\u00e9chets en conformit\u00e9 avec la r\u00e9glementation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration. - Recyclage. - \u00c9limination"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bea71AfD3AA3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d'\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "59B381FeD871",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation et la fraction ind\u00e9sirable susceptible d'\u00eatre extraite des d\u00e9chets destin\u00e9s \u00e0 la m\u00e9thanisation sont entrepos\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques d'accident et de pollution et \u00e9vacu\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement vers des fili\u00e8res appropri\u00e9es \u00e0 leurs caract\u00e9ristiques."
                    },
                    {
                      "text": "Leur quantit\u00e9 stock\u00e9e sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un emplacement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'entreposage des d\u00e9chets produits par l'installation et des d\u00e9chets ind\u00e9sirables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bBfEAE145D0A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non dangereux et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "90e1FEa34fEA",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. [ * ]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0aAa5A46Dfe4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.6. Br\u00fblage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C4c75ea4f5d1",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d209DDF35c54",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "- \"\u00e9mergence\" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A, not\u00e9s LAeq, T, du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (installation \u00e0 l'arr\u00eat) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \"zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\" :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en tout point de leurs parties ext\u00e9rieures les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les zones constructibles, \u00e0 l'exclusion des zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles, d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s dans les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en tout point de leurs parties ext\u00e9rieures les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion des parties ext\u00e9rieures des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles. Pour les installations existantes (d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er janvier 1997), la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits a\u00e9riens ou solidiens susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une g\u00eane pour sa tranquillit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT\nambiant existant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode\nallant de 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode\nallant de 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches\net jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0\n45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel (hors fonctionnement de l'installation) d\u00e9passe ces limites. Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8117b1E761Bb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules, engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FaF80BF79Da5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire no 86-23 du 23 juillet 1986 (Journal officiel du 22 octobre 1986) sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b9e1dfECf7Ee",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie aux points 2.1, 2.2 et 2.3 de l'arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 1985. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins. Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures faites par l'exploitant ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9mission applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Mesure de bruit"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cdcfdE32CbDC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En fin d'exploitation, tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Si elles ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9es, elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES ET FAISANT L'OBJET DU CONTR\u00d4LE P\u00c9RIODIQUE APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION SOUS LA RUBRIQUE No 2781-1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f0CE7bf74841",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'annexe est publi\u00e9e au Bulletin officiel du minist\u00e8re de l'\u00e9cologie, du d\u00e9veloppement durable et de l'\u00e9nergie."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dc8c779c7A86",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0ba9E8232C1f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les installations existantes au 1er juillet 2021, les dispositions suivantes de l'annexe I introduites par l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 2021 modifiant l'arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2009 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es de m\u00e9thanisation soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2781-1 sont applicables dans les d\u00e9lais suivants :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Au 1er juillet 2021"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Au 1er janvier 2022"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Au 1er juillet 2022"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Au 1er juillet 2023"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2.1 : uniquement pour l'implantation de nouveaux \u00e9quipements\n\n2.10.1 alin\u00e9as 1 \u00e0 4 : uniquement pour l'implantation de nouveaux \u00e9quipements\n\n2.10.2 alin\u00e9as 1,2 et 3\n\n2.10.3 : uniquement pour l'implantation de nouveaux \u00e9quipements.\n\n2.10.4 et 2.10.5\n\n2.16 alin\u00e9a 1 : applicable \u00e0 toute installation existante faisant l'objet d'une d\u00e9claration modificative\n\n2.16 alin\u00e9a 2 et 3\n\n3.7.1 alin\u00e9as 12 et 14\n\n4.4\n\n4.7\n\n5.3 alin\u00e9a 3 : uniquement pour l'implantation de nouveaux \u00e9quipements"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2.14.1\n\n2.16 alin\u00e9a 5\n\n3.1.1\n\n3.6.2\n\n3.7.1 alin\u00e9as 3,6,7 et 16\n\n3.7.3\n\n4.1\n\n4.6\n\n6.1\n\n6.2.1\n\n6.2.2\n\n6.2.3 (sauf alin\u00e9as 5 et 6)\n\n6.2.4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2.6\n\n2.7 alin\u00e9as 1 et 2\n\n2.8\n\n2.10.1 alin\u00e9a 5 (sauf derni\u00e8re phrase) et 6\n\n2.10.2 alin\u00e9a 4\n\n2.12.2\n\n2.13 alin\u00e9as 4 et 5\n\n2.15 alin\u00e9a 3\n\n2.16 alin\u00e9a 4\n\n3.7.1 alin\u00e9a 15\n\n5.3 alin\u00e9as 5,6,7,8,9,10 et 11\n\n5.5\n\n6.2.3 alin\u00e9a 6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2.7 alin\u00e9a 3\n\n2.14.2\n\n2.15 alin\u00e9a 2\n\n3.7.1 alin\u00e9as 8,10,11 et 13\n\n3.7.2.2\n\n5.3 alin\u00e9as 1,2 et 4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Les dispositions nouvelles de l'annexe I introduites par l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 2021 modifiant l'arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2009 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es de m\u00e9thanisation soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2781-1 non list\u00e9es ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes au 1er juillet 2021."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fc9Ec57f20f0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 1er juillet 2021, les dispositions de l'annexe I introduites par l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 2021 modifiant l'arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2009 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es de m\u00e9thanisation soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2781-1 sont applicables, \u00e0 l'exception du quatri\u00e8me alin\u00e9a du point 2.1 qui n'est applicable qu'aux installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 1er janvier 2023. Pour les installations d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er janvier 2023, les dispositions du quatri\u00e8me alin\u00e9a du point 2.1 dans sa version en vigueur au 1er janvier 2016 leurs sont alors applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III - CONDITIONS D'APPLICATION"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 10/11/09 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es de m\u00e9thanisation soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2781-1"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 32,
          "position": 48,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834244&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 20,
          "position": 82,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006838678&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 20,
          "position": 104,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006838744&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 8,
          "position": 126,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006838765&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 21,
          "position": 136,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006838788&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 159,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006838770&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 10,
          "position": 171,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006838831&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, et notamment ses articles L. 512-10 et L. 512. 12, R. 512-1 \u00e0 R. 512-54, R. 512-67 \u00e0 R. 514-4, R. 515-1, R. 515-24 \u00e0 R. 515-38, R. 515-6 et R. 517-10 ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 19,
          "position": 7,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000006588210&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 44,
          "position": 29,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000006588217&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les articles R. 231-51 et R. 231-56 \u00e0 R. 231-56-12 du code du travail ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 24,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000529571&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la d\u00e9claration, la classification, l'emballage et l'\u00e9tiquetage des substances ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 27,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000234156&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9action au feu des produits de construction et d'am\u00e9nagement ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 26,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000778052&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2003 relatif \u00e0 la performance des toitures et couvertures de toiture expos\u00e9es \u00e0 un incendie ext\u00e9rieur ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 26,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000414997&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 28 juillet 2003 sur les conditions d'installation des mat\u00e9riels \u00e9lectriques dans les emplacements o\u00f9 des atmosph\u00e8res explosives peuvent se cr\u00e9er ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000249854&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 25,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000444709&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 f\u00e9vrier 2005 fixant les r\u00e8gles techniques auxquelles doivent satisfaire les \u00e9levages soumis \u00e0 d\u00e9claration ; "
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 24,
          "position": 5,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000021028200&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ; "
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur des installations class\u00e9es du 26 mai 2009 ; "
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ; "
    },
    {
      "text": "Vu l'avis de la commission consultative d'\u00e9valuation des normes du 30 juillet 2009, "
    }
  ]
}