{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/41899",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2564",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2564"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2019-04-09",
  "id": "JORFTEXT000038358780",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000038358780",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2Ab9d633d5FF",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ECa1d2605aAf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2564 relative aux activit\u00e9s de nettoyage, d\u00e9graissage, d\u00e9capage de surfaces quelconques par des proc\u00e9d\u00e9s utilisant des liquides organohalog\u00e9n\u00e9s ou des solvants organiques sont soumises aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les dispositions sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique aux installations nouvelles d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter de la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les installations existantes sont les installations r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es ou b\u00e9n\u00e9ficiant de l'article L. 513-1 \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe I. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A97C6fb5b7Bb",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9fet peut, en application de l'article L. 512-10 du code de l'environnement et dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement, adapter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux circonstances locales :"
            },
            {
              "text": "- les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, pour l'ensemble des installations du d\u00e9partement ;"
            },
            {
              "text": "- les diff\u00e9rentes prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, installation par installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1.1 - Am\u00e9nagement."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "80bf0Deb0432",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "\u00ab Volume des cuves affect\u00e9es au traitement \u00bb : la somme des capacit\u00e9s de chaque cuve (y compris celles dans lesquelles les pi\u00e8ces ne sont pas plong\u00e9es) contenant des produits actifs et participant \u00e0 l'op\u00e9ration de traitement. Les cuves des bains de rin\u00e7age (morts ou en cascade) ne sont pas \u00e0 prendre en compte dans la d\u00e9termination du volume de classement. La capacit\u00e9 d'une cuve est d\u00e9finie comme \u00e9tant le volume maximal des bains qu'elle contient dans des conditions normales d'utilisation, tel que pr\u00e9conis\u00e9 par le fabriquant et non pas le volume g\u00e9om\u00e9trique."
            },
            {
              "text": "\u00ab Machine utilisant un proc\u00e9d\u00e9 sous-vide \u00bb : machine \u00e0 l'int\u00e9rieur de laquelle, en fonctionnement normal, toutes les phases du proc\u00e9d\u00e9 de nettoyage, d\u00e9graissage, d\u00e9capage sont r\u00e9alis\u00e9es sous-vide. Le respect des dispositions de la norme EN 12921-3 (chapitre 5.6.3.2.2.6) est un moyen de garantir le fonctionnement sous-vide."
            },
            {
              "text": "\u00ab R\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert \u00bb : tout syst\u00e8me qui permet le retour des eaux de refroidissement dans le milieu naturel apr\u00e8s pr\u00e9l\u00e8vement."
            },
            {
              "text": "\u00ab Mention de danger \u00bb : phrase d\u00e9finie \u00e0 l'article 2 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 relatif \u00e0 la classification, l'\u00e9tiquetage et l'emballage des substances et des m\u00e9langes, dit CLP."
            },
            {
              "text": "\u00ab Substances ou m\u00e9langes dangereux \u00bb : substance ou m\u00e9lange class\u00e9 suivant les classes et cat\u00e9gories de danger d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I, parties 2, 3 et 4 du r\u00e8glement CLP."
            },
            {
              "text": "\u00ab Compos\u00e9 organique volatil (COV) \u00bb : tout compos\u00e9 organique \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 K ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans les conditions d'utilisation particuli\u00e8res."
            },
            {
              "text": "\u00ab Solvant organique \u00bb : tout compos\u00e9 organique volatil utilis\u00e9 pour l'un des usages suivants :"
            },
            {
              "text": "- seul ou en association avec d'autres agents, sans subir de modification chimique, pour dissoudre des mati\u00e8res premi\u00e8res, des produits ou des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "- comme agent de nettoyage pour dissoudre des salissures ;"
            },
            {
              "text": "- comme dissolvant ;"
            },
            {
              "text": "- comme dispersant ;"
            },
            {
              "text": "- comme correcteur de viscosit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- comme correcteur de tension superficielle ;"
            },
            {
              "text": "- comme plastifiant ;"
            },
            {
              "text": "- comme agent protecteur."
            },
            {
              "text": "\u00ab Consommation de solvants organiques \u00bb : la quantit\u00e9 totale de solvants organiques utilis\u00e9e dans une installation sur une p\u00e9riode de douze mois, diminu\u00e9e de la quantit\u00e9 de COV r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en interne en vue de leur r\u00e9utilisation. On entend par \u00ab r\u00e9utilisation \u00bb l'utilisation \u00e0 des fins techniques ou commerciales, y compris en tant que combustible, de solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans une installation. N'entrent pas dans la d\u00e9finition de \u00ab r\u00e9utilisation \u00bb les solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s qui sont \u00e9vacu\u00e9s d\u00e9finitivement comme d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "\u00ab Utilisation de solvants organiques \u00bb : la quantit\u00e9 de solvants organiques, \u00e0 l'\u00e9tat pur ou dans les m\u00e9langes, qui est utilis\u00e9e dans l'exercice d'une activit\u00e9, y compris les solvants recycl\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'installation, qui sont compt\u00e9s chaque fois qu'ils sont utilis\u00e9s pour l'exercice de l'activit\u00e9."
            },
            {
              "text": "\u00ab Emission diffuse de COV \u00bb : toute \u00e9mission de COV dans l'air, le sol et l'eau, qui n'a pas lieu sous la forme d'\u00e9missions canalis\u00e9es. Pour le cas sp\u00e9cifique des COV, cette d\u00e9finition couvre, sauf indication contraire, les \u00e9missions retard\u00e9es dues aux solvants contenus dans les produits finis."
            },
            {
              "text": "\u00ab Niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant \u00bb : conventionnellement, le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population."
            },
            {
              "text": "\u00ab D\u00e9bit d'odeur \u00bb : conventionnellement, le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
            },
            {
              "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
            },
            {
              "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
            },
            {
              "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
            },
            {
              "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
            },
            {
              "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1.2 - D\u00e9finitions."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "231B483fdBCC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1.3 - Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DC12Db7a03E8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "- les plans de l'installation tenus \u00e0 jour ;"
            },
            {
              "text": "- la preuve du d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
            },
            {
              "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit ;"
            },
            {
              "text": "- les documents pr\u00e9vus aux articles 1.6, 2.4, 2,7, 4.1, 7.1 ci apr\u00e8s ;"
            },
            {
              "text": "- les dispositions pr\u00e9vues en cas de sinistre."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- preuve du d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration ;"
            },
            {
              "text": "- v\u00e9rification du volume utile des cuves affect\u00e9 au traitement au regard du volume d\u00e9clar\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- v\u00e9rification que le volume utile des cuves affect\u00e9 au traitement est inf\u00e9rieur au seuil sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence de plans tenus \u00e0 jour."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1.4 - Dossier installation class\u00e9e."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A4b4fF9Ffb13",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'Inspection des installations class\u00e9es peut, \u00e0 tout moment, r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des pr\u00e9l\u00e8vements d'effluents liquides ou gazeux, de d\u00e9chets ou de sol, ou des mesures de niveaux sonores. Les frais de pr\u00e9l\u00e8vement et d'analyses sont \u00e0 la charge de l'exploitant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1.5 - Contr\u00f4le au frais de l'exploitant."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3d74ce2AF200",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le contenu du contr\u00f4le p\u00e9riodique est pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 la fin de chaque article du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s la mention \u00ab Objet du contr\u00f4le \u00bb. Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention \u00ab le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure \u00bb."
            },
            {
              "text": "Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1.6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1.6 - Contr\u00f4le p\u00e9riodique."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c2DdE322315D",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "feA88cFDd0ad",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les locaux ou les activit\u00e9s de nettoyage, d\u00e9graissage ou d\u00e9capage sont r\u00e9alis\u00e9s, sont implant\u00e9s et maintenus \u00e0 une distance d'au moins 5 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation. Cette distance devra \u00eatre assur\u00e9e par l'exploitant."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- respect des distances (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2019-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.1 - R\u00e8gles d'implantation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9F6b0195846E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour maintenir le site en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement, etc)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2019-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.2 - Int\u00e9gration dans le paysage."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fEc074c8f5AF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation n'est pas surmont\u00e9e ni ne surmonte de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- absence de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers au-dessus ou au-dessous de l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2019-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.3 - Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers au-dessus et au-dessous de l'installation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C4eB2bCeFaBC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "2.4.1 Comportement au feu du b\u00e2timent"
            },
            {
              "text": "Le b\u00e2timent abritant l'installation pr\u00e9sente au moins les caract\u00e9ristiques de comportement au feu suivantes :"
            },
            {
              "text": "- la structure est au moins de r\u00e9sistance au feu R15 ;"
            },
            {
              "text": "- les murs ext\u00e9rieurs sont au moins de r\u00e9action au feu A2s1d0."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence de documents attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9action au feu."
            },
            {
              "text": "2.4.2 Comportement au feu des locaux \u00e0 risques"
            },
            {
              "text": "L'emploi et le stockage de solvants inflammables d\u00e9finis \u00e0 l'article 4.1 ci-apr\u00e8s sont effectu\u00e9s dans des locaux ferm\u00e9s, ceux-ci pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
            },
            {
              "text": "- murs et parois s\u00e9paratifs REI 120 ;"
            },
            {
              "text": "- planchers EI 120 et structures porteuses de planchers R 120 ;"
            },
            {
              "text": "- portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture EI 30."
            },
            {
              "text": "Les dispositifs de fermeture sont de type ferme-porte ou \u00e0 fermeture automatique."
            },
            {
              "text": "L'exploitant peut d\u00e9roger aux dispositions relatives \u00e0 ces locaux \u00e0 risque aux deux conditions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- les locaux \u00e0 risque disposent d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d'incendie avec report d'alarme sonore et visuel sur site permettant l'intervention dans les meilleurs d\u00e9lais du personnel form\u00e9 aux moyens de lutte contre l'incendie d\u00e9finis \u00e0 l'article 4.3 ci-apr\u00e8s."
            },
            {
              "text": "- la structure est de r\u00e9sistance au feu R 30 et les murs ext\u00e9rieurs sont construits en mat\u00e9riaux A2s1d0."
            },
            {
              "text": "Pour toutes les installations vis\u00e9es par le pr\u00e9sent article, les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence de documents attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu ou v\u00e9rification de la pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique et d'un moyen adapt\u00e9 de lutte contre l'incendie (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
            },
            {
              "text": "2.4.3 Toitures et couvertures de toiture"
            },
            {
              "text": "Les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3)."
            },
            {
              "text": "2.4.4 D\u00e9senfumage"
            },
            {
              "text": "Les b\u00e2timents abritant les installations sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
            },
            {
              "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commande manuelle."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": [
                  0,
                  1,
                  2,
                  3,
                  4,
                  5,
                  6,
                  7,
                  8,
                  9,
                  10,
                  11,
                  12,
                  13,
                  14,
                  15,
                  16,
                  17,
                  18,
                  19
                ],
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2019-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.4 - Comportement au feu."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AE67b65A4d26",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes au b\u00e2timent, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
            },
            {
              "text": "L'acc\u00e8s au site est con\u00e7u pour pouvoir \u00eatre ouvert imm\u00e9diatement sur demande des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie engin ou par une voie \u00e9chelle si le plancher bas du niveau le plus haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie. La voie est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction."
            },
            {
              "text": "Une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrants permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence d'une voie engin ou d'une voie-\u00e9chelle gard\u00e9e libre ;"
            },
            {
              "text": "- en cas de local ferm\u00e9, pr\u00e9sence d'ouvrants sur une des fa\u00e7ades."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2019-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.5 - Accessibilit\u00e9."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BaB83d7F2f92",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est \u00e9loign\u00e9 des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
            },
            {
              "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des gaz de combustion dans l'atmosph\u00e8re (par exemple l'utilisation de chapeaux est interdite)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.6 - Ventilation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3Ebf90b6e9FE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es, entretenus et v\u00e9rifi\u00e9s conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es, entretenues et v\u00e9rifi\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.7 - Installations \u00e9lectriques."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9659DdA4BFD1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations, etc.) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.8 - Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "02eEF64203a1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation de substances ou m\u00e9langes dangereux ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche, A1 (incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont, de pr\u00e9f\u00e9rence, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l'article 5.6 ou au chapitre 7."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des sols (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures, etc.)"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2019-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.9",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.9 - R\u00e9tention des aires et locaux de travail."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "38Fe5289fdFA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
            },
            {
              "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
            },
            {
              "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
            },
            {
              "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
            },
            {
              "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Dans le cas d'une \u00e9vacuation gravitaire, il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales de fonctionnement."
            },
            {
              "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir (s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment. Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
            },
            {
              "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence de la capacit\u00e9 de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
            },
            {
              "text": "- v\u00e9rification du volume de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9tentions et du dispositif d'obturation (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures)"
            },
            {
              "text": "- pour les r\u00e9servoirs fixes, pr\u00e9sence de jauge ;"
            },
            {
              "text": "- pour les stockages enterr\u00e9s, pr\u00e9sence de limiteurs de remplissage ;"
            },
            {
              "text": "- conditions de stockage sous le niveau du sol (r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s) ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif d'obturation maintenu ferm\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.10",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.10 - Capacit\u00e9s de r\u00e9tention."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0CA2cbFEBf3c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des dispositifs permettant l'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre ou les \u00e9pandages accidentels. Ils sont clairement signal\u00e9s et facilement accessibles et peuvent \u00eatre mis en \u0153uvre dans des d\u00e9lais brefs et \u00e0 tout moment. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs. Cette consigne est affich\u00e9e \u00e0 l'accueil de l'\u00e9tablissement."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence de dispositifs d'isolement des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence de la signal\u00e9tique ;"
            },
            {
              "text": "- facilit\u00e9 d'acc\u00e8s au dispositif d'obturation ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence de la consigne d\u00e9finissant les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.11 - Isolement du r\u00e9seau de collecte."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Implantation - am\u00e9nagement"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f5a6FD9f82d4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AD93BFACC0bd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.1 - Surveillance de l'exploitation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8D2DDD5cDfDb",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas un acc\u00e8s libre aux installations."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.2 - Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9A1d48eEDC3b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des substances ou m\u00e9langes dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. Il prend les dispositions n\u00e9cessaires pour respecter les pr\u00e9conisations desdites fiches (compatibilit\u00e9 des produits, stockage, emploi, lutte contre l'incendie)."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des substances ou m\u00e9langes dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de substances ou m\u00e9langes dangereux est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence de l'\u00e9tat des stocks (nature et quantit\u00e9) de substances ou m\u00e9langes dangereux ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence du plan des stockages de substances ou m\u00e9langes dangereux ;"
            },
            {
              "text": "- conformit\u00e9 des stocks de produits dangereux pr\u00e9sents le jour du contr\u00f4le ;"
            },
            {
              "text": "- v\u00e9rification de l'absence (de stockage) de substances ou m\u00e9langes dangereux non n\u00e9cessaires \u00e0 l'exploitation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.3 - Gestion des produits."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b395DF6F27A3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res. Toutes pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter les risques d'envol."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.4 - Propret\u00e9."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9F4FD44BFACb",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'\u00e9tablissement dispose de r\u00e9serves suffisantes de produits ou mati\u00e8res consommables utilis\u00e9s de mani\u00e8re courante ou occasionnelle pour assurer la protection de l'environnement tels que manches de filtre, produits de neutralisation, liquides inhibiteurs, produits absorbants, \u00e9mulseur, etc."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.5 - R\u00e9serves de produits ou mati\u00e8res consommables."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "28a1e8A7ECF7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "3.6.1 Traitement des rejets"
            },
            {
              "text": "Lorsque des produits canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes ou toxiques pour la reproduction sont utilis\u00e9s, la machine utilisant un proc\u00e9d\u00e9 sous-vide est \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif permettant de capter les \u00e9ventuels rejets atmosph\u00e9riques."
            },
            {
              "text": "3.6.2 Maintenance du syst\u00e8me d'\u00e9puration"
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un carnet de maintenance. Il le tient \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "3.6.3 Contr\u00f4le de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9"
            },
            {
              "text": "L'exploitant r\u00e9alise ou fait r\u00e9aliser annuellement un contr\u00f4le du niveau d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du syst\u00e8me pouvant fonctionner sous-vide."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats du contr\u00f4le sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.6 - Dispositions sp\u00e9cifiques aux machines utilisant un proc\u00e9d\u00e9 sous-vide."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Exploitation"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "77576E6c3bd5",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EfDA3eF74fcb",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, des proc\u00e9d\u00e9s ou des activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9. Les ateliers et aires de manipulations de ces produits doivent faire partie de ce recensement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
            },
            {
              "text": "Les parties de l'installation concern\u00e9es par l'emploi ou le stockage de :"
            },
            {
              "text": "- solvants organiques volatils pr\u00e9sentant les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D, H360F (canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes ou toxiques pour la reproduction) ou solvants halog\u00e9n\u00e9s de mention de danger H341 ou H351 ;"
            },
            {
              "text": "- solvants organiques volatils pr\u00e9sentant les mentions de danger H224, H225 ou H226 (inflammables) ;"
            },
            {
              "text": "- sont syst\u00e9matiquement \u00e0 consid\u00e9rer dans ce recensement."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence du plan de l'atelier indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence d'une signalisation des risques dans les zones de danger, conforme aux indications du plan (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.1 - Localisation des risques."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fb1bFCd40dF7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des \u00e9quipements de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation et du lieu d'utilisation. Ces mat\u00e9riels sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces \u00e9quipements."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.2 - Protection individuelle."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e40aA61D7ADA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
            },
            {
              "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- d'un ou de plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
            },
            {
              "text": "a) des prises d'eau, poteaux ou bouches d'incendie normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins de lutte contre l'incendie ;"
            },
            {
              "text": "b) \u00e0 d\u00e9faut d'un r\u00e9seau d'eau public ou priv\u00e9, de r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
            },
            {
              "text": "Le ou les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit global adapt\u00e9 aux risques \u00e0 d\u00e9fendre, sans \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 60 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau."
            },
            {
              "text": "L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur du b\u00e2timent contenant l'installation est \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres d'un point d'eau incendie (la distance est mesur\u00e9e par les voies praticables par les moyens des services d'incendie et de secours). Les points d'eau incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (la distance est mesur\u00e9e par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours) ;"
            },
            {
              "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
            },
            {
              "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
            },
            {
              "text": "L'installation est en outre \u00e9quip\u00e9e d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d'incendie pour les zones \u00e0 risque d\u00e9finies \u00e0 l'article 4.1."
            },
            {
              "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
            },
            {
              "text": "Ces installations sont con\u00e7ues, install\u00e9es et entretenues r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence des points d'eau incendie (bouches, poteaux, r\u00e9serves d'eau, etc.) (au moins un) et des extincteurs (au moins un) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
            },
            {
              "text": "- implantation des extincteurs ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence d'un moyen d'alerte des services d'incendie et de secours ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence de plans de locaux, avec descriptions des dangers associ\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence du rapport de contr\u00f4le datant de moins d'un an ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence du dispositif de d\u00e9tection automatique (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.3 - Moyens de lutte contre l'incendie."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e45c9D90ccBa",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans les parties de l'installation mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 4.1 (produits inflammables) et recens\u00e9es comme pouvant \u00eatre \u00e0 l'origine d'une explosion, les appareils et syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8res explosibles sont conformes aux dispositions des articles R. 557-7-1 \u00e0 R. 557-7-9 du code de l'environnement. L'exploitant tient \u00e0 jour leur inventaire, et dispose des justificatifs de conformit\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2019-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.4 - Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "12F144f3Bb9e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 l'article 4.1, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9laboration d'un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
            },
            {
              "text": "- la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
            },
            {
              "text": "- l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser et aux risques pr\u00e9sents ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
            },
            {
              "text": "- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
            },
            {
              "text": "- l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
            },
            {
              "text": "- les conditions de recours \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
            },
            {
              "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli, sur la base d'une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du document relatif \u00e0 la protection d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 4227-52 du code du travail et par l'obtention de l'autorisation mentionn\u00e9e au 6\u00b0 du m\u00eame article. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Dans les parties de l'installation, vis\u00e9es \u00e0 l'article 4.1, pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter un point chaud sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
            },
            {
              "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l'activit\u00e9. Elle fait l'objet d'un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.5 - Permis de travaux."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a03c5E6BBFFC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
            },
            {
              "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l'installation vis\u00e9es \u00e0 l'article 4.1 \u00ab incendie \u00bb et \u00ab atmosph\u00e8res explosives \u00bb ;"
            },
            {
              "text": "- l'obligation du \u00ab permis de travaux \u00bb pour les parties de l'installation vis\u00e9es \u00e0 l'article 4.1 ;"
            },
            {
              "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides, etc.) ;"
            },
            {
              "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues \u00e0 l'article 2.11 ;"
            },
            {
              "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
            },
            {
              "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
            },
            {
              "text": "- les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues \u00e0 l'article 2.11 ;"
            },
            {
              "text": "- l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence de chacune de ces consignes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.6 - Consignes de s\u00e9curit\u00e9."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C8cADAe5dd67",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien, etc.) font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
            },
            {
              "text": "- la liste des v\u00e9rifications \u00e0 effectuer avant remise en marche de l'installation apr\u00e8s une suspension prolong\u00e9e d'activit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs contribuant \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des installations ou \u00e0 la protection de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
            },
            {
              "text": "- le maintien dans le local de fabrication ou d'emploi des seules quantit\u00e9s de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles strictement n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- la v\u00e9rification p\u00e9riodique du bon \u00e9tat de l'ensemble des installations (cuves de traitement et leurs annexes, stockages, (thermoplongeurs, r\u00e9tentions, canalisations, etc.) ;"
            },
            {
              "text": "- la fr\u00e9quence de contr\u00f4les de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et de l'attachement des r\u00e9servoirs et de v\u00e9rification des dispositifs de r\u00e9tention."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.7 - Consignes d'exploitation."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Risques"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7DE5aef806Ee",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5ddA4aAb8acC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les articles 5.5, 5.6, 5.7 et 5.8 ne sont pas applicables aux installations ne pr\u00e9sentant pas de rejets dans l'eau li\u00e9s au process."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5.1 - Applicabilit\u00e9."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E40a41ed9AE9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ce dispositif est relev\u00e9 quotidiennement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 est susceptible de d\u00e9passer 100 m3/j, mensuellement si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur."
            },
            {
              "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau destin\u00e9 \u00e0 la consommation humaine est muni d'un dispositif de protection visant \u00e0 pr\u00e9venir d'\u00e9ventuelles contaminations par le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
            },
            {
              "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres, aux exercices de secours et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- en cas d'installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau, pr\u00e9sence du dispositif de mesure totalisateur ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence des enregistrements des relev\u00e9s de mesures ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif anti-retour en cas de raccordement \u00e0 une nappe ou au r\u00e9seau public."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5.2 - Pr\u00e9l\u00e8vements."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f7a1DADEbA36",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
            },
            {
              "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits au-del\u00e0 d'un d\u00e9bit de 10 m\u00b3/j"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5.3 - Consommation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7aA6080483d4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les effluents des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es. Les canalisations sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir."
            },
            {
              "text": "En mati\u00e8re de dispositif de gestion des eaux pluviales, les dispositions de l'article 43 de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
            },
            {
              "text": "L'exploitant peut toutefois proposer des solutions de gestion des eaux pluviales par infiltration. Cette solution est assortie d'un plan d'intervention en cas de pollution accidentelle des eaux pluviales."
            },
            {
              "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre significativement pollu\u00e9es du fait des activit\u00e9s men\u00e9es par l'installation industrielle sont collect\u00e9es comme des eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es et respectent les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 5.6 avant rejet au milieu naturel."
            },
            {
              "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
            },
            {
              "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5.4 - R\u00e9seau de collecte, eaux pluviales et plan."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0FA6aFA8ef1B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La quantit\u00e9 d'effluents rejet\u00e9e est mesur\u00e9e journellement ou \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d'un bilan mati\u00e8re sur l'eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures faites journellement par l'exploitant ou bilan mati\u00e8re sur l'eau (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5.5 - Mesure des volumes rejet\u00e9s."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FFCB2c49bDF4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.6",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E32D0AEdC32a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets d'effluents font l'objet en tant que de besoin d'un traitement avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif permettant de respecter les valeurs limites ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Les effluents sont contr\u00f4l\u00e9s, sauf stipulation contraire de la m\u00e9thode de r\u00e9f\u00e9rence pour l'analyse, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ils respectent les valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- pH compris entre 5,5 et 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                },
                {
                  "text": "- temp\u00e9rature < 30\u00b0 C sauf si la temp\u00e9rature en amont d\u00e9passe 30 \u00b0C. Dans ce cas, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de la masse d'eau amont. Pour les installations raccord\u00e9es, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s pourra aller jusqu'\u00e0 50 C, sous r\u00e9serve que l'autorisation de raccordement ou la convention de d\u00e9versement le pr\u00e9voit ou sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable du gestionnaire de r\u00e9seau."
                },
                {
                  "text": "Les effluents aqueux rejet\u00e9s par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux d'\u00e9gouts ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces \u00e9gouts, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites fix\u00e9es aux points II et III ci-apr\u00e8s sont respect\u00e9es en moyenne journali\u00e8re. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.6 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CF55Fbb7c0A1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents industriels respectent les niveaux de concentration maximum suivants avant rejet :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "\n1 - Mati\u00e8res en suspension (MES), demande chimique en oxyg\u00e8ne (DCO)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "\nMati\u00e8res en suspension (Code SANDRE : 1305)\n100 mg/l si flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j\n35 mg/l au del\u00e0"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (Code SANDRE : 1314)\n300 mg/l si flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j\n125 mg/l au del\u00e0"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "\n2 - Azote"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "\nAzote global comprenant l'azote organique, l'azote ammoniacal, l'azote oxyd\u00e9 (Code SANDRE : 1551)\n50 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "\n3 - Autres param\u00e8tres globaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nN\u00b0 CAS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCode SANDRE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nValeur limite de concentration"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSeuil de flux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCompos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s (en AOX ou EOX) ou halog\u00e8nes des compos\u00e9s organiques absorbables (AOX) (1)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1106 (AOX)\n1760 (EOX)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le rejet d\u00e9passe 30g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nIndice ph\u00e9nols"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n108-95-2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1440"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,3 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le rejet d\u00e9passe 3g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHydrocarbures totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7009"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le rejet d\u00e9passe 100g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "\n(1) Cette valeur limite ne s'applique pas si pour au moins 80 % du flux d'AOX, les substances organochlor\u00e9es composant le m\u00e9lange sont clairement identifi\u00e9es et que leurs niveaux d'\u00e9missions sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9glement\u00e9s de mani\u00e8re individuelle."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "\n4 - Substances dangereuses"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nN\u00b0 CAS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCode SANDRE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nValeur limite de concentration"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCondition sur le flux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAg"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-22-4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1368"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,5 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAluminium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7429-90-5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1370"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 10 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCadmium et ses compos\u00e9s* (en Cd)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-43-9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1388"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n50 \u00b5g/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nChrome VI (en Cr6+)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n18540-29-9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1371"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,1 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nChrome III"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-47-3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5871"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1,5 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 4 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCuivre et ses compos\u00e9s (en Cu)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-50-8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1392"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1,5 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 4 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFer"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7439-89-6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1393"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 10 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPlomb et ses compos\u00e9s (en Pb)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7439-92-1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1382"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,4 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNickel et ses compos\u00e9s (en Ni)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-02-0"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1386"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n2 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 4 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEtain et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7439-96-5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1394"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n2 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 4 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nZinc et ses compos\u00e9s (en Zn)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n7440-66-6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1383"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n3 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 6 g/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrichlorom\u00e9thane (chloroforme)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n67-66-3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1135"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,25mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Les substances dangereuses marqu\u00e9es d'une * dans le tableau ci-dessus ainsi que toutes celles vis\u00e9es \u00e0 l'article 32 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 \u00e9galement marqu\u00e9es d'une * sont vis\u00e9es par des objectifs de suppression des \u00e9missions et doivent en cons\u00e9quence satisfaire en plus aux dispositions de l'article 22-2-III de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.6 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Rejet direct au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8D23064830AC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents industriels respectent les niveaux de concentration suivants avant rejet :"
                },
                {
                  "text": "Lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l'effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MES ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                },
                {
                  "text": "- mati\u00e8res en suspension 600 mg/l"
                },
                {
                  "text": "- DCO 2 000 mg/l"
                },
                {
                  "text": "- DBO5 800 mg/l"
                },
                {
                  "text": "Ces valeurs limites ne sont pas applicables lorsque l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "Pour tous les autres polluants, les valeurs limites sont les m\u00eames que pour un rejet direct au milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.6 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. - Rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 5.6 - Valeurs limites de rejet."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "658BeCfFcAaf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'effluents industriels vers les eaux souterraines est interdit."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- v\u00e9rification de l'exutoire du point de rejet des effluents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5.7 - Interdiction des rejets en nappe."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8d6eFdCfCFe9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques soit des \u00e9missions des polluants repr\u00e9sentatifs parmi ceux vis\u00e9s \u00e0 l'article 5.6, soit de param\u00e8tres repr\u00e9sentatifs de ces derniers, lui permettant d'intervenir d\u00e8s que les limites d'\u00e9missions sont ou risquent d'\u00eatre d\u00e9pass\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les polluants vis\u00e9s \u00e0 l'article 5.6 qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation, ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants est effectu\u00e9e au maximum un mois apr\u00e8s la mise en service de l'installation et ensuite au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Une mesure du d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
            },
            {
              "text": "Ces mesures des concentrations sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l'installation et constitu\u00e9, soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure. En cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence du programme de surveillance ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures selon la fr\u00e9quence et sur les param\u00e8tres d\u00e9crits ci-dessus ou, en cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif, \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites d'\u00e9missions applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
            },
            {
              "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9missions applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les polluants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 5.6 ne faisant pas l'objet de mesures p\u00e9riodiques ne sont pas \u00e9mis par l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5.8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5.8 - Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "EA82b6795d58",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D0DfBFEA8BAe",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations sont munies, dans la mesure du possible, de dispositifs permettant de collecter \u00e0 la source et de canaliser les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d'analyse ou de mesure."
            },
            {
              "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air frais. Il ne doit pas comporter d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz et \u00eatre \u00e0 une hauteur suffisante prenant en compte la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum d\u00e9passer d'au moins trois m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
            },
            {
              "text": "La dilution des effluents est interdite. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites exprim\u00e9es en concentration."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence et bon \u00e9tat des dispositifs permettant de collecter et canaliser les \u00e9missions (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9sence d'orifices obturables et accessibles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2019-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6.1 - Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b90b8Ed008c6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6.2",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7Bf34fEbEBc2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, exprim\u00e9es en mg/Nm3 dans les conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz sec) et mesur\u00e9es selon les m\u00e9thodes d\u00e9finies \u00e0 l'article 6.4"
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission exprim\u00e9es en concentration se rapportent \u00e0 une quantit\u00e9 d'effluents gazeux n'ayant pas subi de dilution autre que celle \u00e9ventuellement n\u00e9cessit\u00e9e par les proc\u00e9d\u00e9s utilis\u00e9s."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPolluant"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nCompos\u00e9s organiques volatils"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\na) Cas g\u00e9n\u00e9ral :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCOV, \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, si le flux horaire total d\u00e9passe 2 kg/h."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n110 mg/m3 (exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCOV, si la consommation de solvant est sup\u00e9rieure \u00e0 2 tonnes par an."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n75 mg C/Nm3\nCette valeur ne s'applique pas aux installations qui d\u00e9montrent \u00e0 l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente que la teneur moyenne en solvant organique de tous les produits de nettoyage utilis\u00e9s ne d\u00e9passe pas 30 % en poids"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nLe flux annuel des \u00e9missions diffuses de solvant ne doit pas d\u00e9passer 20 % de la quantit\u00e9 de solvant utilis\u00e9e ; ce taux est ramen\u00e9 \u00e0 15 % si la consommation de solvant est sup\u00e9rieure \u00e0 10 tonnes par an.\nCes valeurs d'\u00e9missions diffuses ne s'appliquent pas aux installations qui d\u00e9montrent \u00e0 l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente que la teneur moyenne en solvant organique de tous les produits utilis\u00e9s ne d\u00e9passe pas 30 % en poids."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nb) Consommation de solvants de mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F (substances dites CMR) ou halog\u00e9n\u00e9s de mentions de danger H341 ou H351 :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPour les solvants de mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi la consommation est sup\u00e9rieure \u00e0 1 tonne/an, la valeur limite de la concentration globale des solvants ci-dessus, exprim\u00e9e en masse des compos\u00e9s, est de 20 mg/m3\nSi le d\u00e9bit massique de la somme des compos\u00e9s justifiant l'\u00e9tiquetage est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/h, une valeur limite d'\u00e9mission de 2 mg/Nm3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPour les solvants halog\u00e9n\u00e9s de mentions de danger H341 ou H351"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSi la consommation est sup\u00e9rieure \u00e0 1 tonne/an, la valeur limite de la concentration globale des solvants ci-dessus, exprim\u00e9e en masse des compos\u00e9s, est de 20 mg/m3\nSi le d\u00e9bit massique de la somme des compos\u00e9s justifiant l'\u00e9tiquetage est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 100 g/h, une valeur limite d'\u00e9mission de 20 mg/Nm3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nLe flux annuel des \u00e9missions diffuses de solvant ne doit pas d\u00e9passer 15 % de la quantit\u00e9 de solvant utilis\u00e9e ; ce taux est ramen\u00e9 \u00e0 10 % si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes par an.\nEn cas de m\u00e9lange de compos\u00e9s \u00e0 la fois vis\u00e9s et non vis\u00e9s au point b, la valeur limite de 20 mg/m\u00b3 ne s'impose qu'aux compos\u00e9s vis\u00e9s au point b et une valeur de 110 mg/m\u00b3, exprim\u00e9e en carbone total, s'impose \u00e0 l'ensemble des compos\u00e9s."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nc) Cas d'utilisation d'une technique d'oxydation pour \u00e9liminer les COV:"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nLes valeurs limites d'\u00e9missions (COV, NOx, CH4, CO) sont celles mentionn\u00e9es au 7 de l'article 27 de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Les substances ou m\u00e9langes auxquelles sont attribu\u00e9es, ou sur lesquelles doivent \u00eatre appos\u00e9es, les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F en raison de leur teneur en compos\u00e9s organiques volatils class\u00e9s canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes ou toxiques pour la reproduction en vertu du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil du 16 d\u00e9cembre 2008 relatif \u00e0 la classification, \u00e0 l'\u00e9tiquetage et \u00e0 l'emballage des substances et des m\u00e9langes, sont remplac\u00e9es, dans toute la mesure du possible par des substances ou des m\u00e9langes moins nocifs, et ce dans les meilleurs d\u00e9lais possibles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a6BebA1dD974",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant peut mettre en \u0153uvre un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV. Dans ce cas, Les valeurs limites d'\u00e9missions relatives aux COV d\u00e9finies au paragraphe I.a (cas g\u00e9n\u00e9ral) ci-dessus, ne sont pas applicables aux rejets des installations"
                },
                {
                  "text": "Un tel sch\u00e9ma garantit que le flux total d'\u00e9missions de COV de l'installation ne d\u00e9passe pas le flux qui serait atteint par une application stricte des valeurs limites d'\u00e9missions canalis\u00e9es et diffuses d\u00e9finies dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir d'un niveau d'\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence de l'installation correspondant au niveau atteint si aucune mesure de r\u00e9duction des \u00e9missions de COV n'\u00e9tait mise en \u0153uvre sur l'installation."
                },
                {
                  "text": "Des guides techniques ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablis par le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement en concertation avec les professions concern\u00e9es pour la mise en place d'un tel sch\u00e9ma."
                },
                {
                  "text": "Les installations dans lesquelles sont notamment mises en \u0153uvre une ou plusieurs des substances vis\u00e9es au paragraphe 1.b (solvants \u00e0 mention de danger) ci-dessus peuvent faire l'objet d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions. La consommation r\u00e9siduelle des substances reste n\u00e9anmoins soumise au respect des valeurs limites sp\u00e9cifiques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.2 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Mise en \u0153uvre d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 6.2 - Valeurs limites et conditions de rejet."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "074e4d7755eF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations et les entrep\u00f4ts pouvant d\u00e9gager des \u00e9missions d'odeurs sont am\u00e9nag\u00e9s autant que possible dans des locaux confin\u00e9s et si besoin ventil\u00e9s. Les effluents gazeux diffus ou canalis\u00e9s d\u00e9gageant des \u00e9missions d'odeurs sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d'\u00e9puration des gaz. Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant du traitement des fum\u00e9es. Les produits bruts ou d\u00e9chets susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'\u00e9missions d'odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Dans le cas de plaintes relatives aux nuisances olfactives et sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es, une campagne de mesures de d\u00e9bit d'odeur peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e."
            },
            {
              "text": "Le d\u00e9bit d'odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses, ne d\u00e9passe pas les valeurs suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nHauteur d'\u00e9mission (en m)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nD\u00e9bit d'odeur (en uoE/h)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3,6 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n21 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n20"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n180 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n30"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n720 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n50"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3 600 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n80"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n18 000 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n100"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n36 000 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Le niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Le d\u00e9bit d'odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2019-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6.3 - Odeurs."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AEeF23eDfE68",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6.4",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A5CCaf59c1Cb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance soit des \u00e9missions des polluants repr\u00e9sentatifs (COV) parmi ceux vis\u00e9s \u00e0 l'article 6.2, soit de param\u00e8tres repr\u00e9sentatifs de ces derniers, lui permettant d'intervenir d\u00e8s que les limites d'\u00e9missions sont ou risquent d'\u00eatre d\u00e9pass\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du d\u00e9bit rejet\u00e9 et de la concentration des polluants (COV) vis\u00e9s \u00e0 l'article 6.2 est effectu\u00e9e, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, au moins tous les trois ans. Toutefois, les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation, ne font pas l'objet de mesures p\u00e9riodiques. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence de ces produits dans l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es, lorsque cela est possible, par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Cet organisme pourra utiliser des m\u00e9thodes simplifi\u00e9es (emploi de capteurs \u00e9lectrochimiques multi-gaz par exemple) d\u00e8s lors que le flux de polluants \u00e9mis est inf\u00e9rieur \u00e0 1 tonne/an. Les capteurs \u00e9lectrochimiques devront \u00eatre calibr\u00e9s \u00e0 l'aide de gaz \u00e9talons avant chaque mesure et doivent permettre de s'affranchir des perturbations de gaz interf\u00e9rents."
                },
                {
                  "text": "Que les compos\u00e9s soient sous forme gazeuse, particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions de pr\u00e9l\u00e8vement, d'\u00e9chantillonnage et d'analyse doivent \u00eatre fiables et reproductibles. Le respect de la norme NF X44-052 est pr\u00e9sum\u00e9 r\u00e9pondre \u00e0 ces deux obligations."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d'une demi-heure, dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas d'impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l'activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d'effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du programme de surveillance des \u00e9missions ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les polluants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 6.2 ne faisant pas l'objet de mesures p\u00e9riodiques ne sont pas \u00e9mis par l'installation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures faites par l'exploitant ou dans les cas d'impossibilit\u00e9 pr\u00e9vus, pr\u00e9sence de l'\u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites d'\u00e9mission applicables ou par accord du pr\u00e9fet \u00e0 justifier, pr\u00e9sence du suivi d'un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif du polluant consid\u00e9r\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9mission applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.4 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Cas g\u00e9n\u00e9ral"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F6e9D929cbd0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant calcule sa consommation annuelle des solvants, selon la d\u00e9finition de l'article 1.2. Les documents justifiant de la consommation annuelle de solvants sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Si cette consommation est sup\u00e9rieure \u00e0 une tonne de solvants par an, l'exploitant met en place un plan de gestion de solvants, mentionnant notamment les entr\u00e9es et les sorties de solvants de l'installation. Ce plan est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Si la consommation annuelle de solvant de l'installation est sup\u00e9rieure \u00e0 30 tonnes par an, l'exploitant transmet annuellement \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es le plan de gestion des solvants et l'informe de ses actions visant \u00e0 r\u00e9duire leur consommation."
                },
                {
                  "text": "La surveillance en permanence des \u00e9missions canalis\u00e9es de l'ensemble des COV est r\u00e9alis\u00e9e si, sur l'ensemble de l'installation, l'une des conditions suivantes est remplie :"
                },
                {
                  "text": "- le flux horaire maximal en COV \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, exprim\u00e9 en carbone total, d\u00e9passe :"
                },
                {
                  "text": "- 15 kg/h dans le cas g\u00e9n\u00e9ral,"
                },
                {
                  "text": "- 10 kg/h si un \u00e9quipement d'\u00e9puration des gaz charg\u00e9s en COV est n\u00e9cessaire pour respecter les valeurs limites d'\u00e9mission canalis\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "- le flux horaire maximal en COV pr\u00e9sentant les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F, ou les compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s pr\u00e9sentant les mentions de danger H341 ou H351, d\u00e9passe 2 kg/h (exprim\u00e9 en somme des compos\u00e9s)."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, en accord avec le pr\u00e9fet, cette surveillance en permanence peut \u00eatre remplac\u00e9e par le suivi d'un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif, corr\u00e9l\u00e9 aux \u00e9missions. Cette corr\u00e9lation devra \u00eatre confirm\u00e9e p\u00e9riodiquement par une mesure des \u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Dans les autres cas, des pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s sont r\u00e9alis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le flux horaire de COV pr\u00e9sentant les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F, ou les compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s pr\u00e9sentant les mentions de danger H341 ou H351 d\u00e9passe 2 kg/h sur l'ensemble de l'installation, des mesures p\u00e9riodiques de chacun des COV pr\u00e9sents seront effectu\u00e9es afin d'\u00e9tablir une corr\u00e9lation entre la mesure de l'ensemble des COV non-m\u00e9thaniques et les compos\u00e9s effectivement pr\u00e9sents."
                },
                {
                  "text": "Lorsque l'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un oxydateur, la conformit\u00e9 aux valeurs limites d'\u00e9mission en NOx, m\u00e9thane et CO pr\u00e9vues au point c du I de l'article 6.2 est v\u00e9rifi\u00e9e une fois par an, en marche continue et stable."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.4 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Cas sp\u00e9cifiques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b10B182DeA8B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'article 6.4 ne s'applique pas aux machines utilisant un proc\u00e9d\u00e9 sous-vide."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission pr\u00e9vues \u00e0 l'article 6.2 I.a ne sont pas applicables aux installations disposant d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- justificatif de la consommation annuelle de solvants (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du plan de gestion de solvants si consommation sup\u00e9rieure \u00e0 1 tonne/an (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- lorsque le flux horaire en COV exc\u00e8de les valeurs pr\u00e9vues, mise en place d'une surveillance permanente des \u00e9missions canalis\u00e9es ou pr\u00e9sence des relev\u00e9s de suivi du param\u00e8tre repr\u00e9sentatif d\u00e9fini apr\u00e8s accord du pr\u00e9fet (document \u00e0 fournir) ;"
                },
                {
                  "text": "- dans les autres cas, pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des mesures p\u00e9riodiques OU justification d'un flux horaire inf\u00e9rieur \u00e0 2 kg/h ;"
                },
                {
                  "text": "- conformit\u00e9 des mesures p\u00e9riodiques avec les valeurs limites d'\u00e9mission applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des mesures annuelles (si pr\u00e9sence d'un oxydateur) ;"
                },
                {
                  "text": "- conformit\u00e9 des mesures annuelles avec les valeurs limites d'\u00e9mission (si pr\u00e9sence d'un oxydateur)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.4 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. - Exemption"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 6.4 - Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Air - odeurs"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Ba9ae16cE369",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F73Df10b82e0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont entrepos\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant toute d\u00e9gradation qui remettrait en cause leur valorisation ou \u00e9limination appropri\u00e9e."
            },
            {
              "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 annuelle de production ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de traitement."
            },
            {
              "text": "Lorsque la quantit\u00e9 de d\u00e9chets produite d\u00e9passe le seuil d\u00e9fini \u00e0 l'article D. 543-280 du code de l'environnement, le tri et la valorisation pr\u00e9vus aux articles D. 543-281 et suivants de ce m\u00eame code sont mis en place."
            },
            {
              "text": "L'exploitant conserve pendant 5 ans l'attestation pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 543-284 de ce m\u00eame code ou la preuve de la valorisation de ces d\u00e9chets par lui-m\u00eame ou par une installation de valorisation \u00e0 laquelle il a confi\u00e9 directement ses d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets dangereux font l'objet d'un bordereau de suivi qui est conserv\u00e9 pendant 5 ans."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
            },
            {
              "text": "- respect des conditions d'entreposage ;"
            },
            {
              "text": "- v\u00e9rification du respect de la quantit\u00e9 maximale de d\u00e9chets sur site ;"
            },
            {
              "text": "- v\u00e9rification de la quantit\u00e9 de d\u00e9chets produits et si le seuil d\u00e9fini \u00e0 l'article D. 543-280 du code de l'environnement est d\u00e9pass\u00e9, pr\u00e9sentation de l'attestation pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 543-284 de ce m\u00eame code ou la preuve de la valorisation de ces d\u00e9chets par lui-m\u00eame ou par une installation de valorisation \u00e0 laquelle il a confi\u00e9 directement ses d\u00e9chets."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7.1 - Gestion des d\u00e9chets."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1Df61B3EDcBe",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7.2 - Epandage."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A0bFa9c421Ce",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux est interdit sur le site."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7.3 - Br\u00fblage."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c23caD9faae7",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c6afc2536ED1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nNiveau de bruit ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode allant\nde 7 h \u00e0 22 h, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode allant\nde 22 h \u00e0 7 h, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
            },
            {
              "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8.1 - Valeurs limites de bruit."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "615Cd57fD21A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
            },
            {
              "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8.2 - V\u00e9hicules - engins de chantier."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Bruit et vibrations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5cE9ba3B741C",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fA37C3C5B8a2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 21 juin 2004"
            },
            {
              "text": "  Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 4,   Art. Annexe I,   Art. Annexe II,   Art. Annexe III"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9.1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dAAAa09ee40c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur \u00e0 la m\u00eame date que le d\u00e9cret n\u00b0 2019-292 du 9 avril 2019."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9.2 - Entr\u00e9e en vigueur."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3E8BB7CB1fe5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9.3 - Ex\u00e9cution."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d19A9Cc98Ae1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "599E22c99d7f",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
            },
            {
              "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDate d'entr\u00e9e en vigueur\ndu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDate d'entr\u00e9e en vigueur\ndu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 + un an"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDate d'entr\u00e9e en vigueur\ndu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 + deux ans"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nChapitres 1, 3, 5, 7 et 8\nArticles 2.6, 2.7, 2.8, 4.2, 6.2 et 6.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 2.11, 4.1, 4.5, 4.6 et 4.7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 2.10 et 4.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les dispositions des articles 2.1, 2.2, 2.3, 2.4.1, 2.4.2, 2.4.3, 2.5, 2.9, 4.4, 6.1 et 6.3 ne sont pas applicables aux installations existantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe Art. -",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article - ANNEXE I"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 09/04/19 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration avec contr\u00f4le p\u00e9riodique sous la rubrique n\u00b0 2564 (nettoyage, d\u00e9graissage, d\u00e9capage de surfaces par des proc\u00e9d\u00e9s utilisant des liquides organohalog\u00e9n\u00e9s ou des solvants organiques) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, et notamment le titre Ier du livre V ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements et \u00e0 la consommation d'eau ainsi qu'aux \u00e9missions de toute nature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des ministres int\u00e9ress\u00e9s ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques du 11 d\u00e9cembre 2018 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 132,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 15 novembre 2018 au 6 d\u00e9cembre 2018, en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement,"
    }
  ]
}