{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/4115",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "1530",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "1530"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2010-04-15",
  "id": "JORFTEXT000022097909",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022097909",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b63aED5ceEb3",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les d\u00e9p\u00f4ts de papier ou de carton constitu\u00e9s d'un ou plusieurs \u00eelots de stockage de papier, carton ou p\u00e2te \u00e0 papier de concentration en fibre sup\u00e9rieure \u00e0 70 % soumis \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 1530 sont soumis aux dispositions des annexes I \u00e0 IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice d'autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C71BDDA731Bb",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I et III sont applicables le lendemain de sa publication aux installations enregistr\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables. Toutefois, certaines dispositions sont \u00e9galement applicables aux installations existantes dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe II."
        },
        {
          "text": "Les dispositions applicables aux installations d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m3 autoris\u00e9es entre le 17 avril 2010 et le 1er janvier 2021 et les conditions de leur entr\u00e9e en vigueur sont pr\u00e9cis\u00e9es en annexe IV. Les prescriptions auxquelles ces installations sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables, le cas \u00e9ch\u00e9ant, jusqu'\u00e0 l'application de dispositions plus contraignantes."
        },
        {
          "text": "Dans le cas d'une extension d'une installation existante ou d'une installation d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m3 autoris\u00e9es entre le 17 avril 2010 et le 1er janvier 2021 n\u00e9cessitant un nouvel enregistrement en application de l'article R. 512-46-12 du code de l'environnement, l'int\u00e9gralit\u00e9 des points des annexes I et III ne s'appliquent n\u00e9anmoins qu'\u00e0 l'extension elle-m\u00eame, la partie existante restant soumise aux dispositions ant\u00e9rieures."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "CB4fD450DBCd",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res les compl\u00e9tant ou les renfor\u00e7ant dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fC5BadA6fC4F",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8AcBcbA75Ca0",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DE0034D2B52c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1cfC6E53D3Ba",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "D\u00e9finitions"
                },
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                },
                {
                  "text": "Stockage : ensemble d'un ou plusieurs \u00eelots de stockage."
                },
                {
                  "text": "Stockage couvert : est consid\u00e9r\u00e9 comme stockage couvert au titre du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, et soumis aux prescriptions des articles 2.2.6 \u00e0 2.2.12, tout stockage abrit\u00e9 par une construction pr\u00e9sentant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu au moins R 15, dot\u00e9e d'une toiture et ferm\u00e9e sur au moins 70 % de son p\u00e9rim\u00e8tre."
                },
                {
                  "text": "Cellule : partie d'un stockage couvert compartiment\u00e9, objet des dispositions des points 2.2.7 et 2.2.8."
                },
                {
                  "text": "Espace prot\u00e9g\u00e9 : espace dans lequel le personnel est \u00e0 l'abri des effets du sinistre. Il est constitu\u00e9 soit par un escalier encloisonn\u00e9 ou par une circulation encloisonn\u00e9e. Les cellules adjacentes constituent \u00e9galement des espaces prot\u00e9g\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Bandes de protection : bandes dispos\u00e9es sur les rev\u00eatements d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 le long des murs s\u00e9paratifs entre cellules, destin\u00e9es \u00e0 pr\u00e9venir la propagation d'un sinistre d'une cellule \u00e0 l'autre par la toiture."
                },
                {
                  "text": "Support de couverture : tous les \u00e9l\u00e9ments reposant sur la structure concourant au couvert du b\u00e2timent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2010-04-17",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6B4Dc4DF6115",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints au dossier d'enregistrement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation au dossier d'enregistrement"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9E02b864c245",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 le dossier d'enregistrement tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9l\u00e9ments des rapports de visites de risques qui portent sur les constats et recommandations issues de l'analyse des risques men\u00e9s par l'assureur dans l'installation sont \u00e9galement tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e6B0Ba61DB87",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Entra\u00eenement des poussi\u00e8res et de boue"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "766cA09fEabF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
                    },
                    {
                      "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
                    },
                    {
                      "text": "Pour l'entretien des surfaces ext\u00e9rieures de son site (parkings, espaces verts, voies de circulation...), l'exploitant met en \u0153uvre des bonnes pratiques, notamment en ce qui concerne le d\u00e9sherbage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1dfCf25994E6",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d12dFd272d4b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les limites des stockages sont implant\u00e9es \u00e0 une distance minimale des limites du site calcul\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ce que les effets l\u00e9taux au sens de l'arr\u00eat\u00e9 du 29 septembre 2005 susvis\u00e9 soient contenus dans l'enceinte de l'\u00e9tablissement en cas d'incendie en prenant en compte la configuration la plus d\u00e9favorable par rapport aux mati\u00e8res combustibles potentiellement stock\u00e9es en utilisant la m\u00e9thode de calcul FLUMILOG (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t , partie A, r\u00e9f. DRA-09-90977-14553A)."
                    },
                    {
                      "text": "Cette distance est au moins \u00e9gale \u00e0 20 m\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les d\u00e9p\u00f4ts existants, une distance de 20 m\u00e8tres de l'enceinte de l'\u00e9tablissement est respect\u00e9e \u00e0 compter du 3 d\u00e9cembre 2010 sauf si des dispositifs compensatoires ont \u00e9t\u00e9 mis en place. Ces dispositifs pourront \u00eatre :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 des rideaux d'eau ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 ou des syst\u00e8mes d'extinction automatique ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 ou des murs ext\u00e9rieurs REI 120."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage est par ailleurs situ\u00e9 \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres de tous les produits et installations au sein de l'\u00e9tablissement susceptibles de produire des effets toxiques ou des explosions en cas d'incendie du stockage, sauf si l'exploitant met en place des \u00e9quipements dont il justifie la pertinence afin que ces produits et installations soient prot\u00e9g\u00e9s de tels effets dominos. Les \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9monstration sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition est applicable \u00e0 compter du 3 d\u00e9cembre 2010 aux installations r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 la date de parution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 augment\u00e9e de quatre mois."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation ne comprend pas, ne surmonte pas ni n'est surmont\u00e9e de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers. Le stockage en sous-sol est interdit, c'est-\u00e0-dire en dessous du niveau dit de r\u00e9f\u00e9rence."
                    },
                    {
                      "text": "Le niveau de r\u00e9f\u00e9rence est celui de la voirie interne au site situ\u00e9e au pied du b\u00e2timent et desservant la construction utilisable par les engins des services d'incendie et de secours. S'il y a deux acc\u00e8s par des voies situ\u00e9es \u00e0 des niveaux diff\u00e9rents, le niveau de r\u00e9f\u00e9rence est d\u00e9termin\u00e9 par la voie la plus basse."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point, lorsqu'elles sont applicables aux d\u00e9p\u00f4ts existants, ne sont pas applicables aux \u00eelots de stockage dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes et qui sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres d'un autre stockage."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas applicables, pour les extensions d'installations existantes, aux \u00eelots de stockage dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes et qui sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres d'un autre stockage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2010-04-16",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2010-04-17",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. Implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8e912FFff603",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Aa1F00C7e2c9",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "On entend par acc\u00e8s \u00e0 l'installation une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre. Cet acc\u00e8s doit pouvoir \u00eatre ouvert imm\u00e9diatement sur demande des services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "La voie d'acc\u00e8s des services de secours est maintenue d\u00e9gag\u00e9e de tout stationnement. Elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol faisant appara\u00eetre la mention acc\u00e8s pompiers . Ce dispositif peut \u00eatre renforc\u00e9 par une signalisation verticale de type stationnement interdit ."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours des consignes pr\u00e9cises pour l'acc\u00e8s des secours avec des proc\u00e9dures pour acc\u00e9der \u00e0 tous les lieux."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              1,
                              2,
                              3,
                              0
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": [
                              4
                            ],
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.1. Accessibilit\u00e9 au site"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "280E3De783Af",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Une voie engins , dans l'enceinte de l'\u00e9tablissement, au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation et le croisement sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pas \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de cette installation et par les eaux d'extinction."
                        },
                        {
                          "text": "Cette voie engins respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre les acc\u00e8s \u00e0 l'installation ou aux voies \u00e9chelles d\u00e9finies aux 2.2.4 et 2.2.5 et la voie engin ."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie engin permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.2. Accessibilit\u00e9 des engins \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "23E56d37BbbA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Chaque cellule a au moins une fa\u00e7ade accessible desservie par une voie permettant la circulation et la mise en station des \u00e9chelles et bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s. Cette voie \u00e9chelle est directement accessible depuis la voie engin d\u00e9finie au 2.2.2."
                        },
                        {
                          "text": "Depuis cette voie, une \u00e9chelle a\u00e9rienne mise en station permet d'acc\u00e9der \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent et de d\u00e9fendre chaque mur s\u00e9paratif coupe-feu. La voie respecte par ailleurs les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 15 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces \u00e9chelles \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum, et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance minimale au poin\u00e7onnement de 88 N/cm\u00b2."
                        },
                        {
                          "text": "Par ailleurs, pour toute installation de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, cette voie \u00e9chelle permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures."
                        },
                        {
                          "text": "Ces ouvertures permettent au moins deux acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant de voie \u00e9chelle et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas exig\u00e9es si la cellule a une surface de moins de 2 000 m\u00e8tres carr\u00e9s respectant les dispositions suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 au moins un de ses murs s\u00e9paratifs se situe \u00e0 moins de 23 m\u00e8tres d'une fa\u00e7ade accessible ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la cellule comporte un dispositif automatique d'extinction ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la cellule ne comporte pas de mezzanine."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas applicables, pour les extensions d'installations existantes, aux \u00eelots de stockage dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes et qui sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres d'un autre stockage."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.3. Mise en station des \u00e9chelles"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "295d3E368aA3",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "A partir de chaque voie engins ou \u00e9chelle est pr\u00e9vu un acc\u00e8s aux issues du b\u00e2timent ou \u00e0 l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,8 m\u00e8tre de large au minimum."
                        },
                        {
                          "text": "Les quais de d\u00e9chargement sont \u00e9quip\u00e9s d'une rampe d\u00e9vidoir de 1,8 m\u00e8tre de large et de pente inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 %, permettant l'acc\u00e8s \u00e0 chaque cellule sauf s'il existe des acc\u00e8s de plain-pied."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas applicables, pour les extensions d'installations existantes, aux \u00eelots de stockage dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes et qui sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres d'un autre stockage."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.4. Etablissement du dispositif hydraulique depuis les engins"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9dACFDFfcF7E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les acc\u00e8s du d\u00e9p\u00f4t permettent l'intervention rapide des secours. Leur nombre minimal permet que tout point du d\u00e9p\u00f4t ne soit pas distant de plus de 50 m\u00e8tres effectifs de l'un d'eux et 25 m\u00e8tres dans les parties de l'entrep\u00f4t formant cul-de-sac. Deux issues au moins vers l'ext\u00e9rieur du d\u00e9p\u00f4t ou sur un espace prot\u00e9g\u00e9, dans deux directions oppos\u00e9es, sont pr\u00e9vues dans chaque cellule de stockage d'une surface sup\u00e9rieure \u00e0 1 000 m\u00e8tres carr\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas applicables, pour les extensions d'installations existantes, aux \u00eelots de stockage dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes et qui sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres d'un autre stockage."
                        },
                        {
                          "text": "Dispositions relatives aux d\u00e9p\u00f4ts couverts"
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.5. Acc\u00e8s au d\u00e9p\u00f4t des secours"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "be4a95D49bfa",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant r\u00e9alise une \u00e9tude technique d\u00e9montrant que les dispositions constructives visent \u00e0 ce que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment (murs, toiture, poteaux, poutres) suite \u00e0 un sinistre n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leurs dispositifs de recoupement, ni l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la cellule en feu. Cette \u00e9tude est r\u00e9alis\u00e9e avec la construction de l'entrep\u00f4t et est tenue \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Les locaux abritant l'installation pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les parois ext\u00e9rieures sont construites en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'ensemble de la structure est a minima R 15 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 pour les d\u00e9p\u00f4ts \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e de plus de 12,50 m\u00e8tres de hauteur, la structure est R 60, sauf si le b\u00e2timent est dot\u00e9 d'un dispositif d'extinction automatique d'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 pour les d\u00e9p\u00f4ts de deux niveaux ou plus, les planchers sont EI 120 et les structures porteuses des planchers R 120 au moins ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les murs s\u00e9paratifs entre deux cellules sont REI 120 ; ces parois sont prolong\u00e9es lat\u00e9ralement aux murs ext\u00e9rieurs sur une largeur de 1 m\u00e8tre ou 0,50 m\u00e8tre en saillie de la fa\u00e7ade, dans la continuit\u00e9 de la paroi. ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs entre cellules d\u00e9passent d'au moins 1 m\u00e8tre la couverture du b\u00e2timent au droit du franchissement. La toiture est recouverte d'une bande de protection sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres de part et d'autre des parois s\u00e9paratives. Cette bande est en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ou comporte en surface une feuille m\u00e9tallique A2 s1 d0 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les murs s\u00e9paratifs entre une cellule et un local technique (hors chaufferie) sont REI 120 jusqu'en sous-face de toiture ou une distance libre de 10 m\u00e8tres est respect\u00e9e entre la cellule et le local technique ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les bureaux et les locaux sociaux, \u00e0 l'exception des bureaux dits de quais destin\u00e9s \u00e0 accueillir le personnel travaillant directement sur les stockages et les quais, sont situ\u00e9s dans un local clos distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "Cette distance peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres si les bureaux et locaux sociaux sont :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 isol\u00e9s par une paroi jusqu'en sous-face de toiture et des portes d'intercommunication munies d'un ferme-porte, qui sont tous REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 sans \u00eatre contigus avec les cellules o\u00f9 sont pr\u00e9sentes des mati\u00e8res dangereuses."
                        },
                        {
                          "text": "De plus, lorsque les bureaux sont situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une cellule :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 le plafond est REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 le plancher est \u00e9galement REI 120 si les bureaux sont situ\u00e9s en \u00e9tage ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les escaliers int\u00e9rieurs reliant des niveaux s\u00e9par\u00e9s, dans le cas de planchers situ\u00e9s \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur et consid\u00e9r\u00e9s comme issues de secours, sont encloisonn\u00e9s par des parois REI 60 et construits en mat\u00e9riaux A2 s1 d0. Ils d\u00e9bouchent directement \u00e0 l'air libre, sinon sur des circulations encloisonn\u00e9es de m\u00eame degr\u00e9 coupe-feu y conduisant. Les blocs-portes int\u00e9rieurs donnant sur ces escaliers sont E 60 C2 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 le sol des aires et locaux de stockage est incombustible (de classe A1 fl) ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les ouvertures effectu\u00e9es dans les parois s\u00e9paratives (baies, convoyeurs, passages de gaines, c\u00e2bles \u00e9lectriques et canalisations, portes...) sont munies de dispositifs de fermeture ou de calfeutrement assurant un degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces parois. Les fermetures man\u0153uvrables sont associ\u00e9es \u00e0 un dispositif asservi \u00e0 la d\u00e9tection automatique d'incendie assurant leur fermeture automatique, que l'incendie soit d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre de la paroi. Ainsi, les portes situ\u00e9es dans un mur REI 120 pr\u00e9sentent un classement EI2 120 C. Les portes satisfont une classe de durabilit\u00e9 C2 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 en ce qui concerne les isolants thermiques (ou l'isolant s'il n'y en a qu'un) :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 soit ils sont de classe A2 s1 d0 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 soit le syst\u00e8me support + isolants est de classe B s1 d0 et respecte l'une des conditions ci-apr\u00e8s :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'isolant, unique, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'isolation thermique est compos\u00e9e de plusieurs couches, dont la premi\u00e8re (en contact avec le support de couverture), d'une \u00e9paisseur d'au moins 30 millim\u00e8tres, de masse volumique sup\u00e9rieure \u00e0 110 kg/m\u00b3 et fix\u00e9e m\u00e9caniquement, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg et les couches sup\u00e9rieures sont constitu\u00e9es d'isolants justifiant en \u00e9paisseur de 60 millim\u00e8tres d'une classe D s3 d2. Ces couches sup\u00e9rieures sont recoup\u00e9es au droit de chaque \u00e9cran de cantonnement par un isolant de PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg."
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 le syst\u00e8me de couverture de toiture satisfait la classe et l'indice BROOF (t3) ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel satisfont \u00e0 la classe d0."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas applicables, pour les extensions d'installations existantes, aux \u00eelots de stockage dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes et qui sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres d'un autre stockage."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.6. Structure des b\u00e2timents"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2b3F44AdFA2D",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "A l'exception des stockages de papier en bobine (autre que papiers d'hygi\u00e8ne) et des stockages de p\u00e2te en balles pour lesquelles les tai lles de cellules ne sont pas limit\u00e9es, les cellules ont une surface maximale de :"
                        },
                        {
                          "text": "2 500 m\u00e8tres carr\u00e9s pour les stockages de papiers r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s ;"
                        },
                        {
                          "text": "6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s pour les autres types de papiers dont les bobines de papier hygi\u00e8ne."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.7. Cellules"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "A13a1a91aE0E",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.8.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "8cfC4C39622F",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les cellules de stockage sont divis\u00e9es en cantons de d\u00e9senfumage d'une superficie maximale de 1 600 m\u00e8tres carr\u00e9s et d'une longueur maximale de 60 m\u00e8tres."
                            },
                            {
                              "text": "Les \u00e9crans de cantonnement sont constitu\u00e9s soit par des \u00e9l\u00e9ments de la structure (couverture, poutre, murs), soit par des \u00e9crans fixes, rigides ou flexibles, ou enfin par des \u00e9crans mobiles asservis \u00e0 la d\u00e9tection incendie. Les \u00e9crans de cantonnement sont DH 30 en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-1, version juin 2006."
                            },
                            {
                              "text": "La hauteur des \u00e9crans de cantonnement est d\u00e9termin\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe de l'instruction technique 246 du ministre charg\u00e9 de l'int\u00e9rieur susvis\u00e9e."
                            },
                            {
                              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas applicables, pour les extensions d'installations existantes, aux \u00eelots de stockage dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes et qui sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres d'un autre stockage."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.2.8.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "2.2.8.1. Cantonnement"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "A2bBB71AaE9e",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les cantons de d\u00e9senfumage sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle des fum\u00e9es et des chaleurs (DENFC)."
                            },
                            {
                              "text": "Un DENFC de superficie utile comprise entre 0,5 et 6 m\u00e8tres carr\u00e9s est pr\u00e9vu pour 250 m\u00e8tres carr\u00e9s de superficie projet\u00e9e de toiture."
                            },
                            {
                              "text": "Les DENFC ne sont pas implant\u00e9s sur la toiture \u00e0 moins de 7 m\u00e8tres des murs coupe-feu s\u00e9parant les cellules de stockage."
                            },
                            {
                              "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle ou autocommande. La surface utile de l'ensemble de ces exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie de chaque canton de d\u00e9senfumage."
                            },
                            {
                              "text": "Une commande manuelle est facilement accessible depuis chacune des issues du b\u00e2timent ou de chacune des cellules de stockage. L'action d'une commande de mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre invers\u00e9e par une autre commande."
                            },
                            {
                              "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du b\u00e2timent ou depuis la zone de d\u00e9senfumage ou la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas d'un b\u00e2timent divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellules."
                            },
                            {
                              "text": "La commande manuelle des DENFC est au minimum install\u00e9e en deux points oppos\u00e9s de chaque cellule. Ces commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s de chacune des cellules de stockage et install\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF S 61-932, version d\u00e9cembre 2008."
                            },
                            {
                              "text": "Les DENFC, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version octobre 2003, pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                            },
                            {
                              "text": "\u2015 syst\u00e8me d'ouverture de type B (ouverture + fermeture) ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2015 fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9) ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2015 classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture : SL 250 (25 daN/m\u00b2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL 500 (50 daN/m\u00b2) pour des altitudes comprises entre 400 et 800 m\u00e8tres. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2015 classe de temp\u00e9rature ambiante T(00) ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2015 classe d'exposition \u00e0 la chaleur B 300."
                            },
                            {
                              "text": "Le d\u00e9clenchement du d\u00e9senfumage n'est pas asservi \u00e0 la m\u00eame d\u00e9tection que celle \u00e0 laquelle est asservi le syst\u00e8me d'extinction automatique s'il existe."
                            },
                            {
                              "text": "En pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique, les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique."
                            },
                            {
                              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas applicables, pour les extensions d'installations existantes, aux \u00eelots de stockage dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes et qui sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres d'un autre stockage."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.2.8.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "2.2.8.2. D\u00e9senfumage"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "bA5D2AaF69b4",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie \u00e9gale \u00e0 la surface des exutoires du plus grand canton, cellule par cellule, sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes des cellules \u00e0 d\u00e9senfumer donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                            },
                            {
                              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas applicables, pour les extensions d'installations existantes, aux \u00eelots de stockage dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes et qui sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres d'un autre stockage."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.2.8.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "2.2.8.3. Amen\u00e9es d'air frais"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "2.2.8. Cantonnement et d\u00e9senfumage"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "d4C7FabdBe4E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est obligatoire pour les cellules et locaux techniques et pour les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages. Cette d\u00e9tection actionne l'alarme d'\u00e9vacuation imm\u00e9diate perceptible en tout point du b\u00e2timent et le compartimentage de la ou des cellules sinistr\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Cette d\u00e9tection peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique. Dans ce cas, l'exploitant s'assure que le syst\u00e8me permet une d\u00e9tection pr\u00e9coce de tout d\u00e9part d'incendie tenant compte de la nature des produits stock\u00e9s et r\u00e9alise une \u00e9tude technique permettant de le d\u00e9montrer."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.9.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.9. Syst\u00e8mes de d\u00e9tection incendie"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "74B5BF83633B",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Pour les papiers les plus l\u00e9gers, \u00e0 savoir :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les papiers de grammage inf\u00e9rieur \u00e0 48 g/m\u00b2, pour les produits non stock\u00e9s sous forme de bobine ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les papiers de grammage inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 42 g/m\u00b2, dont les papiers d'hygi\u00e8ne lorsqu'ils sont stock\u00e9s sous forme de bobine,"
                        },
                        {
                          "text": "les d\u00e9p\u00f4ts sont \u00e9quip\u00e9s d'un syst\u00e8me d'extinction automatique."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point sont applicables aux installations existantes soumises \u00e0 enregistrement dont le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 apr\u00e8s le 3 juin 2009."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "2010-04-17",
                                  "type": "LITTLER"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.10.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.10. Syst\u00e8me d'extinction automatique"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "17Eb54D32aCB",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation respecte les dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2008 susvis\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "2010-04-17",
                                  "type": "LITTLER"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.11.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.11. Protection contre la foudre"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5E9eb3ae2304",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas d'un \u00e9clairage artificiel, seul l'\u00e9clairage \u00e9lectrique est autoris\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Si l'\u00e9clairage met en \u0153uvre des lampes \u00e0 vapeur de sodium ou de mercure, l'exploitant prend toute disposition pour qu'en cas d'\u00e9clatement de l'ampoule tous les \u00e9l\u00e9ments soient confin\u00e9s dans l'appareil."
                        },
                        {
                          "text": "Les gainages \u00e9lectriques et autres canalisations ne sont pas une cause possible d'inflammation ou de propagation de fuite et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                        },
                        {
                          "text": "A proximit\u00e9 d'au moins une issue, est install\u00e9 un interrupteur central, bien signal\u00e9, permettant de couper l'alimentation \u00e9lectrique g\u00e9n\u00e9rale ou de chaque cellule."
                        },
                        {
                          "text": "Les transformateurs de courant \u00e9lectrique, lorsqu'ils sont accol\u00e9s ou \u00e0 l'int\u00e9rieur du d\u00e9p\u00f4t, sont situ\u00e9s dans des locaux clos largement ventil\u00e9s et isol\u00e9s du stockage par des parois et des portes coupe-feu, munies d'un ferme-porte. Ces parois sont REI 120 et ces portes EI2 120 C."
                        },
                        {
                          "text": "Le chauffage du d\u00e9p\u00f4t et de ses annexes ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent. Les syst\u00e8mes de chauffage par a\u00e9rothermes \u00e0 gaz sont autoris\u00e9s lorsque l'ensemble des conditions suivantes est respect\u00e9 :"
                        },
                        {
                          "text": "- les a\u00e9rothermes sont de type C au sens de la norme FD CEN/TR 1749 (version de novembre 2015) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la tuyauterie alimentant en gaz un a\u00e9rotherme est situ\u00e9e \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t et p\u00e9n\u00e8tre la paroi ext\u00e9rieure ou la toiture de l'entrep\u00f4t au droit de l'a\u00e9rotherme afin de limiter au maximum la longueur de la tuyauterie pr\u00e9sente \u00e0 l'int\u00e9rieur des cellules. La partie r\u00e9siduelle de la tuyauterie interne \u00e0 la cellule est situ\u00e9e dans une gaine r\u00e9alis\u00e9e en mat\u00e9riau de classe A2 s1 d0 permettant d'\u00e9vacuer toute fuite de gaz \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les tuyauteries d'alimentation en gaz sont en acier et sont assembl\u00e9es par soudure. Les soudures font l'objet d'un contr\u00f4le initial par un organisme comp\u00e9tent, avant mise en service de l'a\u00e9rotherme ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les a\u00e9rothermes et leurs tuyauteries d'alimentation en gaz sont prot\u00e9g\u00e9s des chocs m\u00e9caniques, notamment de ceux pouvant provenir de tout engin de manutention ;"
                        },
                        {
                          "text": "- toutes les parties des a\u00e9rothermes sont \u00e0 une distance minimale de deux m\u00e8tres de toute mati\u00e8re combustible ;"
                        },
                        {
                          "text": "- une mesure de ma\u00eetrise des risques est mise en place pour, en cas de d\u00e9tection de fuite de gaz ou d\u00e9tection d'absence de flamme au niveau de l'a\u00e9rotherme, entra\u00eener la fermeture de deux vannes d'isolement situ\u00e9es sur la tuyauterie d'alimentation en gaz, de part et d'autre de la paroi ext\u00e9rieure ou de la toiture de l'entrep\u00f4t ;"
                        },
                        {
                          "text": "- toute partie de l'a\u00e9rotherme en contact avec l'air ambiant pr\u00e9sente une temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 120 \u00b0C. En cas de d'atteinte de cette temp\u00e9rature, une mesure de ma\u00eetrise des risques entra\u00eene la mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'a\u00e9rotherme et la fermeture des deux vannes cit\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les a\u00e9rothermes, les tuyauteries d'alimentation en gaz et leurs gaines ainsi que les mesures de ma\u00eetrise des risques associ\u00e9s font l'objet d'une v\u00e9rification initiale et de v\u00e9rifications p\u00e9riodiques au minimum annuelles par un organisme comp\u00e9tent."
                        },
                        {
                          "text": "Les moyens de chauffage des bureaux de quais, s'ils existent, pr\u00e9sentent les m\u00eames garanties de s\u00e9curit\u00e9 que celles pr\u00e9vues pour les locaux dans lesquels ils sont situ\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point sont applicables aux installations existantes soumises \u00e0 enregistrement et pr\u00e9c\u00e9demment autoris\u00e9es \u00e0 partir du 3 juin 2010."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "2010-06-03",
                                  "type": "LITTLER"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.12.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.12. Installations \u00e9lectriques, \u00e9clairage et chauffage"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "31a0e403a970",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "S'il existe une chaufferie ou un local de charge de batteries des chariots, ceux-ci sont situ\u00e9s dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet, ext\u00e9rieur au d\u00e9p\u00f4t ou isol\u00e9 par une paroi REI 120. Toute communication \u00e9ventuelle entre le local et le d\u00e9p\u00f4t se fait soit par un sas \u00e9quip\u00e9 de deux blocs-portes E 60-C, soit par une porte EI2 120 C et de classe de durabilit\u00e9 C2."
                        },
                        {
                          "text": "A l'ext\u00e9rieur de la chaufferie sont install\u00e9s :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 une vanne sur la canalisation d'alimentation des br\u00fbleurs permettant d'arr\u00eater l'arriv\u00e9e du combustible ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 un coupe-circuit arr\u00eatant le fonctionnement de la pompe d'alimentation en combustible ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 un dispositif sonore et visuel d'avertissement, en cas de mauvais fonctionnement des br\u00fbleurs ou un autre syst\u00e8me d'alerte d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalente."
                        },
                        {
                          "text": "La recharge de batteries est interdite hors des locaux de recharge en cas de risques li\u00e9s \u00e0 des \u00e9manations de gaz. En l'absence de tels risques, pour un stockage non automatis\u00e9, une zone de recharge peut \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e par cellule de stockages sous r\u00e9serve d'\u00eatre distante de 3 m\u00e8tres de toute mati\u00e8re combustible et d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9e contre les risques de court-circuit. Dans le cas d'un stockage automatis\u00e9, il n'est pas n\u00e9cessaire d'am\u00e9nager une telle zone."
                        },
                        {
                          "text": "Dispositions relatives \u00e0 l'ensemble des stockages"
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.13.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.13. Chaufferie et local de charge de batterie"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "D7Fa6E577BE1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 plusieurs appareils d'incendie (bouches ou poteaux d'incendie) d'un diam\u00e8tre nominal DN 100 ou DN 150. Ces appareils sont aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9. L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur de chaque cellule est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil d'incendie. Les appareils d'incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins d'incendie et de secours)."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9seaux garantissent l'alimentation des appareils sous une pression dynamique minimale de 1 bar sans d\u00e9passer 8 bars. Les r\u00e9seaux sont en mesure de fournir un d\u00e9bit minimum de 120 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures."
                        },
                        {
                          "text": "Si un compl\u00e9ment est n\u00e9cessaire, il peut \u00eatre apport\u00e9 par une ou plusieurs r\u00e9serves d'eau propre au site, accessible en permanence aux services d'incendie et de secours. Ces r\u00e9serves ont une capacit\u00e9 minimale r\u00e9ellement utilisable de 120 m\u00e8tres cubes. Elles sont dot\u00e9es de plates-formes d'aspiration par tranche de 120 m\u00e8tres cubes de capacit\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau d'extinction et de refroidissement n\u00e9cessaires sont calcul\u00e9s conform\u00e9ment au document technique D 9 susvis\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur du d\u00e9p\u00f4t, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 de robinets d'incendie arm\u00e9s, situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le trimestre qui suit le d\u00e9but de l'exploitation de tout d\u00e9p\u00f4t, l'exploitant organise un exercice de d\u00e9fense contre l'incendie. Cet exercice est renouvel\u00e9 au moins tous les trois ans. Pour les installations existantes, un tel exercice est r\u00e9alis\u00e9 a minima dans les trois ans qui suivent la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les exercices font l'objet de comptes rendus conserv\u00e9s au moins quatre ans dans le dossier pr\u00e9vu au point 2.1 de la pr\u00e9sente annexe."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              1,
                              2,
                              3,
                              4,
                              5,
                              0
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": [
                              6,
                              7
                            ],
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.14.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.14. Moyens de lutte contre l'incendie"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4920a726dDa5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                        },
                        {
                          "text": "50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables (\u00e0 l'exception des lubrifiants) avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                        },
                        {
                          "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                        },
                        {
                          "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                        },
                        {
                          "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme d\u00e9chets."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.15.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.15. Cuvettes de r\u00e9tention"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ccAb0dCF77f3",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                        },
                        {
                          "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes aux cellules de stockage des d\u00e9p\u00f4ts couverts. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de dispositif de confinement externe au d\u00e9p\u00f4t, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements. Ces syst\u00e8mes de relevage sont munis d'un dispositif d'arr\u00eat automatique et manuel. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                        },
                        {
                          "text": "Les eaux d'extinction ainsi confin\u00e9es lors d'un incendie sont analys\u00e9es afin de d\u00e9terminer si un traitement est n\u00e9cessaire avant rejet."
                        },
                        {
                          "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 par le plus grand r\u00e9sultat des sommes pour chaque cellule du d\u00e9p\u00f4t :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d'une part ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie, d'autre part ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage."
                        },
                        {
                          "text": "Les rejets respectent les valeurs limites suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 mati\u00e8res en suspension : 35 mg/l ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 DCO : 125 mg/l ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 DBO5 : 30 mg/l ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 teneur en hydrocarbures : 10 mg/l."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.16.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.16. R\u00e9tention des aires et locaux de travail et isolement du r\u00e9seau de collecte"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Construction. \u2015 Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B39DBAb82f68",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "27d8dD4F9Dcb",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. Ces documents sont tenus \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9cipients portent en caract\u00e8res lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances, pr\u00e9parations et m\u00e9langes dangereux."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.3.1. Connaissance des produits. \u2015 Etiquetage"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c1Fffc7cfDe4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "La pr\u00e9sence de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles dans les ateliers est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.3.2. Etat des stocks"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0DC4B2f4ecd0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant recense et signale sur un panneau conventionnel, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s au L. 511-1 du code de l'environnement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.3.3. Localisation des risques"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Recensement des potentiels de dangers"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EF2a8ad0b6bC",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Fa140B385AFA",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "AaD2ad759E02",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les produits conditionn\u00e9s forment des \u00eelots limit\u00e9s de la fa\u00e7on suivante :"
                            },
                            {
                              "text": "1. La surface maximale des \u00eelots au sol est de 2 500 m\u00e8tres carr\u00e9s, la hauteur maximale de stockage est de 8 m\u00e8tres, la distance entre deux \u00eelots est de 10 m\u00e8tres minimum. Une distance entre deux \u00eelots inf\u00e9rieure peut \u00eatre mise en place lorsque le d\u00e9p\u00f4t est \u00e9quip\u00e9 d'un syst\u00e8me d'extinction automatique \u00e0 eau de type sprinkleur ou lorsque les deux \u00eelots sont s\u00e9par\u00e9s par une paroi pr\u00e9sentant les propri\u00e9t\u00e9s EI 120 surplombant le plus haut des deux \u00eelots d'au moins 2 m\u00e8tres ;"
                            },
                            {
                              "text": "2. Pour les stockages couverts, une surface maximale d'\u00eelots de 3 300 m\u00e8tres carr\u00e9s est possible sous r\u00e9serve que la hauteur de stockage ne d\u00e9passe alors pas 6 m\u00e8tres et que la distance entre deux \u00eelots soit sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 15 m\u00e8tres."
                            },
                            {
                              "text": "Une hauteur de stockage sup\u00e9rieure aux limites cit\u00e9es ci-dessus peut toutefois \u00eatre mise en \u0153uvre sous r\u00e9serve de la mise en place de l'ensemble des mesures compensatoires suivantes :"
                            },
                            {
                              "text": "\u2015 la distance entre deux \u00eelots est sup\u00e9rieure \u00e0 la hauteur de l'\u00eelot le plut haut et un syst\u00e8me automatique d'extinction \u00e0 eau de type sprinkleur est mis en place ;"
                            },
                            {
                              "text": "\u2015 la distance entre chaque \u00eelot et les voies mentionn\u00e9es aux points 2.2.1 \u00e0 2.2.4 est a minima \u00e9gale \u00e0 la hauteur de l'\u00eelot augment\u00e9e de 20 m\u00e8tres."
                            },
                            {
                              "text": "Pour tous les stockages couverts, une distance minimale de 1 m\u00e8tre est maintenue entre le sommet des \u00eelots et la base de la toiture ou le plafond ou de tout syst\u00e8me de chauffage et d'\u00e9clairage pour les stockages couverts."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "A."
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "bC1FFA02F2b5",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les produits stock\u00e9s en palettier forment des \u00eelots d'une surface maximale de 6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s et d'une hauteur maximale de 8 m\u00e8tres, sauf si un syst\u00e8me automatique d'extinction \u00e0 eau de type sprinkleur est mis en place."
                            },
                            {
                              "text": "Le point le plus haut des stockages se situe \u00e0 une distance compatible avec les exigences du fonctionnement des dispositifs de d\u00e9tection et des \u00e9ventuels dispositifs d'extinction. Cette distance ne peut en tout \u00e9tat de cause \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "B."
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "2.4.1. Stockages"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "cD4bCe16a7AF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les mati\u00e8res chimiquement incompatibles ou qui peuvent entrer en r\u00e9action entre elles de fa\u00e7on dangereuse ou qui sont de nature \u00e0 aggraver un incendie ne sont pas stock\u00e9es dans la m\u00eame cellule."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.2. Mati\u00e8res dangereuses"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ec5B7cC2a643",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les surfaces \u00e0 proximit\u00e9 du stockage sont maintenues propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9es, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.3. Propret\u00e9 de l'installation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Fe194b5e82b9",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude par exemple) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un permis d'intervention et \u00e9ventuellement d'un permis de feu et en respectant une consigne particuli\u00e8re. Ces permis sont d\u00e9livr\u00e9s apr\u00e8s analyse des risques li\u00e9s aux travaux et d\u00e9finition des mesures appropri\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Le permis d'intervention et \u00e9ventuellement le permis de feu et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le permis d'intervention et \u00e9ventuellement le permis de feu et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont sign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9 en configuration standard du stockage, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant ou le repr\u00e9sentant de l'\u00e9ventuelle entreprise ext\u00e9rieure."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.4. Travaux"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1Ec8aC4Ef87f",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                        },
                        {
                          "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'interdiction de fumer ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque \u00e0 proximit\u00e9 du stockage ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'obligation du permis d'intervention ou permis de feu \u00e9voqu\u00e9 au point pr\u00e9c\u00e9dent ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, ventilation, climatisation, chauffage, fermeture des portes coupe-feu, obturation des \u00e9coulements d'\u00e9gouts notamment) ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 2.2.15 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.5. Consignes d'exploitation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "EcE91768d550",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place (exutoires, syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction, portes coupe-feu, colonne s\u00e8che par exemple) ainsi que des \u00e9ventuelles installations \u00e9lectriques et de chauffage, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique et maintenance des \u00e9quipements"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "fCafe0eA008c",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'apport de feu, sous une forme quelconque, \u00e0 proximit\u00e9 du stockage est interdit \u00e0 l'exception de travaux r\u00e9alis\u00e9s conform\u00e9ment au point 2.4.4."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.7. Br\u00fblage"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8C11eBde0c1F",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "En dehors des heures d'exploitation du stockage, une surveillance de ce stockage, par gardiennage ou t\u00e9l\u00e9surveillance, est mise en place en permanence notamment afin de transmettre l'alerte aux services d'incendie et de secours, d'assurer leur accueil sur place et de leur permettre l'acc\u00e8s \u00e0 tous les lieux."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.8.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.8. Surveillance du stockage"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ea7BF6ff3bF5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le stationnement \u00e0 proximit\u00e9 du stockage, en dehors des stricts besoins d'exploitation, de v\u00e9hicules susceptibles par propagation de conduire \u00e0 un incendie dans le stockage ou d'aggraver les cons\u00e9quences d'un incendie s'y produisant est interdit."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 50000.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "left": "2010-04-17",
                                  "left_strict": false,
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "right": "2021-01-01",
                                  "right_strict": true,
                                  "type": "RANGE"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.9.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.9. Stationnement"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Exploitation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ceaDbaDAA61e",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a84d72CABEeb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les diff\u00e9rentes canalisations accessibles sont rep\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Un sch\u00e9ma de tous les r\u00e9seaux et un plan des \u00e9gouts sont \u00e9tablis par l'exploitant, r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour, notamment apr\u00e8s chaque modification notable, et dat\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Le plan des r\u00e9seaux d'alimentation et de collecte fait notamment appara\u00eetre :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'origine et la distribution de l'eau d'alimentation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les dispositifs de protection de l'alimentation (bac de disconnexion, implantation des disconnecteurs ou tout autre dispositif permettant un isolement avec la distribution alimentaire, etc.) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les secteurs collect\u00e9s et les r\u00e9seaux associ\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les ouvrages de toutes sortes (vannes, compteurs, etc.) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les ouvrages d'\u00e9puration interne avec leurs points de contr\u00f4le et les points de rejet de toute nature (interne ou au milieu)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2010-04-17",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Plan des r\u00e9seaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F7F13136947d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e9seaux de collecte des effluents sont con\u00e7us et am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre curables, \u00e9tanches et r\u00e9sister dans le temps aux actions physiques et chimiques des effluents ou produits susceptibles d'y transiter. L'exploitant s'assure par des contr\u00f4les appropri\u00e9s et pr\u00e9ventifs de leur bon \u00e9tat et de leur \u00e9tanch\u00e9it\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Par ailleurs, un ou plusieurs r\u00e9servoirs de coupure ou bac de disconnexion ou tout autre \u00e9quipement pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes sont install\u00e9s afin d'isoler les r\u00e9seaux d'eaux industrielles et pour \u00e9viter des retours de produits non compatibles avec la potabilit\u00e9 de l'eau dans les r\u00e9seaux d'eau publique ou dans les nappes souterraines."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2010-04-16",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2010-04-17",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Entretien et surveillance"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9Fe0FBaCC754",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les effluents rejet\u00e9s sont exempts :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 de mati\u00e8res flottantes ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 de produits susceptibles de d\u00e9gager, en \u00e9gout ou dans le milieu naturel, directement ou indirectement, des gaz ou vapeurs toxiques, inflammables ou odorantes ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 de tout produit susceptible de nuire \u00e0 la conservation des ouvrages, ainsi que des mati\u00e8res d\u00e9posables ou pr\u00e9cipitables qui, directement ou indirectement, sont susceptibles d'entraver le bon fonctionnement des ouvrages."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9rales de l'ensemble des rejets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0EFCD3aDa08b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les eaux pluviales non souill\u00e9es ne pr\u00e9sentant pas une alt\u00e9ration de leur qualit\u00e9 d'origine sont \u00e9vacu\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de stockages et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs s\u00e9parateur d'hydrocarbures correctement dimensionn\u00e9s ou tout autre dispositif d'effet \u00e9quivalent."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux pluviales susvis\u00e9es rejet\u00e9es respectent les conditions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 pH compris entre 5,5 et 8,5 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la couleur de l'effluent ne provoque pas de coloration persistante du milieu r\u00e9cepteur ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'effluent ne d\u00e9gage aucune odeur ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 teneur en mati\u00e8res en suspension inf\u00e9rieure \u00e0 100 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 teneur en hydrocarbures inf\u00e9rieure \u00e0 10 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 teneur chimique en oxyg\u00e8ne sur effluent non d\u00e9cant\u00e9 (DCO) inf\u00e9rieure \u00e0 300 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 teneur biochimique en oxyg\u00e8ne sur effluent non d\u00e9cant\u00e9 (DBO5) inf\u00e9rieure \u00e0 100 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le ruissellement sur l'ensemble des surfaces (toitures, aires de parkings, etc.) du d\u00e9p\u00f4t en cas de pluie correspondant au maximal d\u00e9cennal de pr\u00e9cipitations est susceptible de g\u00e9n\u00e9rer un d\u00e9bit \u00e0 la sortie des ouvrages de traitement de ces eaux sup\u00e9rieur \u00e0 10 % du QMNA5 du milieu r\u00e9cepteur, l'exploitant met en place un ouvrage de collecte afin de respecter, en cas de pr\u00e9cipitations d\u00e9cennales, un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 10 % de ce QMNA5."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de rejet dans un ouvrage collectif de collecte, le d\u00e9bit maximal et les valeurs limites de rejet sont fix\u00e9s par convention entre l'exploitant et le gestionnaire de l'ouvrage de collecte."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          2,
                          3,
                          4,
                          5,
                          6,
                          7,
                          8,
                          9,
                          10,
                          11
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2010-04-16",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          2,
                          3,
                          4,
                          5,
                          6,
                          7,
                          8,
                          9,
                          10,
                          11
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2010-04-17",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          0,
                          1
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2010-04-17",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Eaux pluviales"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8Cf595e1BE00",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les eaux domestiques sont collect\u00e9es de mani\u00e8re s\u00e9parative puis sont trait\u00e9es et \u00e9vacu\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8glements en vigueur sur la commune d'implantation du site."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2010-04-16",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2010-04-17",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Eaux domestiques"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7c59dE6f1Afc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0Aefc6CceCEC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets en adoptant des technologies propres ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 s'assurer du traitement ou du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets, notamment par voie physico-chimique, biologique ou thermique ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume doit \u00eatre strictement limit\u00e9, d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4CDDD3525d1e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets sp\u00e9ciaux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et si possible prot\u00e9g\u00e9s des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Stockage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8A5EDD3242db",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es conform\u00e9ment au code de l'environnement. L'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es. Il met en place un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Elimination des d\u00e9chets"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "07AFcED7E5Dd",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1D7B4e27C161",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4083ab0B81c1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. V\u00e9hicules. \u2015 Engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e558564F5DC2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les vibrations \u00e9mises sont conformes aux dispositions fix\u00e9es \u00e0 l'annexe III."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4FA5012C85DC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e dans les trois mois suivant la mise en service de l'installation, puis au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1E2f9DAb8f74",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en s\u00e9curit\u00e9 et remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger et inconv\u00e9nient. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les cuves et les canalisations ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l'affaissement du sol en surface."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6. Mise en s\u00e9curit\u00e9 et remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 ENREGISTREMENT SOUS LA RUBRIQUE N\u00b0 1530"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "070d7b00dF17",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations existantes selon les modalit\u00e9s particuli\u00e8res indiqu\u00e9es dans les points de l'annexe I ainsi que le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "QUATRE MOIS APR\u00c8S LA PARUTION\ndu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "DIX-HUIT MOIS APR\u00c8S LA PARUTION\ndu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2.2.1. Accessibilit\u00e9 au site - dernier alin\u00e9a uniquement\n2.2.14. Moyens de lutte contre l'incendie (alin\u00e9a 6 et dernier alin\u00e9a uniquement)\n2.2.15. Cuvettes de r\u00e9tention\n2.3. Recensement des potentiels de dangers\n2.4.3. Propret\u00e9 de l'installation\n2.4.4. Travaux\n2.4.5. Consignes d'exploitation\n2.4.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique et maintenance des \u00e9quipements\n2.4.7. Br\u00fblage\n3.3. Caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9rales de l'ensemble des rejets\n3.5. Eaux domestiques (alin\u00e9a 2)\n4. D\u00e9chets\n5. Bruit et vibrations\n6. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.4.2. Mati\u00e8res dangereuses\n2.4.8. Surveillance du stockage\n3.1. Plan des r\u00e9seaux\n3.4 Eaux pluviales (alin\u00e9as 4 \u00e0 10)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er janvier 2012"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.11. Protection contre la foudre"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes sauf pr\u00e9cisions contraintes dans l'annexe I."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FabEfab677cD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne doit pas d\u00e9passer les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E1cff1456c23",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "35aDac9fa3dd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "- toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EBfdBAFd941C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "15 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8, 30 et 100 Hz, la valeur limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Valeurs limites de la vitesse particulaire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bdcebacf14f7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
                },
                {
                  "text": "- constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "- constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
                },
                {
                  "text": "- constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986."
                },
                {
                  "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
                },
                {
                  "text": "- les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, sauf les constructions qui les contiennent ;"
                },
                {
                  "text": "- les barrages, les ponts ;"
                },
                {
                  "text": "- les ch\u00e2teaux d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "- les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l'eau ainsi que les canalisations d'eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d'hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
                },
                {
                  "text": "- les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue ;"
                },
                {
                  "text": "- les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage,"
                },
                {
                  "text": "pour lesquelles l'\u00e9tude des effets des vibrations doit \u00eatre confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme doit \u00eatre approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Classification des constructions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ec744ab87E05",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "96e9A8997ECB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                    },
                    {
                      "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. El\u00e9ments de base"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cDeF4daC4d62",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser doit permettre l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quences allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Appareillage de mesure"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9a6B89dc21ef",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les capteurs doivent \u00eatre compl\u00e8tement solidaires de leur support. Il faut veiller \u00e0 ne pas installer les capteurs sur les rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage...) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. Il convient d'effectuer, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III - R\u00c8GLES TECHNIQUES APPLICABLES AUX VIBRATIONS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "04Cb9A3bb98C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m3 autoris\u00e9es entre le 17 avril 2010 et le 1er janvier 2021, selon les modalit\u00e9s particuli\u00e8res indiqu\u00e9es dans les points de l'annexe I ainsi que le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\u00c0 COMPTER DU 1ER JANVIER 2021"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "DOUZE MOIS\n\u00c0 COMPTER DU 1ER JANVIER 2021"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2.2.1. Accessibilit\u00e9 au site-dernier alin\u00e9a uniquement\n2.2.14. Moyens de lutte contre l'incendie (alin\u00e9a 6 et dernier alin\u00e9a uniquement)\n2.2.15. Cuvettes de r\u00e9tention\n2.3. Recensement des potentiels de dangers\n2.4.3. Propret\u00e9 de l'installation\n2.4.4. Travaux\n2.4.5. Consignes d'exploitation\n2.4.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique et maintenance des \u00e9quipements\n2.4.7. Br\u00fblage\n3.4. Caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9rales de l'ensemble des rejets\n3.5 Eaux domestiques (alin\u00e9a 2)\n4. D\u00e9chets\n5. Bruit et vibrations\n6. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
                        },
                        "rowspan": 3
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.4.2. Mati\u00e8res dangereuses\n2.4.8. Surveillance du stockage\n3.1. Plan des r\u00e9seaux\n3.4 Eaux pluviales-alin\u00e9as 4 \u00e0 10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Pour les installations d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m3 autoris\u00e9es entre le 17 avril 2010 et le 1er janvier 2021, un exercice tel que pr\u00e9vu au dernier alin\u00e9a du 2.2.14 de l'annexe I est r\u00e9alis\u00e9 dans un d\u00e9lai de 6 mois \u00e0 compter du 1er janvier 2021."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du point 2.2.10 sont applicables aux installations d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m3 soumises \u00e0 enregistrement dont le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 apr\u00e8s le 3 juin 2009."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du point 2.2.11 sont applicables aux installations d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m3 autoris\u00e9es entre le 17 avril 2010 et le 1er janvier 2021."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du point 2.2.12 sont applicables aux installations d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m3 soumises \u00e0 enregistrement et pr\u00e9c\u00e9demment autoris\u00e9es \u00e0 partir du 3 juin 2010."
            },
            {
              "text": "Les autres dispositions de l'annexe I non mentionn\u00e9es ci-dessus ne sont pas applicables aux installations d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m3 autoris\u00e9es entre le 17 avril 2010 et le 1er janvier 2021."
            },
            {
              "text": "Les prescriptions auxquelles ces installations sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables, le cas \u00e9ch\u00e9ant, jusqu'\u00e0 l'application de dispositions plus contraignantes."
            },
            {
              "text": "Pour les extensions d'installations d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m3 autoris\u00e9es entre le 17 avril 2010 et le 1er janvier 2021, les dispositions des points 2.1,2.2.3 \u00e0 2.2.6, et 2.2.8 de l'annexe I ne sont pas applicables aux \u00eelots de stockage dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 5000 m\u00e8tres cubes et qui sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres d'un autre stockage."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS D'UN VOLUME SUSCEPTIBLE D'\u00caTRE STOCK\u00c9 SUP\u00c9RIEUR OU \u00c9GAL \u00c0 50 000 M3 AUTORIS\u00c9ES ENTRE LE 17 AVRIL 2010 ET LE 1ER JANVIER 2021"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 15/04/10 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux d\u00e9p\u00f4ts de papier et de carton relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 1530 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}