{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5737",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": [
      "Applicable aux installations soumises \u00e0 autorisations (\u00e0 l'exception des rubriques 2101, 2102, 2111 et 2980 et des installations autoris\u00e9es avant le 1er juillet 1997)"
    ]
  },
  "classements": [],
  "classements_with_alineas": [],
  "date_of_signature": "1997-01-23",
  "id": "LEGITEXT000005623125",
  "is_transverse": true,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/LEGITEXT000005623125",
  "nickname": "Bruit",
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0d0Ffcd2b3Dd",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les dispositions relatives aux \u00e9missions sonores des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation, \u00e0 l'exclusion :"
        },
        {
          "text": "- des \u00e9levages de veaux de boucherie et/ou de bovins, des \u00e9levages de vaches laiti\u00e8res et/ou mixtes et des porcheries de plus de 450 porcs vis\u00e9s par les arr\u00eat\u00e9s du 29 f\u00e9vrier 1992, ainsi que les \u00e9levages de volailles et/ou de gibiers \u00e0 plumes vis\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 13 juin 1994 ;"
        },
        {
          "text": "- des installations de production d'\u00e9lectricit\u00e9 utilisant l'\u00e9nergie m\u00e9canique du vent soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 2980 mentionn\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 26 ao\u00fbt 2011 relatif aux installations de production d'\u00e9lectricit\u00e9 utilisant l'\u00e9nergie m\u00e9canique du vent au sein d'une installation soumise \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 2980 de la l\u00e9gislation des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions sont applicables aux installations nouvelles, dont l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation interviendra post\u00e9rieurement au 1er juillet 1997, ainsi qu'aux installations existantes faisant l'objet d'une modification autoris\u00e9e post\u00e9rieurement \u00e0 cette m\u00eame date."
        },
        {
          "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables au bruit global \u00e9mis par l'ensemble des activit\u00e9s exerc\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement, y compris le bruit \u00e9mis par les v\u00e9hicules et engins vis\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article 4."
        },
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 d\u00e9finit la m\u00e9thode de mesure applicable."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8efdFeed37e2",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
        },
        {
          "text": "- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (\u00e9tablissement en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'\u00e9tablissement) ; dans le cas d'un \u00e9tablissement faisant l'objet d'une modification autoris\u00e9e, le bruit r\u00e9siduel exclut le bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'ensemble de l'\u00e9tablissement modifi\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation de l'installation et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
        },
        {
          "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation ;"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        },
        {
          "text": "Dans le cas d'un \u00e9tablissement existant au 1er juillet 1997 et faisant l'objet d'une modification autoris\u00e9e, la date \u00e0 prendre en consid\u00e9ration pour la d\u00e9termination des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e est celle de l'arr\u00eat\u00e9 autorisant la premi\u00e8re modification intervenant apr\u00e8s le 1er juillet 1997."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A7E205cfce07",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
        },
        {
          "text": "Ses \u00e9missions sonores ne doivent pas engendrer une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles fix\u00e9es dans le tableau ci-apr\u00e8s, dans les zones o\u00f9 celle-ci est r\u00e9glement\u00e9e :"
        },
        {
          "text": "(Tableau non reproduit voir JORF du 27 mars 1997)."
        },
        {
          "text": "L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation fixe, pour chacune des p\u00e9riodes de la journ\u00e9e (diurne et nocturne), les niveaux de bruit \u00e0 ne pas d\u00e9passer en limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tablissement, d\u00e9termin\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 assurer le respect des valeurs d'\u00e9mergence admissibles. Les valeurs fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation ne peuvent exc\u00e9der 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 db(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
        },
        {
          "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
        },
        {
          "text": "Si l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation concerne la modification d'un \u00e9tablissement existant au 1er juillet 1997, dont la limite de propri\u00e9t\u00e9 est distante de moins de 200 m\u00e8tres des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, il peut pr\u00e9voir que les valeurs admissibles d'\u00e9mergence ne s'appliquent, dans les zones consid\u00e9r\u00e9es, qu'au-del\u00e0 d'une distance donn\u00e9e de la limite de propri\u00e9t\u00e9. Cette distance ne peut exc\u00e9der 200 m\u00e8tres. Toutefois, les niveaux admissibles en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tablissement, fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 autorisant la modification, ne peuvent \u00eatre sup\u00e9rieurs aux niveaux admissibles pr\u00e9vus dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation initiale, sauf si le niveau de bruit r\u00e9siduel a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 de mani\u00e8re notable."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bfAc0dBABF86",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement doivent \u00eatre conformes aux dispositions en vigueur les concernant en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier doivent \u00eatre conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
        },
        {
          "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.) g\u00eanants pour le voisinage est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention ou au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e1705DBaaFae",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "La mesure des \u00e9missions sonores d'une installation class\u00e9e est faite selon la m\u00e9thode fix\u00e9e \u00e0 l'annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "L'exploitant doit faire r\u00e9aliser p\u00e9riodiquement, \u00e0 ses frais, une mesure des niveaux d'\u00e9mission sonore de son \u00e9tablissement par une personne ou un organisme qualifi\u00e9 choisi apr\u00e8s accord de l'inspection des installations class\u00e9es. Ces mesures se font aux emplacements et avec une p\u00e9riodicit\u00e9 fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation. Les emplacements sont d\u00e9finis de fa\u00e7on \u00e0 appr\u00e9cier le respect des valeurs limites d'\u00e9mergence dans les zones o\u00f9 elle est r\u00e9glement\u00e9e."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5e6d84fD3d7c",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Dans les arr\u00eat\u00e9s minist\u00e9riels pris au titre de l'article 7 de la loi du 19 juillet 1976 susvis\u00e9e et faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la m\u00e9thodologie d'\u00e9valuation d\u00e9finie par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 1985, la m\u00e9thode de mesure d\u00e9finie dans l'annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 se substitue de plein droit aux dispositions des paragraphes 2.1, 2.2 et 2.3 de l'instruction technique jointe \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 1985."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 6",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 6"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ced35bBf5574",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 7",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 7 - a modifi\u00e9 les dispositions suivantes"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F1ff0672BaC1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est applicable \u00e0 compter du 1er juillet 1997."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 8",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 8"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "88a1d3e585B1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 9",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 9"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d9e1b31EABe2",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0dEf3CBAB5D7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C8dA5FDfBE1A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La pr\u00e9sente m\u00e9thode de mesure des \u00e9missions sonores d'une installation class\u00e9e est applicable pour la mesure des niveaux de bruit en limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tablissement et pour la mesure de l'\u00e9mergence dans les zones o\u00f9 celle-ci est limit\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon les dispositions de la norme AFNOR NF S 31-010 \" Caract\u00e9risation et mesurage des bruits de l'environnement. - M\u00e9thodes particuli\u00e8res de mesurage \" (d\u00e9cembre 1996), compl\u00e9t\u00e9es par les dispositions ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Cette norme fixe deux m\u00e9thodes de mesure se diff\u00e9renciant par les moyens \u00e0 mettre en oeuvre et par la pr\u00e9cision des r\u00e9sultats. La m\u00e9thode de mesure \u00e0 utiliser est la m\u00e9thode dite \" d'expertise \" d\u00e9finie au point 6 de la norme. Cependant, un simple contr\u00f4le du respect des prescriptions peut \u00eatre effectu\u00e9 selon la m\u00e9thode dite de \" contr\u00f4le \" d\u00e9finie au point 5 de la norme. Dans ce cas, une conclusion quant \u00e0 la conformit\u00e9 des \u00e9missions sonores de l'\u00e9tablissement ne pourra \u00eatre tir\u00e9e que si le r\u00e9sultat de la mesure diff\u00e8re de la valeur limite consid\u00e9r\u00e9e (\u00e9mergence ou niveau admissible) de plus de 2 dB(A)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Annexe",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "efaCfab6FFaE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9finitions suivantes constituent un rappel de celles figurant dans la norme."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Annexe 1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2C51306441E9",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "\u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A \" court \", LAeq, t"
                        },
                        {
                          "text": "Niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A obtenu sur un intervalle de temps \" court \". Cet intervalle de temps, appel\u00e9 dur\u00e9e d'int\u00e9gration, a pour symbole t. Le LAeq court est utilis\u00e9 pour obtenir une r\u00e9partition fine de l'\u00e9volution temporelle des \u00e9v\u00e9nements acoustiques pendant l'intervalle de mesurage. La dur\u00e9e d'int\u00e9gration retenue d\u00e9pend de la dur\u00e9e des ph\u00e9nom\u00e8nes que l'on veut mettre en \u00e9vidence. Elle est g\u00e9n\u00e9ralement de dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 s."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1. Niveau de pression acoustique continu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "FDE036F76a91",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Par analyse statistique de LAeq courts, on peut d\u00e9terminer le niveau de pression acoustique pond\u00e9r\u00e9 A qui est d\u00e9pass\u00e9 pendant N % de l'intervalle de temps consid\u00e9r\u00e9, d\u00e9nomm\u00e9 \" niveau acoustique fractile \". Son symbole est LAN, t : par exemple, LA90,1s est le niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A d\u00e9pass\u00e9 pendant 90 % de l'intervalle de mesurage, avec une dur\u00e9e d'int\u00e9gration \u00e9gale \u00e0 1 s."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.2. Niveau acoustique fractile, LAN, t"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "eE09a8cbfa6E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Intervalle de temps au cours duquel la pression acoustique quadratique pond\u00e9r\u00e9e A est int\u00e9gr\u00e9e et moyenn\u00e9e."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 1.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.3. Intervalle de mesurage"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e85dAdEA1537",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Intervalle de temps au cours duquel tous les mesurages n\u00e9cessaires \u00e0 la caract\u00e9risation de la situation sonore sont effectu\u00e9s soit en continu, soit par intermittence."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 1.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.4. Intervalle d'observation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9c05fE955AC0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Intervalle de temps retenu pour caract\u00e9riser une situation acoustique et pour d\u00e9terminer de fa\u00e7on repr\u00e9sentative l'exposition au bruit des personnes."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 1.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.5. Intervalle de r\u00e9f\u00e9rence"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "cBfCbE84FA8f",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Bruit total existant dans une situation donn\u00e9e pendant un intervalle de temps donn\u00e9. Il est compos\u00e9 de l'ensemble des bruits \u00e9mis par toutes les sources proches et \u00e9loign\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 1.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.6. Bruit ambiant"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "d8D8CC00937F",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Composante du bruit ambiant qui peut \u00eatre identifi\u00e9e sp\u00e9cifiquement et que l'on d\u00e9sire distinguer du bruit ambiant notamment parce qu'il est l'objet d'une requ\u00eate."
                        },
                        {
                          "text": "Note : au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, le bruit particulier est constitu\u00e9 de l'ensemble des bruits \u00e9mis par l'\u00e9tablissement consid\u00e9r\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 1.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.7. Bruit particulier"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "dD1F1E1a4BbE",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Bruit ambiant, en l'absence du(des) bruits(s) particulier(s), objet(s) de la requ\u00eate consid\u00e9r\u00e9e."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 1.8.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.8. Bruit r\u00e9siduel"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9efe2EdB0Fa6",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La tonalit\u00e9 marqu\u00e9e est d\u00e9tect\u00e9e dans un spectre non pond\u00e9r\u00e9 de tiers d'octave quand la diff\u00e9rence de niveau entre la bande de tiers d'octave et les quatre bandes de tiers d'octave les plus proches (les deux bandes imm\u00e9diatement inf\u00e9rieures et les deux bandes imm\u00e9diatement sup\u00e9rieures) atteint ou d\u00e9passe les niveaux indiqu\u00e9s dans le tableau ci-apr\u00e8s pour la bande consid\u00e9r\u00e9e :"
                        },
                        {
                          "text": "(Tableau non reproduit voir JORF du 27 mars 1997)."
                        },
                        {
                          "text": "Les bandes sont d\u00e9finies par fr\u00e9quence centrale de tiers d'octave."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 1.9.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.9. Tonalit\u00e9 marqu\u00e9e"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1. D\u00e9finitions"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CAe021580DC7",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Annexe 2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "A5405A6e30E7",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les mesures de simple contr\u00f4le de conformit\u00e9 peuvent \u00eatre effectu\u00e9es avec un appareillage de mesure de classe 2, r\u00e9pondant aux sp\u00e9cifications du point 6.1.1 de la norme et permettant d'utiliser la technique des niveaux \u00e9quivalents courts. Cet appareillage doit en outre \u00eatre conforme aux dispositions l\u00e9gales en mati\u00e8re de m\u00e9trologie l\u00e9gale applicables aux sonom\u00e8tres. L'appareil doit porter la marque de v\u00e9rification p\u00e9riodique attestant sa conformit\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Si les mesures sont utilis\u00e9es en vue de la constatation d'une infraction, le sonom\u00e8tre utilis\u00e9 doit \u00eatre de classe 1."
                        },
                        {
                          "text": "Avant chaque s\u00e9rie de mesurage, le sonom\u00e8tre doit \u00eatre calibr\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.1. Appareillage de mesure (point 6.1 de la norme)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "cfe76C8C1f81",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le contr\u00f4le des niveaux de bruit admissibles en limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tablissement, fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation, est effectu\u00e9 aux emplacements d\u00e9sign\u00e9s par cet arr\u00eat\u00e9. A d\u00e9faut, les emplacements de mesures sont d\u00e9termin\u00e9s en fonction des positions respectives de l'installation et des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, de mani\u00e8re \u00e0 avoir une repr\u00e9sentativit\u00e9 satisfaisante de l'effet potentiel des \u00e9missions sonores de l'installation sur les zones habit\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Note : l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation peut moduler les niveaux admissibles selon diff\u00e9rentes parties du pourtour de l'installation, en fonction de l'implantation des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e par rapport \u00e0 l'\u00e9tablissement ; les contr\u00f4les doivent en principe porter sur chacun d'eux."
                        },
                        {
                          "text": "Le contr\u00f4le de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9 aux emplacements jug\u00e9s les plus repr\u00e9sentatifs des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Dans le cas du traitement d'une plainte, on privil\u00e9giera les emplacements o\u00f9 la g\u00eane est ressentie, en tenant compte de l'utilisation normale ou habituelle des lieux."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2. Conditions de mesurage (point 6.2 de la norme)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7becFfc78FeD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les dispositions de la norme sont applicables."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 2.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.3. Gamme de fr\u00e9quence (point 6.3 de la norme)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8dAe764FfDa8",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les dispositions de la norme sont applicables."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 2.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4. Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques (point 6.4 de la norme)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Fbec79ebE31A",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les indicateurs acoustiques sont destin\u00e9s \u00e0 fournir une description synth\u00e9tique d'une situation sonore complexe."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 2.5.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "C6Aa7e73FDFE",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Le niveau \u00e9quivalent, d\u00e9termin\u00e9 dans les conditions fix\u00e9es au point 2.6 ci-apr\u00e8s, est utilis\u00e9."
                            },
                            {
                              "text": "Lorsque le mesurage est effectu\u00e9 sur plusieurs intervalles, le niveau de bruit \u00e9quivalent global est obtenu par la moyenne pond\u00e9r\u00e9e \u00e9nerg\u00e9tique des valeurs mesur\u00e9es sur chaque intervalle, en tenant compte de la dur\u00e9e de la p\u00e9riode repr\u00e9sent\u00e9e par l'intervalle de mesurage selon la formule suivante :"
                            },
                            {
                              "text": "CLICH\u00c9"
                            },
                            {
                              "text": "dans laquelle :"
                            },
                            {
                              "text": "- T est la dur\u00e9e de l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence ;"
                            },
                            {
                              "text": "- LAeq,ti est le niveau \u00e9quivalent mesur\u00e9 pendant l'intervalle d'observation i ;"
                            },
                            {
                              "text": "- ti est la dur\u00e9e de la p\u00e9riode repr\u00e9sent\u00e9e par l'intervalle de mesurage i (avec ti = T)."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe Annexe 2.5. a)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "a) Contr\u00f4le des niveaux de bruit admissibles en limites de propri\u00e9t\u00e9."
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "6BdbE2724C4D",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Des indicateurs diff\u00e9rents sont utilis\u00e9s suivant les situations."
                            },
                            {
                              "text": "Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, l'indicateur est la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s du bruit ambiant et du bruit r\u00e9siduel, d\u00e9termin\u00e9e selon le point 6.5.1 de la norme."
                            },
                            {
                              "text": "Dans certaines situations particuli\u00e8res, cet indicateur n'est pas suffisamment adapt\u00e9. Ces situations se caract\u00e9risent par la pr\u00e9sence de bruits intermittents, porteurs de beaucoup d'\u00e9nergie mais qui ont une dur\u00e9e d'apparition suffisamment faible pour ne pas pr\u00e9senter, \u00e0 l'oreille, d'effet de \" masque \" du bruit de l'installation. Une telle situation se rencontre notamment lorsqu'il existe un trafic tr\u00e8s discontinu."
                            },
                            {
                              "text": "Dans le cas o\u00f9 la diff\u00e9rence LAeq - L50 est sup\u00e9rieure \u00e0 5 dB(A), on utilise comme indicateur d'\u00e9mergence la diff\u00e9rence entre les indices fractiles L50 calcul\u00e9s sur le bruit ambiant et le bruit r\u00e9siduel."
                            },
                            {
                              "text": "Le point 6.5.2 de la norme n'est pas applicable, sauf en ce qui concerne la disposition relative \u00e0 la tonalit\u00e9 marqu\u00e9e."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe Annexe 2.5. b)",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "b) Contr\u00f4le de l'\u00e9mergence."
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "2.5. Indicateurs (point 6.5 de la norme)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "b3EddCa3fA9E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "d'observations (point 6.6 de la norme)"
                        },
                        {
                          "text": "Les mesurages doivent \u00eatre organis\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 donner une valeur repr\u00e9sentative du niveau de bruit qui existe sur l'ensemble de la p\u00e9riode de fonctionnement de l'activit\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "On entend par p\u00e9riode de fonctionnement la p\u00e9riode o\u00f9 l'activit\u00e9 est exerc\u00e9e dans des conditions normales. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, cela correspond \u00e0 la p\u00e9riode de production. En dehors de cette p\u00e9riode, des op\u00e9rations de nature diff\u00e9rente (maintenance, mise en veille de machines, etc.) mais g\u00e9n\u00e9rant peu ou pas de bruit peuvent avoir lieu. Elles ne doivent pas \u00eatre incluses dans l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence, afin d'\u00e9viter une \" dilution \" du bruit correspondant au fonctionnement normal par allongement de la dur\u00e9e d'int\u00e9gration. Toutefois, si ces op\u00e9rations sont \u00e0 l'origine de niveaux de bruit comparables \u00e0 ceux de l'\u00e9tablissement en fonctionnement normal, elles sont int\u00e9gr\u00e9es dans l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence."
                        },
                        {
                          "text": "Si le fonctionnement se d\u00e9roule sur tout ou partie de chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne, le niveau \u00e9quivalent est mesur\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment pour chacune des parties de la p\u00e9riode de fonctionnement (que l'on retiendra comme intervalle de r\u00e9f\u00e9rence) se situant dans les tranches horaires 7 heures - 22 heures ou 22 heures - 7 heures."
                        },
                        {
                          "text": "De la m\u00eame fa\u00e7on, la valeur repr\u00e9sentative du bruit r\u00e9siduel est d\u00e9termin\u00e9e pour chaque intervalle de r\u00e9f\u00e9rence."
                        },
                        {
                          "text": "Exemple 1 : activit\u00e9 fonctionnant de 7 heures \u00e0 17 h 30 :"
                        },
                        {
                          "text": "L'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence est 7 heures - 17 h 30. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, un seul niveau de bruit admissible."
                        },
                        {
                          "text": "Exemple 2 : activit\u00e9 fonctionnant de 4 heures \u00e0 23 heures :"
                        },
                        {
                          "text": "Les trois intervalles de r\u00e9f\u00e9rence sont : 4 heures - 7 heures, 7 heures - 22 heures et 22 heures - 23 heures. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, trois niveaux de bruit admissibles (un pour chaque intervalle de r\u00e9f\u00e9rence)."
                        },
                        {
                          "text": "Exemple 3 : activit\u00e9 fonctionnant 24 heures sur 24 :"
                        },
                        {
                          "text": "Les deux intervalles de r\u00e9f\u00e9rence sont 7 heures - 22 heures et 22 heures - 7 heures. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, deux niveaux de bruit admissibles pour chacune des p\u00e9riodes diurne et nocturne."
                        },
                        {
                          "text": "Les valeurs des niveaux de bruit ambiant et r\u00e9siduel sont d\u00e9termin\u00e9es par mesure, soit sur la totalit\u00e9 de l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence, soit sur plusieurs \" \u00e9chantillons \", dont la repr\u00e9sentativit\u00e9 est essentielle pour permettre une conclusion correcte quant \u00e0 la conformit\u00e9 de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Toutes les garanties doivent \u00eatre prises pour assurer \u00e0 chaque emplacement de mesure cette repr\u00e9sentativit\u00e9 :"
                        },
                        {
                          "text": "- les mesurages doivent de pr\u00e9f\u00e9rence \u00eatre effectu\u00e9s sur plusieurs intervalles de mesurage distincts, de mani\u00e8re \u00e0 caract\u00e9riser correctement le ou les intervalles de r\u00e9f\u00e9rence retenus ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la dur\u00e9e des mesurages doit prendre en compte toutes les phases de l'\u00e9volution du bruit pendant la totalit\u00e9 de la p\u00e9riode de fonctionnement, particuli\u00e8rement dans le cas de bruits fluctuants ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le fonctionnement de l'installation pendant le ou les mesurages doit correspondre aux activit\u00e9s normales ; l'intervalle d'observation doit englober tous les cycles de variations caract\u00e9ristiques de l'activit\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la mesure du bruit r\u00e9siduel doit prendre en compte les variations se produisant pendant le ou les intervalles de r\u00e9f\u00e9rence."
                        },
                        {
                          "text": "Pour la d\u00e9termination de chacun des niveaux de bruit ambiant ou r\u00e9siduel, la dur\u00e9e cumul\u00e9e des mesurages \u00e0 chaque emplacement doit \u00eatre d'une demi-heure au moins, sauf dans le cas d'un bruit tr\u00e8s stable ou intermittent stable."
                        },
                        {
                          "text": "Si les valeurs mesur\u00e9es sont proches des valeurs limites (niveaux admissibles et/ou \u00e9mergence), un soin particulier sera pris dans le choix, la dur\u00e9e et le nombre des intervalles de mesurage."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe Annexe 2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6. Acquisitions des donn\u00e9es, choix et dur\u00e9e des intervalles"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2. M\u00e9thode d'expertise (point 6 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2bC385A0dCE3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La m\u00e9thode de contr\u00f4le est moins exigeante que la m\u00e9thode d'expertise, quant aux moyens \u00e0 mettre en oeuvre et \u00e0 l'appareillage de mesure \u00e0 utiliser. Elle n'est applicable qu'\u00e0 des situations sonores relativement simples permettant une dur\u00e9e d'observation plus faible. Elle ne fait pas appel \u00e0 la technique des niveaux \u00e9quivalents courts."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions du point 2 ci-dessus sont \u00e9galement applicables \u00e0 la m\u00e9thode de contr\u00f4le, sous r\u00e9serve des modifications suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'appareillage de mesure est un sonom\u00e8tre de classe 2 au moins, permettant la d\u00e9termination directe du niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle ne peut \u00eatre mise en oeuvre en cas de pr\u00e9sence de bruit \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e, ainsi que dans les situations n\u00e9cessitant l'utilisation d'un indice fractile et d\u00e9crites au point 2.5 ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Annexe 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3. M\u00e9thode de contr\u00f4le (point 5 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8dEE2EedcAcb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rapport de mesurage \u00e9tabli par la personne ou l'organisme qualifi\u00e9 qui effectue des mesures de contr\u00f4le en application de l'article 5 ou \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es doit contenir les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au point 7.1 de la norme, \u00e0 l'exception de la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 cette derni\u00e8re, qui est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Annexe 4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4. Rapport de mesurage (point 7 de la norme)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "ANNEXE"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "M\u00e9thode de mesure des \u00e9missions sonores"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 23/01/97 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}